{"TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00daltima reforma publicada DOF 19-01-2018 \r\n\r\n \r\n \r\n \r\nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \r\nRep\u00fablica. \r\n \r\n\r\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \r\n \r\nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00f3n, se ha servido dirigirme el siguiente \r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "sabed:": 1, "sello": 1, "mexicanos": 1, "al": 1, "publicada": 1, "escudo": 1, "margen": 1, "dice:": 1, "presidencia": 1, "presidente": 1, "la": 2, "fox": 1, "nacional": 1, "los": 1, "19-01-2018": 1, "sus": 1, "vicente": 1, "reforma": 1, "uni\u00f3n": 1, "dirigirme": 1, "de": 3, "rep\u00fablica": 1, "que": 2, "honorable": 1, "siguiente": 1, "congreso": 1, "ha": 1, "a": 1, "quesada": 1, "mexicanos-": 1, "unidos": 2, "habitantes": 1, "servido": 1, "dof": 1, "un": 1, "\u00daltima": 1, "estados": 2, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "\u00daltima \u00faltimo AO0FS00 1\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n19-01-2018 19-01-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00fablica presidencia_de_la_rep\u00fablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00f3n honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n NP00000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF_Etiquetado": {"": 12, "el": 8, "0449861": 1, "habitante": 1, "099698": 1, "sello": 2, "aq0cs00": 1, "0550139": 1, "presidencia_de_la_rep\u00fablica": 2, "\u00faltimo": 1, "con": 2, "cs": 1, "publicada": 1, "da0ms0": 4, "margen": 2, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "pp1cs00": 1, "vmip3s0": 1, "vmn0000": 1, "fd": 2, "dice": 1, "p00cn00": 1, "ha": 1, "-": 2, "nccs000": 1, "1": 33, "honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n": 2, "19-01-2018": 2, "0999903": 1, "decir": 1, "escudo_nacional": 2, ":": 4, "ncms000": 1, "dp3cpn": 1, "di0ms0": 1, "fp": 2, "me": 2, "0998775": 1, "saber": 1, "reforma": 2, "fg": 1, "099689": 1, "0986111": 1, "publicar": 1, "sus": 1, "sabed": 1, "fc": 4, "que": 4, "vmp00sf": 1, "np00000": 8, "0494509": 1, "ncfs000": 1, "vmp00sm": 1, "a": 4, "ao0fs00": 1, "servir": 1, "siguiente": 2, "habitantes": 1, "servido": 1, "sp": 2, "dof": 2, "haber": 1, "su": 1, "dirigir": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "pr0cn00": 1, "un": 1, "vmm02p0": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "\u00daltima": 1, "z": 1, "nccp000": 1, "se": 2, "uno": 1}}, "TF_E": {"": 413, "d\u00eda": 12, "acad\u00e9mico": 4, "acordar": 2, "tratar": 19, "h\u00e1bito": 2, "fabricaci\u00f3n": 1, "gubernamental": 1, "otro": 1, "subclasificaci\u00f3n": 1, "presente": 73, "caracter\u00edstica": 19, "refinaci\u00f3n": 1, "retirar": 2, "igual": 4, "susceptibilidad": 1, "reforma": 9, "regional": 1, "sistema_de_informaci\u00f3n_ambiental": 2, "compuesto": 4, "examen": 1, "necropsia": 1, "tecnol\u00f3gico": 16, "sangre": 1, "incorporar": 2, "mencionar": 1, "haber": 38, "art\u00edculos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "declaratorio": 5, "formaci\u00f3n": 2, "previsi\u00f3n": 1, "zinc": 1, "expresamente": 3, "consignar": 1, "perjudicado": 1, "observaci\u00f3n": 2, "inadecuar": 1, "tipo": 9, "incompatible": 2, "acorde": 2, "v_expedir": 1, "recaer": 1, "fuerza": 2, "xvii": 4, "entidades_federativas": 1, "organismo": 7, "manejo": 170, "cambiar": 4, "dominio": 1, "ayuntamiento": 1, "probabilidad": 2, "residual": 2, "inform\u00e1tico": 1, "av\u00edcola": 1, "mes": 4, "100": 1, "tm_d:30": 1, "i_aplicar": 1, "formol": 1, "el\u00e9ctrico": 3, "distrito_federal": 14, "ahorro": 1, "difundir": 5, "se\u00f1alar": 12, "desechar": 11, "moral": 8, "[??:29/5/2012:????:??]": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 34, "aun": 2, "[??:4/6/2014:????:??]": 1, "secretar\u00eda_de_salud": 3, "negativo": 3, "situaci\u00f3n": 3, "plan_de_manejo_de_residuos_peligrosos": 1, "contaminar": 22, "saber": 1, "ix_de_la_ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "estabilizaci\u00f3n": 1, "sabed": 1, "98": 1, "explotar": 1, "precautorio": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "96": 3, "me": 2, "organizaci\u00f3n": 12, "servido": 1, "remanufactura": 1, "contravenir": 3, "surtir": 2, "redise\u00f1ar": 1, "plaguicida": 2, "x_copia": 1, "vaip3s0": 1, "a_partir_de": 7, "pp1cs00": 1, "cielo": 2, "objeto": 12, "titular": 3, "restricci\u00f3n": 3, "nombre": 6, "comisi\u00f3n": 3, "expedici\u00f3n": 2, "inexistencia": 1, "deterioro": 2, "incentivar": 3, "recuperaci\u00f3n": 2, "autoridad": 41, "consecuente": 1, "estrategia": 3, "disolver": 1, "orden": 13, "escurrir": 1, "i_se": 2, "diferenciar": 2, "hasta": 2, "jer\u00e1rquico": 1, "vmm02p0": 1, "vapor": 3, "enviar": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "xlii": 1, "0550139": 1, "exposici\u00f3n": 4, "supervenientes": 1, "suspensi\u00f3n": 7, "xliv": 1, "aprobar": 2, "residuos_incompatibles": 1, "cerrar": 1, "personal": 3, "origen": 7, "ilegal": 1, "valor": 5, "[??:??/10/2003:????:??]": 1, "fin": 17, "peque\u00f1o": 6, "virulencia": 1, "discriminatorio": 1, "invocar": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "directamente": 1, "promover": 24, "hacer_frente": 2, "ley_minera": 2, "ingresar": 2, "cultivo": 1, "transformaci\u00f3n": 5, "prohibir": 4, "reparar": 1, "consentimiento": 4, "procurar": 1, "fortuito": 2, "funcionamiento": 2, "envasar": 1, "r\u00fabricas": 11, "convertidor": 1, "hogar": 1, "requerir": 13, "plantear": 3, "veh\u00edculo": 4, "reglamento_de_la_ley": 1, "atribuci\u00f3n": 6, "inflamabilidad": 1, "reconocimiento": 1, "x_coadyuvar": 1, "trata_de_personas": 1, "x_transportar": 1, "polic\u00eda": 1, "v\u00eda": 6, "metodol\u00f3gico": 1, "entrar": 13, "diagn\u00f3stico": 4, "productor": 8, "realizar": 19, "siempre_y_cuando": 5, "efectivamente": 1, "biodisponibilidad": 1, "intentar": 1, "asentir": 1, "grado": 3, "industrial": 5, "concurrencia": 1, "agregar": 1, "xxxiv": 1, "agraviar": 1, "generaci\u00f3n": 49, "xii": 10, "xxxix": 1, "quinto": 2, "responsable": 19, "combusti\u00f3n": 4, "eficiencia": 12, "xix": 4, "xxxii": 1, "comprender": 2, "corresponder": 27, "requisito": 5, "v_regular": 1, "vmp00sf": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "abrir": 3, "adecuar": 10, "ncfs000": 1, "peculiar": 1, "vmp00sm": 1, "diario": 1, "aplicable": 44, "final": 26, "transitorio_art\u00edculo_\u00fanico": 1, "objeto_y_\u00e1mbito_de_aplicaci\u00f3n_de_la_ley": 1, "v_la": 4, "x_la": 2, "met\u00e1lico": 2, "este": 5, "espec\u00edfico": 6, "efecto": 25, "peque\u00f1o_generador": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_s\u00f3lidos_urbanos": 1, "cesar": 1, "sitio": 51, "salinizaci\u00f3n": 3, "proceso_productivo": 1, "comportamiento": 1, "-": 120, "minero_metal\u00fargico": 2, "[??:12/3/2014:????:??]": 1, "conceder": 1, "contribuir": 3, "interesado": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "regular": 9, "i_promover": 1, "v_por": 1, "grave": 1, "comerciante": 2, "alimento": 1, "conjuntamente": 2, "responder": 3, "metal": 2, "infracci\u00f3n": 13, "exponer": 3, "producir": 13, "cambio": 1, "ecosistema": 6, "m\u00ednimo": 3, "retiro": 1, "programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n": 10, "reglamento_de_transporte_de_materiales": 1, "coordinar": 6, "arrastre": 2, "domicilio": 2, "violado": 1, "norma_r": 1, "re\u00faso": 1, "rico": 1, "fuga": 2, "n\u00famero": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "reiterar": 1, "concurrente": 1, "relacionar": 15, "motivar": 3, "reprocesar": 1, "de": 121, "sustituir": 1, "prohibici\u00f3n": 1, "publicaci\u00f3n": 30, "pa\u00eds": 15, "asociaci\u00f3n": 2, "regi\u00f3n": 1, "acreditar": 3, "preparaci\u00f3n": 1, "cancelar": 1, "gasificaci\u00f3n": 2, "continuaci\u00f3n": 1, "lodo": 2, "destinatario": 1, "xvi": 4, "bien": 13, "alternativa": 1, "0986111": 1, "compartir": 9, "advertir": 2, "tatuaje": 1, "i_la": 5, "demostrar": 1, "justificar": 1, "ferroviario": 1, "revisi\u00f3n": 4, "emisi\u00f3n": 5, "concluir": 1, "subproducto": 4, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "con": 13, "mercurio": 4, "salario": 1, "contrato": 2, "acupuntura": 1, "requerimiento": 4, "jos\u00e9_gonz\u00e1lez_morf\u00edn": 1, "tecnol\u00f3gicamente": 2, "xxv": 2, "fijar": 4, "xxx": 1, "desobediencia": 1, "a_fin_de": 1, "gobierno": 31, "confinar": 1, "inicialmente": 1, "intensidad": 1, "xxi": 5, "medida": 34, "ley_general_de_cultura_f\u00edsica": 1, "parcialmente": 2, "inhibir": 1, "sanitario": 3, "arreglo": 1, "tm_d:12": 1, "tm_d:16": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "encontrar": 6, "viii": 15, "envase": 13, "servir": 2, "ix": 15, "gu\u00eda": 1, "v_los": 2, "iv": 34, "ii": 39, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 3, "pr\u00e1ctica": 2, "etiquetado": 1, "tejido": 1, "[??:29/10/2013:????:??]": 1, "anual": 2, "determinaci\u00f3n": 2, "transcurrir": 2, "memoria": 1, "lineamiento": 6, "aparecer": 1, "lanceta": 1, "seguimiento": 1, "hacer": 11, "recurso": 21, "violar": 1, "reglamento_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "programa": 24, "semis\u00f3lido": 3, "omisi\u00f3n": 1, "gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "destacar": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 3, "s\u00ed": 1, "separaci\u00f3n_secundaria": 1, "vigencia": 2, "felipe_de_jes\u00fas_calder\u00f3n_hinojosa": 2, "monitoreo": 2, "plasma": 1, "remediar": 3, "0999903": 1, "municipal": 7, "part\u00edcula": 1, "bando": 2, "jur\u00eddico": 17, "aprovechar": 1, "perteneciente": 1, "53": 1, "abandonar": 4, "resoluci\u00f3n": 11, "miguel_barbosa_huerta": 2, "convertir": 5, "certificar": 1, "posibilidad": 3, "negar": 2, "subsistema": 2, "formular": 16, "l\u00e1mpara": 1, "concertar": 2, "[??:5/11/2013:????:??]": 1, "inorg\u00e1nico": 4, "neutralizar": 2, "total": 7, "elaboraci\u00f3n": 3, "formulaci\u00f3n": 4, "cumplimiento": 28, "existente": 1, "transitorios_primero": 7, "suelo": 17, "inmediato": 3, "delito": 2, "particularidad": 1, "descarga": 1, "exceder": 2, "o": 3, "p\u00e9rdida": 1, "implicar": 2, "generador": 43, "mismo": 22, "provocar": 7, "secuestro": 1, "objetivo": 12, "t\u00e9cnica": 3, "persistente": 9, "t\u00e9cnico": 9, "pol\u00edtica": 8, "acumulaci\u00f3n": 2, "programas_estatales": 1, "impugnar": 10, "subsistir": 1, "remover": 1, "efectuar": 2, "seguir": 17, "mercado": 5, "0494509": 1, "ao0fs00": 1, "usuario": 2, "afectar": 4, "vivo": 6, "peso": 2, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 2, "infiltrar": 1, "penal": 2, "minar": 1, "propio": 5, "xiii": 10, "liberar": 2, "reincorporaci\u00f3n": 1, "derecho": 5, "vista": 1, "ley_general_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "continuar": 2, "no": 62, "asegurar": 2, "empaque": 4, "utilidad": 1, "clasificaci\u00f3n_de_los_residuos": 1, "publicar": 19, "art\u00edsticos": 1, "esquema": 3, "corresponsabilidad": 1, "documental": 1, "transportes": 2, "introducir": 1, "modificaci\u00f3n": 3, "expedir": 34, "factibilidad": 1, "deslinde": 1, "reciclado": 3, "logro": 2, "legislaturas_de_las_entidades_federativas": 1, "manejo_integral_de_residuos_peligrosos": 1, "levantar": 1, "dem\u00e1s": 3, "comercio_mar\u00edtimos": 1, "anualmente": 1, "participaci\u00f3n": 11, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "deficiencia": 2, "ley_general_de_pesca": 1, "menor": 4, "menos": 3, "actualizar": 3, "art\u00edculo": 66, "aprovechamiento_de_los_residuos": 1, "coordinaci\u00f3n": 16, "distinguir": 3, "ver": 1, "cient\u00edfico": 2, "comunidad": 2, "minimizaci\u00f3n": 3, "vez": 5, "anal\u00edtico": 1, "decir": 25, "hipod\u00e9rmico": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico": 1, "sujeto": 18, "acreedor": 2, "fortalecimiento": 2, "ecol\u00f3gico": 7, "encargar": 1, "previo": 6, "someter": 10, "ma": 2, "eliminar": 4, "consentir": 1, "dip": 24, "ley_de_aguas_nacionales": 1, "segregaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 4, "de_acuerdo_con": 1, "vmn0000": 1, "i_las": 2, "participar": 10, "cargo": 1, "estipular": 2, "manejar": 15, "inventariar": 1, "totalidad": 1, "quedar": 16, "impuesto": 1, "individualmente": 1, "interposici\u00f3n": 3, "enfermedad": 1, "incurrir": 4, "ganadero": 1, "v": 3, "recubrimiento": 1, "convenir": 3, "convenio": 19, "derivar": 21, "lixiviaci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 14, "alto": 4, "desistir": 1, "integralmente": 1, "quir\u00fargico": 1, "financiero": 4, "i_los": 2, "heron_escobar_garcia": 1, "evaluar": 8, "89": 9, "excluir": 1, "remisi\u00f3n": 1, "mejora": 1, "inversi\u00f3n": 2, "anterioridad": 3, "cuarto": 2, "cr\u00e9dito": 1, "vivir": 1, "criterio": 19, "dise\u00f1ar": 6, "beneficio": 3, "francisco_javier_ram\u00edrez_acu\u00f1a": 1, "demolici\u00f3n": 1, "caracterizaci\u00f3n_de_sitios_contaminados": 1, "hacer_cargo": 1, "tribunal": 1, "aseguramiento": 1, "[??:19/6/2007:????:??]": 1, "facilitar": 5, "distribuidor": 8, "subterr\u00e1neo": 2, "cantidad": 10, "construir": 1, "incrementar": 1, "margen": 2, "estimaci\u00f3n": 1, "[??:6/2/2014:????:??]": 1, "productivo": 16, "tiradero": 2, "almacenar": 3, "1": 40, "inmueble": 3, "administrativamente": 1, "opci\u00f3n": 1, "otorgamiento": 1, "alcantarillado": 2, "informe": 5, "renovaci\u00f3n": 1, "remanufacturar": 1, "causante": 1, "dato": 4, "plan_de_manejo": 1, "[??:??/6/2007:????:??]": 1, "predio": 4, "natural": 11, "garantizar": 6, "sp": 2, "sinergia": 1, "su": 27, "respectivo": 22, "autorizaci\u00f3n": 37, "mezcla": 2, "se": 44, "anterior": 9, "principio": 12, "inventario_de_residuos": 1, "forma": 13, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 29, "delitos": 1, "importaci\u00f3n": 16, "habitacionales": 1, "tm_d:120": 2, "instancia": 1, "anotaci\u00f3n": 1, "entrada": 7, "maximizar": 1, "importador": 11, "protegido": 1, "recipiente": 2, "retorno": 1, "desarrollo": 23, "derogar": 3, "xli": 1, "ley_general_de_el_equilibro_ecol\u00f3gico": 1, "determinar": 23, "ra\u00fal_cervantes_andrade": 3, "vicente_fox_quesada": 4, "imposici\u00f3n": 5, "xlv": 1, "roca": 2, "revocar": 4, "citar": 1, "el": 338, "en": 91, "distinto": 3, "recibir": 2, "organizar": 1, "rastreo": 2, "infiltraci\u00f3n": 2, "infeccioso": 7, "responsabilidad_compartida": 1, "satisfacer": 3, "precisar": 3, "proveniente": 12, "viable": 4, "convocar": 2, "\u00e1mbito": 8, "financiamiento": 2, "dispersi\u00f3n": 1, "gravedad": 1, "minimizar": 4, "modalidad": 5, "plomo": 3, "ley_general_para_prevenir": 2, "carlos_chaurand_arzate": 1, "ordenar": 9, "registrar": 6, "extracci\u00f3n": 2, "comunicaci\u00f3n": 2, "suspender": 1, "xi": 14, "departamental": 1, "xl": 1, "subsistencia": 1, "fg": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "xx": 4, "procedimiento": 22, "xv": 6, "amenaza": 1, "bifenilo": 3, "residuos_de_manejo_especial": 1, "anteproyecto": 2, "riesgo": 30, "2": 14, "cita": 1, "tomar_parte": 1, "toxicidad": 1, "inter\u00e9s": 4, "renovar": 2, "ajustar": 2, "obst\u00e1culo": 1, "desequilibrio": 1, "mantenimiento": 1, "condicionante": 1, "10": 1, "17": 3, "19": 3, "personalidad": 2, "conducir": 3, "oxidaci\u00f3n": 1, "localidad": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "\u00f3rdenes_de_gobierno_y_coordinaci\u00f3n_entre_dependencias": 1, "estudio": 2, "gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 2, "territorio": 7, "aprovechamiento": 6, "sello": 2, "da0ms0": 4, "criterios_y_bases_generales": 1, "cuidadosamente": 1, "jose_gildardo_guerrero_torres": 1, "1o": 1, "materia_electoral": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "valorizar": 5, "reutilizaci\u00f3n": 8, "bioacumulaci\u00f3n": 1, "instrumentaci\u00f3n": 6, "enrique_jackson_ram\u00edrez": 1, "[??:28/4/2003:????:??]": 1, "subsecuente": 2, "incumplimiento": 1, "unidad": 4, "planeaci\u00f3n": 1, "i_de_el_art\u00edculo": 12, "federal": 7, "conformidad": 46, "prestar": 2, "atribuciones_de_los": 1, "permiso": 7, "cobro": 3, "poblaci\u00f3n": 6, "acumulador": 2, "xxvii": 2, "dice": 1, "internacional": 6, "[??:30/5/2012:????:??]": 1, "usos": 1, "xxxiii": 1, "prueba": 1, "valorizaci\u00f3n": 26, "compensaci\u00f3n": 2, "silvano_aureoles_conejo": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 25, "evaluaci\u00f3n_de_el_riesgo_ambiental": 1, "reiteradamente": 1, "referir": 25, "clasificar": 5, "doble": 1, "en_todo_caso": 3, "primo": 3, "observancia": 13, "exportaci\u00f3n": 11, "residuos_peligrosos": 3, "mediar": 1, "creaci\u00f3n": 3, "perjuicio": 5, "ocasionar": 13, "tramitaci\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 1, "contar": 17, "relativo": 11, "emanar": 2, "actividad": 33, "aeropuerto": 1, "mayor": 17, "3": 5, "un": 1, "estar": 30, "aviso": 2, "abastecimiento": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00f3n": 1, "retenci\u00f3n": 1, "como": 8, "punto": 1, "ambiente": 52, "revocaci\u00f3n": 3, "z": 1, "celebrar": 3, "solicitar": 4, "desincentivar": 1, "cumplir": 14, "hidrocarburo": 1, "garant\u00eda": 9, "estados_unidos_mexicanos": 2, "reciclable": 2, "vmip3s0": 1, "distancia": 1, "intersectorial": 2, "por": 20, "monumentos": 1, "afectado": 1, "empresarial": 1, "68": 1, "mejoramiento": 1, "contrario": 2, "entregar": 1, "detallar": 1, "graciela_salda\u00f1a_fraire": 2, "industria": 8, "xxvi": 2, "t\u00e9rmico": 7, "proponer": 3, "ley_general": 1, "correctivo": 7, "tr\u00e1nsito": 2, "identificaci\u00f3n": 2, "restringir": 1, "voluntario": 1, "ordenamiento": 44, "solidario": 1, "ox\u00edgeno": 2, "casa": 1, "caso": 46, "consumar": 1, "independientemente": 2, "municipales_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "sistema_de_informaci\u00f3n": 1, "habitante": 2, "yolanda_gonz\u00e1lez_hern\u00e1ndez": 1, "embalaje": 8, "agrupar": 1, "consulta": 1, "viento": 1, "l\u00edquido": 7, "corregir": 2, "medio": 15, "obligar": 10, "indicador": 2, "biol\u00f3gico_infeccioso": 1, "hecho": 3, "consumidor": 7, "efectivo": 2, "confinamiento": 13, "env\u00edo": 1, "adem\u00e1s": 1, "devolver": 2, "materia": 22, "reaccionar": 1, "extender": 1, "registro_p\u00fablico_de_la_propiedad": 3, "cadmio": 2, "informaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "lixiviado": 3, "agr\u00edcola": 1, "igualmente": 1, "finalmente": 5, "estatal": 6, "dependencia": 12, "reacci\u00f3n": 2, "i_acopiar": 1, "costo": 5, "precauci\u00f3n": 1, "[??:17/4/2012:????:??]": 1, "raz\u00f3n": 2, "sancionar": 3, "infracciones_y_sanciones": 1, "p\u00e1rrafo": 12, "reincidente": 1, "investigaci\u00f3n": 8, "limitaci\u00f3n": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "pila": 2, "s\u00e9ptimo": 1, "19-01-2018": 2, "4": 1, "protecci\u00f3n": 17, "residuos_s\u00f3lidos_urbanos": 1, "programa_estatal_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "imponer": 14, "gran_generador": 1, "programas_municipales_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "tanto": 3, "aspecto": 6, "ncms000": 1, "maquinaria": 1, "i_formular": 3, "juan_g_flores_ram\u00edrez": 1, "metal\u00fargico": 1, "conducto": 1, "conducta": 3, "profesi\u00f3n": 1, "xviii": 4, "x_promover": 1, "construcci\u00f3n": 5, "pat\u00f3geno": 1, "alcanzar": 6, "definici\u00f3n": 3, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "reglamentaria": 1, "aunar": 1, "reglamentario": 1, "servicio": 33, "definir": 3, "mecanismo": 4, "javier_orozco_g\u00f3mez": 1, "intervenir": 4, "interrelacionar": 1, "v_incinerar": 1, "sanci\u00f3n": 17, "agravio": 5, "proceder": 10, "obligaci\u00f3n": 6, "co-procesamiento": 6, "ofrecer": 1, "atender": 2, "reciclar": 6, "v_en": 1, "producci\u00f3n": 7, "esfera": 1, "eliminaci\u00f3n": 2, "bastar": 1, "distribuci\u00f3n": 3, "empresa": 14, "evidencia": 1, "a\u00f1o": 10, "instrumento": 9, "zonas_arqueol\u00f3gicos": 1, "marcela_gonz\u00e1lez_salas_p": 1, "bruto": 2, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 2, "bit\u00e1cora": 3, "firmar": 1, "problema": 2, "jurisdiccional": 3, "consideraci\u00f3n": 7, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 12, "modificar": 4, "posterior": 3, "automotor": 3, "deporte": 1, "ejecutar": 2, "crear": 2, "proveedor": 2, "relevante": 2, "general": 6, "econ\u00f3micamente": 5, "generar": 44, "parcial": 2, "v_otorgar": 1, "operaci\u00f3n": 15, "c\u00e9sar_moreno_rivera": 1, "correspondiente": 44, "jur\u00eddico_administrativo": 1, "denunciar": 1, "5": 1, "suscribir": 8, "selecci\u00f3n": 1, "registro": 9, "verter": 1, "contratar": 2, "dof": 2, "descomposici\u00f3n": 2, "cuerpo": 8, "inversionista": 2, "grupo": 9, "tm_d:3": 1, "urbano": 45, "fiscal": 3, "posible": 4, "b\u00e1sico": 3, "transporte": 15, "fernando_bribiesca_sahag\u00fan": 1, "intr\u00ednseco": 1, "recolecci\u00f3n": 4, "s\u00f3lo": 6, "peligroso": 151, "monto": 6, "fuente": 7, "fuego": 1, "correo": 1, "describir": 1, "profesional": 1, "mezclar": 3, "acuse": 1, "armar": 1, "tecnolog\u00eda": 9, "improcedencia": 1, "nccs000": 1, "aplicar": 13, "interesar": 10, "existir": 2, "educativo": 1, "tienda": 1, "comercial": 6, "filtrar": 1, "electr\u00f3nico": 1, "combustible": 4, "prorrogar": 1, "pr\u00f3rroga": 3, "d\u00e9cimo_segundo": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 2, "producci\u00f3n_limpia": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e9s": 2, "clausura": 2, "[??:2/6/2014:????:??]": 1, "conocimiento": 4, "dirigir": 3, "norma_oficial_mexicana": 1, "sano": 1, "d_f": 1, "disposici\u00f3n": 94, "manifiesto": 1, "esfuerzo": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_nacional_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 1, "perspectiva": 1, "xavier_azuara_zu\u00f1iga": 1, "propiciar": 1, "estabilizar": 2, "com\u00fan": 1, "residuo": 394, "ayudar": 1, "m\u00e9todo": 5, "permanentemente": 1, "sus": 1, "turbulencia": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "exportar": 2, "desempe\u00f1o": 2, "incompatibilidad": 1, "ubicaci\u00f3n": 6, "zona": 3, "eficacia": 2, "transportar": 2, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 3, "superficie": 1, "ilegalmente": 1, "p\u00fablico": 15, "expresar": 4, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_estad\u00edstica": 1, "transparente": 1, "evitar": 10, "i_clausura": 1, "social": 33, "incremento": 3, "magnitud": 1, "eximir": 1, "comercializador": 1, "consistir": 1, "vii": 15, "reincidencia": 2, "fondo_de_responsabilidad_ambiental": 1, "ambientalmente": 7, "solicitud": 3, "previamente": 7, "intervenci\u00f3n": 3, "asentar": 2, "instrumentos_de_la_pol\u00edtica_de_prevenci\u00f3n_y_gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "conocer": 1, "diferente": 5, "relaci\u00f3n": 5, "prever": 22, "mejorar": 1, "muestreo": 1, "xxix": 2, "condici\u00f3n": 13, "instrumentar": 4, "incluir": 16, "celda": 4, "transitorio_\u00fanico": 4, "normativo": 2, "particular": 4, "inscribir": 2, "dictar": 4, "conformaci\u00f3n": 1, "sustentable": 6, "improcedente": 2, "h\u00e1bil": 1, "prestaci\u00f3n": 9, "iniciar": 5, "lograr": 8, "explosi\u00f3n": 1, "impacto": 3, "autotransporte_federal": 1, "fundamento": 1, "concesionadas": 1, "p00cn00": 1, "xxxv": 1, "oficina": 1, "xxxi": 1, "acto": 32, "acta": 1, "ley_de_navegaci\u00f3n": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "fp": 2, "ley_de_transparencia": 1, "fc": 4, "fd": 2, "conducente": 1, "sistema": 17, "plano": 1, "f\u00f3sil": 1, "0999889": 1, "apegar": 1, "a": 82, "i_datos": 1, "fundar": 4, "secretar\u00eda": 67, "grande": 12, "fundamental": 1, "prop\u00f3sito": 4, "patio": 1, "interponer": 6, "administraci\u00f3n": 3, "i_verter": 1, "25": 1, "26": 1, "domiciliario": 1, "susceptible": 6, "r\u00fabrica": 25, "28": 4, "territorial": 2, "adoptar": 3, "pena": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "dep\u00f3sito": 1, "consecuencia": 3, "solidificaci\u00f3n": 1, "notario": 1, "reglamentaci\u00f3n": 1, "desvirtuar": 2, "pl\u00e1stico": 2, "denuncia": 1, "abandono": 1, "ausencia": 1, "adverso": 5, "mantener": 2, "i_agente_infeccioso": 1, "presentaci\u00f3n": 4, "m\u00e1s": 11, "micro": 1, "fomentar": 3, "cubrir": 2, "conducci\u00f3n": 1, "contingencia": 5, "persona": 24, "todo": 3, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "7": 4, "caracterizaci\u00f3n": 2, "comunicar": 2, "art\u00edculo_cuarto": 1, "transparencia": 1, "base": 10, "secretario": 11, "obra": 3, "secretaria": 13, "aire": 2, "descomponer": 1, "tendientes": 7, "consultivo": 1, "suficiente": 3, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "inventario": 6, "energ\u00eda": 5, "propiedad": 7, "persistencia": 1, "defecto": 1, "cada": 3, "representante": 7, "temperatura": 2, "\"": 9, "[??:29/4/2014:????:??]": 1, "retornar": 5, "operativo": 1, "habitaci\u00f3n": 1, "acompa\u00f1ar": 3, "componente": 4, "conciencia": 1, "xiv": 6, "para": 32, "implementaci\u00f3n": 1, "norma": 54, "sitio_contaminado": 1, "basar": 5, "afectaci\u00f3n": 2, "explosividad": 1, "favorable": 1, "tm_d:180": 4, "siguiente": 35, "concesi\u00f3n": 6, "b": 1, "n\u00edquel_cadmio": 1, "utilizaci\u00f3n": 5, "reconocer": 1, "reenvasado": 1, "estandarizar": 1, "fabricante": 3, "puentes": 1, "uniformar": 1, "tm_d:90": 1, "decisi\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 18, "telef\u00f3nico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "i_residuos": 1, "v_bater\u00edas": 1, "nulo": 1, "cepa": 1, "impulsar": 1, "autorizar": 19, "poner": 3, "v_lodos": 1, "infraestructura": 9, "par\u00e1metro": 2, "pasar": 1, "incineraci\u00f3n": 10, "vulnerabilidad": 3, "nivel": 4, "apoyar": 1, "copia": 1, "s\u00f3lido": 43, "77": 1, "en_consecuencia": 1, "mineral": 1, "ejecutivo_federal": 4, "iniciaci\u00f3n": 1, "componer": 3, "xliii": 1, "sector": 14, "c\u00f3digo_fiscal_de_la_federaci\u00f3n": 1, "d\u00e9cimo_primero": 1, "imprescindible": 1, "peligrosidad": 6, "ilegalidad": 1, "elaborar": 10, "presidente_de_la_rep\u00fablica": 1, "publicada": 1, "expediente": 1, "carga": 3, "sustentar": 3, "contaminaci\u00f3n": 30, "emitir": 13, "factor": 2, "ley_federal_de_archivos": 1, "asimismo": 5, "seguridad": 11, "salud": 28, "finalidad": 1, "coadyuvar": 3, "tratamiento": 26, "despliegue": 2, "xxix-g_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "x": 3, "v_disposici\u00f3n_final": 1, "ser": 133, "examinar": 2, "especializar": 3, "organoclorado": 1, "defensa": 2, "tender": 1, "sen": 24, "originalmente": 1, "fluorescente": 1, "bienestar": 1, "probable": 1, "gaseoso": 2, "cirug\u00eda": 1, "poseer": 2, "constar": 2, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "promoci\u00f3n": 2, "art\u00edculo_tercero": 1, "remitir": 1, "[??:3/4/2013:????:??]": 1, "\u00e1rea": 3, "radiactivo": 1, "competente": 15, "incinerar": 1, "c": 1, "\u00fatil": 2, "legislatura": 1, "necesario": 15, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "considerar": 30, "derrame": 2, "asunto": 1, "delitos_electorales": 1, "operar": 2, "np00000": 8, "as\u00ed_como": 1, "da\u00f1o": 16, "agente": 8, "xxxvii": 1, "[??:25/4/2013:????:??]": 1, "consumo": 12, "adopci\u00f3n": 2, "razonamiento": 1, "anticipar": 1, "octavo": 1, "conjunto": 11, "ley_reglamentaria": 1, "conllevar": 1, "reformar": 15, "dp3cpn": 1, "ley_federal": 1, "clandestinamente": 1, "sufrir": 1, "gas": 4, "reciclaje": 11, "recurrir": 2, "repetir": 1, "regla": 1, "formato": 1, "impedir": 1, "pertinente": 1, "planta": 2, "asunci\u00f3n": 1, "error": 1, "acuerdo": 8, "litio": 1, "soporte": 1, "declarar": 1, "conforme_a": 1, "espacio": 1, "restituir": 1, "tratamientos_por_esterilizaci\u00f3n": 1, "df": 10, "excesivo": 3, "reparaci\u00f3n": 6, "andr\u00e9s_fern\u00e1ndez_de_el_valle_laisequilla": 1, "anticipaci\u00f3n": 1, "migraci\u00f3n": 2, "factible": 4, "biog\u00e1s": 1, "9": 2, "humedad": 1, "sara_rocha_medina": 1, "manejo_integral_de_los_residuos_peligrosos": 1, "federaci\u00f3n": 14, "disolvente": 1, "[??:2/10/2013:????:??]": 1, "recorrer": 4, "merilyn_g\u00f3mez_pozos": 2, "pr0cn00": 1, "inactivaci\u00f3n": 1, "primario": 2, "y": 90, "[??:22/5/2006:????:??]": 1, "inherente": 2, "hacer_referencia": 9, "verificar": 4, "vencimiento": 2, "arresto": 1, "duraci\u00f3n": 1, "depositar": 2, "combinar": 1, "tratado": 2, "calor": 1, "soluci\u00f3n": 1, "diluci\u00f3n": 2, "administrativo": 11, "i_proporcionar": 1, "desconocer": 1, "tomar": 3, "formar": 4, "atenuante": 1, "marco": 5, "establecer": 75, "d\u00e9cimo_tercero": 1, "099689": 1, "fundici\u00f3n": 1, "instalaci\u00f3n": 15, "demanda": 2, "incendio": 1, "v\u00edctimas": 1, "reposici\u00f3n": 1, "reducir": 18, "manejo_integral": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "xxi_de_el_art\u00edculo": 1, "lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez": 1, "popular": 1, "continuo": 2, "regulaci\u00f3n": 6, "d\u00e9cimo": 1, "permitir": 16, "punzo-cortantes": 1, "bater\u00eda": 2, "separaci\u00f3n": 2, "activo": 1, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 2, "i_contra": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "patol\u00f3gico": 1, "atenci\u00f3n": 1, "mercanc\u00eda": 1, "siempre": 2, "nuevo": 3, "insuficiente": 1, "transmitir": 1, "plazo": 24, "gestor": 7, "x_los": 1, "prevenir": 27, "subclasificar": 2, "uso": 6, "biol\u00f3gico": 8, "trato": 1, "plan": 42, "an\u00e1logo": 1, "integral": 87, "integrar": 10, "jurisdicci\u00f3n": 3, "establecimiento": 13, "facultar": 1, "limitar": 2, "cometer": 2, "art\u00edculos": 1, "ren\u00e1n_cleominio_zoreda_novelo": 1, "facultad": 7, "indirectamente": 1, ":": 12, "residuos": 3, "poder": 62, "gobierno_federal": 6, "fase": 1, "dar_a_conocer": 3, "serie": 1, "limpieza": 1, "clasificaci\u00f3n": 8, "i_fomentar\u00e1n": 1, "decreto": 49, "limpio": 2, "portuario": 1, "p\u00f3liza": 2, "circuito": 1, "indicar": 2, "escrito": 6, "microorganismo": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 8, "similar": 1, "articular": 1, "term\u00f3lisis": 3, "fracci\u00f3n": 45, "favorecer": 4, "sistema_nacional_de_planeaci\u00f3n_democr\u00e1tica": 2, "implementar": 1, "proteger": 2, "federativo": 45, "diverso": 5, "competencia": 24, "innovaci\u00f3n": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "movimiento": 3, "c\u00f3digo_penal_federal": 1, "circunscripci\u00f3n": 2, "calor\u00edfico": 1, "drenaje": 2, "secundario": 2, "comercio": 2, "representar": 6, "colectividad": 1, "pretender": 2, "visita": 2, "i_desecharlo": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e9s": 1, "urgente": 3, "[??:17/5/2013:????:??]": 1, "concentraci\u00f3n": 2, "legal": 17, "policlorado": 3, "contenido": 7, "privar": 9, "listado": 8, "xxii": 3, "tener": 15, "xxiv": 4, "lubricante": 2, "barrera": 1, "[??:21/5/2013:????:??]": 1, "suscripci\u00f3n": 1, "secundar": 1, "agua": 15, "0449861": 1, "navaja": 1, "v_autorizar": 1, "dom\u00e9stico": 1, "municipio": 30, "entender": 5, "estimar": 3, "099698": 1, "capacitaci\u00f3n": 6, "asistencia": 5, "incumplir": 3, "prevenci\u00f3n": 37, "jose_gonzalez_morfin": 1, "asesor\u00eda": 1, "disponible": 5, "firma": 1, "valer": 1, "acceso": 4, "ley_federal_de_competencia_econ\u00f3mica": 1, "nieves_garc\u00eda_fern\u00e1ndez": 1, "i_el": 6, "secretar\u00eda_de_comunicaciones": 2, "emergencia": 7, "recuperar": 2, "escudo_nacional": 2, "notorio": 1, "prevalecer": 1, "acci\u00f3n": 39, "salinas_torre": 1, "destinar": 10, "ley": 102, "anulabilidad": 1, "jalar": 1, "v_programa": 1, "38": 1, "elemento": 9, "producto": 22, "x_organizar": 1, "31": 1, "35": 1, "contaminante": 9, "oficial": 54, "legislaturas": 1, "microgenerador": 12, "legislaci\u00f3n": 5, "pir\u00f3lisis": 2, "causar": 7, "c\u00e1mara": 3, "caduco": 1, "reutilizar": 2, "presidenta": 1, "reglamento": 31, "presidente": 22, "dejar": 4, "sobreseer": 2, "t\u00e9rmicamente": 1, "oponer": 2, "v_el": 1, "cualquiera": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00edsica_educativa": 1, "descripci\u00f3n": 1, "noveno": 1, "\u00edndole": 3, "croquis": 1, "iii": 40, "[??:5/12/2014:????:??]": 1, "provenir": 2, "irreparable": 1, "control": 13, "cierre": 1, "hexaclorados": 1, "posesi\u00f3n": 2, "cableado": 1, "proceso": 40, "sociedad": 7, "expandir": 2, "cadena": 2, "conferir": 6, "estrategia_nacional_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_neum\u00e1ticos_usados": 1, "importar": 4, "especificar": 5, "poliestireno": 2, "difusi\u00f3n": 1, "animal": 3, "sin": 1, "di0ms0": 1, "mill\u00f3n": 1, "especial": 35, "falta": 1, "i_grandes": 1, "otorgar": 14, "manganeso": 1, "disponer": 41, "inspecci\u00f3n": 4, "lluvia": 1, "llevar_a_cabo": 29, "infractor": 6, "fotogr\u00e1fico": 1, "v_alentar": 1, "ingreso": 4, "superior": 3, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 8, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 16, "xxviii": 3, "lo": 3, "temporal": 6, "equipamiento": 1, "t\u00f3xico": 9, "denominaci\u00f3n": 1, "puerto": 1, "listar": 1, "material": 44, "vencer": 1, "puente": 1, "ley_de_caminos": 1, "condicionar": 1, "dar": 13, "inducir": 1, "brindar": 3, "colaboraci\u00f3n": 3, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "derivado": 1, "separaci\u00f3n_primaria": 1, "circular": 1, "traslado": 1, "juzgados_de_distrito": 3, "modo": 1, "bueno": 1, "constitucional": 1, "carlos_mar\u00eda_abascal_carranza": 1, "meta": 1, "informaci\u00f3n": 22, "distribuci\u00f3n_de_competencias_y_coordinaci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 13, "nccp000": 1, "ejercicio": 2, "orientar": 4, "as\u00ed": 4, "causa": 3, "respecto": 3, "red": 1, "de_la_prevenci\u00f3n_y_manejo_integral_de_residuos_s\u00f3lidos_urbanos_y_de_manejo_especial": 1, "rosa_adriana_d\u00edaz_lizama": 3, "tercero": 5, "ordenador": 2, "[??:5/4/2006:????:??]": 1, "aceite": 2, "que": 31, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "x_prevenir": 1, "asumir": 2, "m\u00e9xico": 17, "reactividad": 1, "precepto": 8, "neum\u00e1tico": 7, "ocurrir": 1, "notificaci\u00f3n": 4, "reducci\u00f3n": 8, "\u00f3rgano": 6, "promovente": 3, "efectividad": 1, "instalar": 2, "detectar": 1, "tr\u00e1mite": 3, "potencial": 1, "bald\u00edo": 2, "capaz": 2, "concertaci\u00f3n": 2, "xxiii": 4, "0998775": 1, "muestra": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 12, "da\u00f1ino": 1, "cuantitativo": 1, "consolidaci\u00f3n": 1, "remanente": 2, "lista": 1, "art\u00edculo_\u00fanico": 3, "jeringa": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "aguja": 2, "socialmente": 1, "controlar": 8, "ley_general_de_vida_silvestre": 2, "llevar": 4, "[??:??/5/2006:????:??]": 1, "observar": 8, "planificar": 1, "falso": 1, ";": 11, "ciudad_de_m\u00e9xico": 14, "m\u00e1ximo": 4, "propuesta": 3, "presencia": 3, "incentivo": 1, "ejercer": 5, "restablecimiento": 1, "gen\u00e9rico": 1, "alterno": 1, "incorporaci\u00f3n": 2, "licencia": 3, "documento": 1, "lugar": 13, "empleo": 2, "prestador": 6, "v_cuando": 1, "centro": 6, "ductos": 2, "adaptar": 1, "seguro": 7, "v_trat\u00e1ndose": 1, "\u00daltima": 1, "informar": 2, "realizaci\u00f3n": 8, "manera": 8, "microgeneradores": 1, "particularmente": 1, "eficiente": 1, "m\u00e9dico_asistencial": 1, "fecha": 3, "i_s\u00f3lo": 1, "equivalente": 4, "terminal": 1, "a\u00e9reo": 2, "libre": 1, "local": 12, "libro": 1, "disposiciones_generales": 1, "vigor": 21, "apropiar": 1, "nulificar": 1, "dise\u00f1o": 7, "sustancia": 13, "vigilancia": 3, "optimizaci\u00f3n": 1, "remediaci\u00f3n": 32, "reglamentar": 1, "resultante": 2, "vicepresidente": 1, "transfronterizo": 2, "humano": 11, "qu\u00edmico": 6, "instituci\u00f3n": 3, "corresponsable": 1, "\u00faltimo": 3, "aceptaci\u00f3n": 1, "identificar": 6, "x_gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 1, "poseedor": 6, "censo": 1, "mexicano": 52, "masivo": 1, "destino": 2, "barranca": 2, "confirmar": 1, "solicitante": 1, "entidad": 52, "diagn\u00f3stico_b\u00e1sico_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 4, "an\u00e1lisis": 1, "v_integrar": 1, "ambiental": 38, "categor\u00eda": 2, "xxxvi": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "r\u00e9gimen": 3, "utilizar": 9, "bio_acumulable": 4, "proyecto": 1, "denegaci\u00f3n": 1, "escritura": 1, "contener": 32, "recurrente": 9, "recabar": 1, "cs": 1, "aditamentos": 1, "x_compuestos": 1, "violaci\u00f3n": 2, "equipo": 5, "capacidad": 5, "iii_de_la_ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "indicaci\u00f3n": 1, "forestal": 1, "medidas_de_control_y_de_seguridad": 1, "econ\u00f3mico": 19, "sobrevenir": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "notificar": 4, "multa": 5, "desprender": 1, "accesible": 1, "categorizar": 1, "cerciorar": 1, "i_lo": 1, "inform\u00e1tica": 1, "eficaz": 1, "fondo": 1, "vi": 21, "carb\u00f3n": 1, "deber": 101, "cap\u00edtulo": 5, "aduana": 1, "parte": 18, "transferir": 9, "procedente": 2, "bistur\u00ed": 1, "cavidad": 2, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "necesidad": 5, "tiempo": 3, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_de_manejo_especial": 4, "procesamiento": 1, "supuesto": 1, "camino": 1, "involucrar": 8, "jorge_zerme\u00f1o_infante": 1, "en_materia_de": 2, "peri\u00f3dico": 1, "segregar": 2, "estado": 3, "t\u00edtulo": 1, "constituir": 9, "resultado": 4, "directo": 2, "i": 7, "transitar": 1, "normatividad": 9, "demarcaci\u00f3n": 1, "l\u00edmite": 2, "pendiente": 1, "uno": 20, "inminente": 3, "aq0cs00": 1, "presidencia_de_la_rep\u00fablica": 2, "art\u00edculo_primero": 2, "silv\u00edcola": 1, "falsedad": 1, "emplear": 1, "ca\u00f1ada": 2, "momento": 3, "dentro_de": 1, "desarrollar": 5, "sexto": 2, "ley_de_comercio_exterior": 1, "ameritar": 3, "vida": 1, "nacional": 10, "reunir": 3, "resultar": 17, "fallecer": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "emplazamiento": 1, "fortalecer": 2, "exceptuar": 2, "[??:19/3/2014:????:??]": 1, "definitivo": 2, "resolver": 7, "funci\u00f3n": 8, "perforaci\u00f3n": 1, "relleno": 2, "transferencia": 4, "validez": 1, "jorge_carlos_ram\u00edrez_mar\u00edn": 1, "pago": 2, "envasado": 1, "innecesario": 1, "presentar": 11, "documentaci\u00f3n": 1, "conservar": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 2, "gesti\u00f3n": 48, "v_multa": 1, "especificaci\u00f3n": 2, "112": 1, "art\u00edculo_segundo": 1, "motivo": 2, "i_que": 2, "corrosividad": 1, "ese": 1, "presi\u00f3n": 1, "v_promover\u00e1n": 1, "adicionar": 15, "integraci\u00f3n": 5, "clorado": 1, "consumir": 1, "entrar_en_contacto": 1, "usar": 13, "f\u00e1rmacos": 1, "v_no": 1, "fedatario": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "actual": 2, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 10, "recursos_naturales": 7, "visitas_de_inspecci\u00f3n": 1, "acopio": 11, "toma": 1, "actuar": 1, "nulidad": 1, "ejecuci\u00f3n": 8, "obtener": 4, "programa_nacional_de_remediaci\u00f3n_de_sitios_contaminados": 4, "constituci\u00f3n": 1, "sujetar": 19, "interrumpir": 1, "f\u00edsico": 13, "org\u00e1nico": 13, "muerte": 1, "proporcionar": 6, "\u0085": 18, "francisco_arroyo_vieyra": 2, "rebasar": 1, "\u0094": 1, "tramitar": 2, "i_aceites": 1, "\u0093": 1, "ha": 1, "vigente": 4, "habitantes": 1, "xxxviii": 1, "responsabilidad": 15, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 3, "insumo": 10, "tema": 1, "circunstancia": 3, "ceniza": 1, "existencia": 1, "restituci\u00f3n": 1, "irregularidad": 4, "alcance": 1, "periodo": 2, "estar_en_contacto": 1, "substanciaci\u00f3n": 1, "mejor": 2, "exportador": 6, "propietario": 4, "alejandro_alfonso_poir\u00e9_romero": 1, "ingrediente": 1, "composici\u00f3n": 2, "honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n": 2, "esterilizaci\u00f3n": 1, "ley_general_de_educaci\u00f3n": 1, "cualitativo": 1, "recibo": 1, "pesquero": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "x_celebrar": 1, "amortiguamiento": 1, "catal\u00edtico": 1, "subsanar": 5, "n\u00edquel": 1, "volumen": 15, "accidente": 3, "asociar": 2, "movilizar": 1, "radiaci\u00f3n": 1, "liberaci\u00f3n": 12, "rural": 2, "ocasi\u00f3n": 1, "hist\u00f3ricos": 1}, "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "\nArt\u00edculo Segundo.- Se reforma el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 1 de la Ley General para la Prevenci\u00f3n \r\n\r\ny Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, para quedar como sigue: \r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nTransitorio \r\n \r\n\r\n\u00danico.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial \r\nde la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nM\u00e9xico, D. F., a 2 de octubre de 2013.- Sen. Ra\u00fal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \r\n\r\nAnaya Cort\u00e9s, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Merilyn G\u00f3mez \r\nPozos, Secretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a veintinueve de \r\noctubre de dos mil trece.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel \r\nOsorio Chong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \r\npara la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 19 de marzo de 2014 \r\n\r\n \r\nART\u00cdCULO \u00daNICO.- Se reforman la fracci\u00f3n I del art\u00edculo 7; las fracciones I; II y III del art\u00edculo 9, y el \r\n\r\nprimer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 26, y se adiciona una fracci\u00f3n IX al art\u00edculo 19, recorriendo la actual fracci\u00f3n IX \r\npara que pase a ser fracci\u00f3n X del mismo art\u00edculo; una fracci\u00f3n IV al art\u00edculo 28, de la Ley General para \r\nla Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, para quedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085. \r\n \r\n\r\nTRANSITORIOS \r\n \r\n\r\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario \r\nOficial de la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSEGUNDO.- La Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos Naturales, realizar\u00e1 las modificaciones \r\n\r\nnecesarias a la Norma Oficial Mexicana correspondiente y dem\u00e1s disposiciones que considere aplicables \r\na fin de adecuarlas al contenido del presente decreto, en un plazo no mayor de 180 d\u00edas posteriores a la \r\nentrada en vigor. \r\n\r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 6 de febrero de 2014.- Dip. Ricardo Anaya Cort\u00e9s, Presidente.- Sen. Ra\u00fal Cervantes \r\n\r\nAndrade, Presidente.- Dip. Fernando Bribiesca Sahag\u00fan, Secretario.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio \r\nReza, Secretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a doce marzo de dos \r\nmil catorce.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \r\npara la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, y de la Ley de Caminos, Puentes y \r\nAutotransporte Federal. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 4 de junio de 2014 \r\n\r\n \r\nART\u00cdCULO PRIMERO.- Se reforman la fracci\u00f3n VIII del art\u00edculo 19, la fracci\u00f3n III del art\u00edculo 28 y el \r\n\r\nart\u00edculo 98; se adicionan una fracci\u00f3n X al art\u00edculo 19, recorri\u00e9ndose la subsecuente en su orden y dos \r\np\u00e1rrafos al art\u00edculo 100, a la Ley General para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, para \r\nquedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nTRANSITORIOS \r\n \r\n\r\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario \r\nOficial de la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSEGUNDO.- En t\u00e9rminos de lo establecido por la fracci\u00f3n XXVIII del art\u00edculo 7 de la Ley General para \r\n\r\nla Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, el Ejecutivo Federal deber\u00e1 desarrollar una \u0093Estrategia \r\nNacional para la Gesti\u00f3n Integral de Neum\u00e1ticos Usados\u0094. \r\n\r\n \r\nTERCERO.- Los responsables de formular los planes de manejo para los residuos que se incluyan en \r\n\r\nlos listados a los que hace referencia el art\u00edculo 28, fracci\u00f3n III de la Ley General para la Prevenci\u00f3n y \r\nGesti\u00f3n Integral de los Residuos, as\u00ed como los productores, fabricantes, importadores y distribuidores de \r\nneum\u00e1ticos usados contar\u00e1n con un plazo no mayor a dos a\u00f1os para formular y someter a consideraci\u00f3n \r\nde la autoridad correspondiente dichos planes a partir de que sean publicadas las listas. \r\n\r\n \r\nCUARTO.- El Ejecutivo Federal deber\u00e1 publicar la norma oficial mexicana que establezca los criterios \r\n\r\nde gesti\u00f3n, responsabilidad compartida y valorizaci\u00f3n para el manejo integral de los neum\u00e1ticos usados. \r\n \r\nQUINTO.- Las concesiones y permisos otorgados para construir, operar, explotar, conservar y \r\n\r\nmantener los caminos y puentes federales con anterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto \r\ncontinuar\u00e1n en vigor en los t\u00e9rminos y condiciones consignados en los mismos, hasta el t\u00e9rmino de su \r\nvigencia. \r\n\r\n \r\nPor lo que se refiere a las concesiones y permisos en tr\u00e1mite se estar\u00e1 a lo dispuesto en la presente \r\n\r\nLey de conformidad con las disposiciones aplicables al momento de iniciar dicho tr\u00e1mite. \r\n \r\nSEXTO.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 29 de abril de 2014.- Dip. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Sen. Ra\u00fal Cervantes \r\n\r\nAndrade, Presidente.- Dip. Xavier Azuara Zu\u00f1iga, Secretario.- Sen. Rosa Adriana D\u00edaz Lizama, \r\nSecretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a dos de junio de dos \r\nmil catorce.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforman los art\u00edculos 35 y 38 de la Ley General para la \r\nPrevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 5 de diciembre de 2014 \r\n\r\n \r.", "TF": {"": 1, "debida": 3, "d\u00eda": 3, "productores": 1, "veintinueve": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "listas": 1, "ciudad": 3, "momento": 1, "art\u00edculo": 17, "desarrollar": 1, "condiciones": 1, "hace": 1, "publicado": 3, "primer": 1, "fracciones": 1, "d\u00edaz": 1, "jose": 1, "26": 1, "vigencia": 1, "disposiciones": 5, "segundo-": 3, "la": 49, "lo": 6, "r\u00fabrica": 3, "28": 3, "29": 1, "derogan": 1, "ricardo": 2, "cuarto-": 1, "neum\u00e1ticos": 3, "d\u00edas": 1, "sexto-": 1, "refiere": 1, "2014": 3, "doce": 1, "fin": 1, "entrada": 2, "diciembre": 1, "vigor": 6, "mismos": 1, "considere": 1, "marzo": 2, "reforma": 1, "deber\u00e1": 2, "df": 2, "integral": 10, "de": 73, "quinto-": 1, "azuara": 1, "someter": 1, "presidente-": 6, "dispuesto": 4, "publicaci\u00f3n": 6, "xavier": 1, "anaya": 2, "chong-": 3, "entrar\u00e1": 3, "sahag\u00fan": 1, "d": 1, "unidos": 3, "mantener": 1, "ejecutivo": 5, "observancia": 3, "fernando": 1, "partir": 1, "opongan": 1, "dicho": 1, "adriana": 1, "x": 2, "estados": 3, "expido": 3, "dip": 6, "el": 32, "federales": 1, "sigue:": 3, "ser": 1, "usados\u0094": 1, "conservar": 1, "pe\u00f1a": 3, "concesiones": 2, "manejo": 2, "gesti\u00f3n": 10, "transitorios": 2, "merodio": 2, "89": 3, "sean": 1, "sen": 6, "realizar\u00e1": 1, "5": 1, "lilia": 2, "listados": 1, "mexicana": 2, "estar\u00e1": 1, "adicionan": 3, "establezca": 1, "federal": 9, "lizama": 1, "t\u00e9rmino": 1, "mayor": 2, "as\u00ed": 1, "ra\u00fal": 3, "quedar": 3, "un": 2, "7": 1, "t\u00e9rminos": 2, "cumplimiento": 3, "usados": 2, "octubre": 2, "r\u00fabrica-": 3, "pol\u00edtica": 3, "explotar": 1, "diversas": 2, "reza": 2, "referencia": 1, "que": 11, "como": 4, "r\u00fabricas\"": 3, "pozos": 1, "ley": 10, "100": 1, "m\u00e9xico": 6, "tercero-": 1, "establecido": 1, "a\u00f1os": 1, "38": 1, "actual": 1, "presente": 10, "trece-": 1, "xxviii": 1, "35": 1, "oficial": 8, "una": 4, "cervantes": 3, "operar": 1, "iv": 1, "nieto-": 3, "mismo": 1, "autoridad": 1, "con": 3, "valorizaci\u00f3n": 1, "2013-": 1, "ix": 2, "mexicanos": 3, "\u0085\u0085\u0085": 3, "secretario": 3, "por": 8, "otorgados": 1, "febrero": 1, "rosa": 1, "tr\u00e1mite": 2, "en": 29, "\u00c1ngel": 3, "aplicables": 2, "98;": 1, "nacional": 1, "permisos": 2, "secretaria-": 4, "reforman": 5, "transitorio": 1, "\u00danico-": 2, "los": 23, "constituci\u00f3n": 3, "importadores": 1, "art\u00edculos": 1, "ambiente": 1, "guadalupe": 2, "180": 1, "2": 1, "todas": 1, "decreto": 12, "compartida": 1, "las": 7, "residuos": 9, "poder": 3, "4": 1, "para": 20, "abril": 1, "norma": 2, "6": 1, "fabricantes": 1, "bribiesca": 1, "adiciona": 1, "recorriendo": 1, "iii": 3, "naturales": 1, "plazo": 2, "continuar\u00e1n": 1, "posteriores": 1, "art\u00edculo;": 1, "f": 1, "19": 4, "consideraci\u00f3n": 1, "diario": 6, "puentes": 2, "miguel": 3, "del": 16, "viii": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "planes": 2, "recorri\u00e9ndose": 1, "modificaciones": 1, "g\u00f3mez": 1, "iniciar": 1, "morfin": 1, "catorce-": 2, "responsabilidad": 1, "\u0093estrategia": 1, "anterioridad": 1, "cort\u00e9s": 2, "fracci\u00f3n": 13, "construir": 1, "al": 10, "general": 8, "ii": 1, "secretario-": 2, "publicadas": 1, "prevenci\u00f3n": 8, "recursos": 1, "enrique": 3, "necesarias": 1, "andrade": 3, "zu\u00f1iga": 1, "correspondiente": 2, "2014-": 2, "segundo": 1, "medio": 1, "pase": 1, "criterios": 1, "distribuidores": 1, "gobernaci\u00f3n": 3, "residencia": 3, "1": 1, "contar\u00e1n": 1, "adecuarlas": 1, "9": 1, "dichos": 1, "distrito": 3, "conformidad": 1, "formular": 2, "gonzalez": 1, "i;": 1, "osorio": 3, "junio": 2, "contenido": 1, "publicar": 1, "primero-": 3, "subsecuente": 1, "federaci\u00f3n": 6, "caminos": 2, "responsables": 1, "7;": 1, "consignados": 1, "mil": 3, "a": 18, "orden": 1, "incluyan": 1, "siguiente": 3, "i": 4, "merilyn": 1, "no": 2, "su": 8, "autotransporte": 1, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "art\u00cdculo": 2, "y": 34, "dos": 6, "se": 13}, "Etiquetado": "art\u00edculo_segundo . - se reformar el 2 p\u00e1rrafo de el art\u00edculo 1 de el ley_general_para_la_prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 transitorio_\u00fanico . - el presente decreto entrar en vigor el d\u00eda siguiente a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . m\u00e9xico , d._f. , a [??:2/10/2013:??.??:??] . - sen . ra\u00fal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e9s , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . merilyn_g\u00f3mez_pozos , secretaria . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:29/10/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_para_la_prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:19/3/2014:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . - se reformar el fracci\u00f3n i de el art\u00edculo 7 ; el fracci\u00f3n i ; ii y iii de el art\u00edculo 9 , y el 1 p\u00e1rrafo de el art\u00edculo 26 , y se adicionar uno fracci\u00f3n ix a el art\u00edculo 19 , recorrer el actual fracci\u00f3n ix para que pasar a ser fracci\u00f3n x de el mismo art\u00edculo ; uno fracci\u00f3n iv a el art\u00edculo 28 , de el ley_general_para_la_prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar en vigor el d\u00eda siguiente a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . 2 . - el secretar\u00eda_de_medio_ambiente y recursos_naturales , realizar el modificaci\u00f3n necesario a el norma_oficial_mexicana correspondiente y dem\u00e1s disposici\u00f3n que considerar aplicable a_fin_de adecuar lo a el contenido de el presente decreto , en uno plazo no mayor de TM_d:180 posterior a el entrada en vigor . m\u00e9xico , d.f. , a [??:6/2/2014:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e9s , presidente . - sen . ra\u00fal_cervantes_andrade , presidente . - dip . fernando_bribiesca_sahag\u00fan , secretario . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:12/3/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_para_la_prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos , y de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:4/6/2014:??.??:??] art\u00edculo_primero . - se reformar el fracci\u00f3n viii de el art\u00edculo 19 , el fracci\u00f3n iii de el art\u00edculo 28 y el art\u00edculo 98 ; se adicionar uno fracci\u00f3n x a el art\u00edculo 19 , recorrer se el subsecuente en su orden y 2 p\u00e1rrafo a el art\u00edculo 100 , a el ley_general_para_la_prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 transitorios_primero . - el presente decreto entrar en vigor el d\u00eda siguiente a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . 2 . - en t\u00e9rmino de el establecer por el fracci\u00f3n xxviii de el art\u00edculo 7 de el ley_general_para_la_prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos , el ejecutivo_federal deber desarrollar uno \u0093 estrategia_nacional_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_neum\u00e1ticos_usados \u0094 . 3 . - el responsable de formular el plan de manejo para el residuo que se incluir en el listado a el que hacer_referencia el art\u00edculo 28 , fracci\u00f3n iii_de_la_ley_general_para_la_prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos , as\u00ed_como el productor , fabricante , importador y distribuidor de neum\u00e1tico usar contar con uno plazo no mayor a 2 a\u00f1o para formular y someter a consideraci\u00f3n de el autoridad correspondiente decir plan a_partir_de que ser publicar el lista . cuarto . - el ejecutivo_federal deber publicar el norma oficial mexicano que establecer el criterio de gesti\u00f3n , responsabilidad compartir y valorizaci\u00f3n para el manejo integral de el neum\u00e1tico usar . quinto . - el concesi\u00f3n y permiso otorgar para construir , operar , explotar , conservar y mantener el camino y puente federal con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto continuar en vigor en el t\u00e9rmino y condici\u00f3n consignar en el mismo , hasta el t\u00e9rmino de su vigencia . por el que se referir a el concesi\u00f3n y permiso en tr\u00e1mite se estar a el disponer en el presente ley de conformidad con el disposici\u00f3n aplicable a el momento de iniciar decir tr\u00e1mite . sexto . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . m\u00e9xico , d.f. , a [??:29/4/2014:??.??:??] . - dip . jose_gonzalez_morfin , presidente . - sen . ra\u00fal_cervantes_andrade , presidente . - dip . xavier_azuara_zu\u00f1iga , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00edaz_lizama , secretaria . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:2/6/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reformar el art\u00edculo 35 y 38 de el ley_general_para_la_prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:5/12/2014:??.??:??] .", "TF_Etiquetado": {"": 132, "d\u00eda": 3, "hacer_referencia": 1, "permiso": 2, "\u0093": 1, "p\u00e1rrafo": 3, "momento": 1, "art\u00edculo": 15, "desarrollar": 1, "sexto": 1, "mayor": 2, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 3, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 3, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 6, "listado": 1, "presente": 10, "xxviii": 1, "lo": 1, "r\u00fabrica": 6, "28": 3, "3": 1, "lista": 1, "decir": 2, "ley": 1, "entrada": 2, "vigor": 6, "referir": 1, "establecer": 2, "importador": 1, "df": 2, "art\u00edculo_primero": 1, "de": 37, "norma": 1, "camino": 1, "[??:19/3/2014:????:??]": 1, "puente": 1, "ley_de_caminos": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 7, "someter": 1, "publicaci\u00f3n": 6, "ricardo_anaya_cort\u00e9s": 2, "\u0094": 1, "rosa_adriana_d\u00edaz_lizama": 1, "derogar": 1, "[??:2/6/2014:????:??]": 1, "mantener": 1, "observancia": 3, "ra\u00fal_cervantes_andrade": 3, "norma_oficial_mexicana": 1, "x": 2, "dip": 6, "disposici\u00f3n": 5, "el": 110, "en": 29, "ser": 2, "conservar": 1, "gesti\u00f3n": 1, "xavier_azuara_zu\u00f1iga": 1, "89": 3, "contar": 1, "sen": 6, "jose_gonzalez_morfin": 1, "r\u00fabricas": 3, ";": 4, "contenido": 1, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "t\u00e9rmino": 3, "mexicano": 1, "quedar": 3, "estar": 1, "7": 2, "cumplimiento": 3, "adicionar": 4, "manejo": 2, "transitorios_primero": 2, "explotar": 1, "26": 1, "que": 11, "como": 3, "secretario": 2, "entrar": 3, "secretaria": 4, "100": 1, "productor": 1, "m\u00e9xico": 3, "realizar": 1, "38": 1, "actual": 1, "plazo": 2, "necesario": 1, "art\u00edculo_segundo": 1, "d_f": 1, "considerar": 1, "35": 1, "recursos_naturales": 1, "operar": 1, "mismo": 2, "distrito_federal": 3, "as\u00ed_como": 1, "uno": 6, "por": 8, "compartir": 1, "tr\u00e1mite": 2, "usar": 2, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 8, "responsable": 1, "presidente": 6, "\"": 3, "[??:4/6/2014:????:??]": 1, "cuarto": 1, "oponer": 1, "quinto": 1, "2": 5, "vigencia": 1, "decreto": 12, "criterio": 1, ":": 3, "reformar": 6, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "\u0085": 9, "continuar": 1, "para": 11, "iii_de_la_ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 3, "condici\u00f3n": 1, "a_fin_de": 1, "expedir": 3, "98": 1, "posterior": 1, "seguir": 3, "transitorio_\u00fanico": 1, "tm_d:180": 1, "neum\u00e1tico": 2, "adecuar": 1, "iii": 2, "art\u00edculo_\u00fanico": 1, "integral": 1, "[??:5/12/2014:????:??]": 1, "19": 3, "consideraci\u00f3n": 1, "aplicable": 2, "fabricante": 1, "puentes": 1, "[??:29/4/2014:????:??]": 1, "i": 2, "viii": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 3, "distribuidor": 1, "ix": 2, "responsabilidad": 1, "anterioridad": 1, "iniciar": 1, "fracci\u00f3n": 14, "construir": 1, "consignar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "merilyn_g\u00f3mez_pozos": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 2, "ciudad_de_m\u00e9xico": 3, "diverso": 2, "a_partir_de": 1, "deber": 5, "oficial": 1, "correspondiente": 2, "[??:2/10/2013:????:??]": 1, "[??:6/2/2014:????:??]": 1, "no": 2, "[??:29/10/2013:????:??]": 1, "-": 39, "autotransporte_federal": 1, "1": 2, "pasar": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "9": 1, "[??:12/3/2014:????:??]": 1, "formular": 2, "concesi\u00f3n": 2, "publicar": 5, "subsecuente": 1, "estrategia_nacional_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_neum\u00e1ticos_usados": 1, "autoridad": 1, "plan": 2, "otorgar": 1, "a\u00f1o": 1, "incluir": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 26, "orden": 1, "todo": 1, "siguiente": 3, "i_de_el_art\u00edculo": 3, "recorrer": 2, "ejecutivo_federal": 2, "disponer": 4, "fernando_bribiesca_sahag\u00fan": 1, "su": 8, "hasta": 1, "federal": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 34, "con": 3, "residuo": 1, "se": 14}}, "T\u00cdTULO S\u00c9PTIMO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"Art\u00edculo 103": {"contenido": "- Si como resultado de una visita de inspecci\u00f3n se detecta la comisi\u00f3n de un delito, se \r\n\r\ndeber\u00e1 dar vista a la autoridad competente. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"a": 1, "resultado": 1, "dar": 1, "la": 2, "detecta": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 3, "-": 1, "vista": 1, "una": 1, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "como": 1, "delito": 1, "competente": 1, "un": 1, "visita": 1, "comisi\u00f3n": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "resultado visita inspecci\u00f3n detectar comisi\u00f3n delito deber dar vista autoridad competente", "TF_Etiquetado": {"resultado": 1, "competente": 1, "vista": 1, "deber": 1, "detectar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "dar": 1, "delito": 1, "visita": 1, "comisi\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {"visitas_de_inspecci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 101": {"contenido": " La Secretar\u00eda realizar\u00e1 los actos de inspecci\u00f3n y vigilancia del cumplimiento de las \r\ndisposiciones contenidas en el presente ordenamiento, en materia de residuos peligrosos e impondr\u00e1 las \r\nmedidas correctivas, de seguridad y sanciones que resulten procedentes, de conformidad con lo que \r\nestablece esta Ley y la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente.  \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "esta": 1, "al": 1, "general": 1, "ley": 2, "realizar\u00e1": 1, "sanciones": 1, "establece": 1, "materia": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 3, "lo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "actos": 1, "los": 1, "resulten": 1, "contenidas": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "residuos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "seguridad": 1, "procedentes": 1, "de": 5, "que": 2, "ordenamiento": 1, "ambiente": 1, "las": 2, "correctivas": 1, "peligrosos": 1, "e": 1, "impondr\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "del": 2, "conformidad": 1, "y": 4, "medidas": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda realizar acto inspecci\u00f3n vigilancia cumplimiento disposici\u00f3n contener presente ordenamiento residuo peligroso imponer medida correctivo seguridad sanci\u00f3n resultar procedente conformidad establecer ley ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "contener": 1, "correctivo": 1, "ordenamiento": 1, "presente": 1, "procedente": 1, "residuo": 1, "ambiente": 1, "resultar": 1, "acto": 1, "sanci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "seguridad": 1, "imponer": 1, "ley": 1, "medida": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "realizar": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "visitas": 1, "de": 1, "inspecci\u00d3n": 1}, "nombre": "\nVISITAS DE INSPECCI\u00d3N \r\n \r\n\r.", "Art\u00edculo 102": {"contenido": "- Las entidades federativas, se coordinar\u00e1n con la Federaci\u00f3n para llevar a cabo las \r\n\r\nactividades de inspecci\u00f3n y vigilancia relacionadas con microgeneradores de residuos peligrosos. \r\n \r", "TF": {"cabo": 1, "microgeneradores": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "actividades": 1, "-": 1, "las": 2, "residuos": 1, "para": 1, "de": 2, "relacionadas": 1, "federaci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "la": 1, "federativas": 1, "llevar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "y": 1, "entidades": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "entidad federativo coordinar federaci\u00f3n llevar_a_cabo actividad inspecci\u00f3n vigilancia relacionar microgenerador residuo peligroso", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "peligroso": 1, "relacionar": 1, "llevar_a_cabo": 1, "actividad": 1, "residuo": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "federativo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "microgenerador": 1, "vigilancia": 1}}, "Etiquetado": "visitas_de_inspecci\u00f3n"}, "TF_Etiquetado": {"medidas_de_control_y_de_seguridad": 1, "infracciones_y_sanciones": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 104": {"contenido": " Si de estas visitas de inspecci\u00f3n se desprenden infracciones a la presente Ley, en el \r\n\r\nemplazamiento respectivo la autoridad ordenadora requerir\u00e1 al interesado, cuando proceda, mediante \r\nnotificaci\u00f3n personal o por correo certificado con acuse de recibo, para que adopte de inmediato las \r\nmedidas correctivas que, en su caso, resulten necesarias para cumplir con las disposiciones jur\u00eddicas \r\naplicables, as\u00ed como con los permisos, licencias, autorizaciones o concesiones respectivas, se\u00f1alando el \r\nplazo que corresponda para su cumplimiento, fundado y motivado el requerimiento.  \r\n \r\nEn caso de riesgo inminente para la salud o el medio ambiente derivado del manejo de residuos \r\n\r\npeligrosos, la Secretar\u00eda, de manera fundada y motivada, podr\u00e1 ordenar alguna o algunas de las \r\nsiguientes medidas de seguridad:  \r\n\r\n \r\nI. La clausura temporal total o parcial de las fuentes contaminantes, as\u00ed como de las instalaciones \r\n\r\nen que se generen, manejen o dispongan finalmente los residuos peligrosos involucrados en los \r\nsupuestos a los que se refiere este precepto; \r\n\r\n \r\nII. La suspensi\u00f3n de las actividades respectivas; \r\n \r\nIII. El reenvasado, tratamiento o remisi\u00f3n de residuos peligrosos a confinamiento autorizado o \r\n\r\nalmacenamiento temporal; \r\n \r\nIV. El aseguramiento precautorio de materiales o residuos peligrosos, y dem\u00e1s bienes involucrados \r\n\r\ncon la conducta que da lugar a la imposici\u00f3n de la medida de seguridad, y \r\n \r\nV. La estabilizaci\u00f3n o cualquier acci\u00f3n an\u00e1loga que impida que los residuos peligrosos ocasionen \r\n\r\nlos efectos adversos previstos en el primer p\u00e1rrafo de este art\u00edculo. \r\n \r\nAsimismo, la Secretar\u00eda podr\u00e1 promover ante la autoridad competente, la ejecuci\u00f3n de cualquier \r\n\r\nmedida de seguridad que se establezca en otros ordenamientos. \r\n \r\nTrat\u00e1ndose de residuos peligrosos generados por microgeneradores, las medidas de seguridad a las \r\n\r\nque hace referencia el primer p\u00e1rrafo y las fracciones I a V de este art\u00edculo, ser\u00e1n aplicadas por las \r\nautoridades de los gobiernos de las entidades federativas y de los municipios que as\u00ed lo hayan convenido \r\ncon la Secretar\u00eda, de conformidad con los art\u00edculos 12 y 13 de este ordenamiento. \r\n\r\n \r", "TF": {"inminente": 1, "manera": 1, "instalaciones": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "correo": 1, "art\u00edculo": 2, "convenido": 1, "hace": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "fracciones": 1, "podr\u00e1": 2, "algunas": 1, "referencia": 1, "acuse": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 14, "personal": 1, "medida": 2, "temporal": 1, "ordenadora": 1, "requerimiento": 1, "gobiernos": 1, "emplazamiento": 1, "asimismo": 1, "seguridad": 3, "por": 3, "salud": 1, "de": 27, "hayan": 1, "da": 1, "seguridad:": 1, "tratamiento": 1, "peligrosos": 6, "clausura": 1, "respectivas;": 1, "derivado": 1, "imposici\u00f3n": 1, "promover": 1, "conducta": 1, "visitas": 1, "respectivas": 1, "el": 8, "en": 7, "microgeneradores": 1, "concesiones": 1, "previstos": 1, "autorizado": 1, "necesarias": 1, "almacenamiento": 1, "otros": 1, "primer": 2, "establezca": 1, "fundada": 1, "as\u00ed": 3, "generen": 1, "estas": 1, "efectos": 1, "cumplimiento": 1, "motivada": 1, "municipios": 1, "materiales": 1, "dem\u00e1s": 1, "manejo": 1, "acci\u00f3n": 1, "inmediato": 1, "que": 11, "como": 2, "licencias": 1, "ley": 1, "competente": 1, "ambiente": 1, "correctivas": 1, "plazo": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "involucrados": 2, "autorizaciones": 1, "o": 10, "cumplir": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "generados": 1, "temporal;": 1, "medidas": 3, "actividades": 1, "con": 6, "infracciones": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "an\u00e1loga": 1, "motivado": 1, "fundado": 1, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "ante": 1, "remisi\u00f3n": 1, "total": 1, "permisos": 1, "corresponda": 1, "requerir\u00e1": 1, "adopte": 1, "entidades": 1, "riesgo": 1, "impida": 1, "art\u00edculos": 1, "federativas": 1, "aplicadas": 1, "los": 9, "resulten": 1, "las": 11, "residuos": 6, "ordenamientos": 1, "dispongan": 1, "para": 4, "estabilizaci\u00f3n": 1, "recibo": 1, "precautorio": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "parcial": 1, "bienes": 1, "13": 1, "12": 1, "precepto;": 1, "reenvasado": 1, "caso": 2, "aseguramiento": 1, "desprenden": 1, "del": 1, "v": 2, "certificado": 1, "siguientes": 1, "este": 4, "manejen": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "autoridades": 1, "fuentes": 1, "ocasionen": 1, "lo": 1, "medio": 1, "respectivo": 1, "mediante": 1, "supuestos": 1, "confinamiento": 1, "lugar": 1, "interesado": 1, "ordenar": 1, "autoridad": 2, "cualquier": 2, "adversos": 1, "ser\u00e1n": 1, "se\u00f1alando": 1, "a": 6, "finalmente": 1, "i": 2, "alguna": 1, "su": 2, "proceda": 1, "secretar\u00eda": 3, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 7, "se": 4}, "Etiquetado": "visita inspecci\u00f3n desprender infracci\u00f3n presente ley emplazamiento respectivo autoridad ordenador requerir interesar proceder notificaci\u00f3n personal correo certificar acuse recibo adoptar inmediato medida correctivo caso resultar necesario cumplir disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable permiso licencia autorizaci\u00f3n concesi\u00f3n respectivo se\u00f1alar plazo corresponder cumplimiento fundar motivar requerimiento riesgo inminente salud medio ambiente derivar manejo residuo peligroso secretar\u00eda manera fundar motivar poder ordenar siguiente medida seguridad i._la clausura temporal total parcial fuente contaminante instalaci\u00f3n generar manejar disponer finalmente residuo peligroso involucrar supuesto referir precepto ii suspensi\u00f3n actividad respectivo iii reenvasado tratamiento remisi\u00f3n residuo peligroso confinamiento autorizar almacenamiento temporal iv aseguramiento precautorio material residuo peligroso bien involucrar conducta dar lugar imposici\u00f3n medida seguridad v._la estabilizaci\u00f3n acci\u00f3n an\u00e1logo impedir residuo peligroso ocasionar efecto adverso prever 1 p\u00e1rrafo art\u00edculo asimismo secretar\u00eda poder promover autoridad competente ejecuci\u00f3n medida seguridad establecer ordenamiento tratar residuo peligroso generar microgenerador medida seguridad hacer_referencia 1 p\u00e1rrafo fracci\u00f3n i v art\u00edculo ser aplicar autoridad gobierno entidad federativo municipio as\u00ed haber convenir secretar\u00eda conformidad art\u00edculo ordenamiento", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 6, "inminente": 1, "manera": 1, "hacer_referencia": 1, "fuente": 1, "permiso": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "tratar": 1, "correo": 1, "art\u00edculo": 3, "suspensi\u00f3n": 1, "acuse": 1, "presente": 1, "personal": 1, "medida": 5, "temporal": 2, "jur\u00eddico": 1, "requerimiento": 1, "resultar": 1, "aplicar": 1, "adoptar": 1, "interesar": 1, "motivar": 2, "establecer": 1, "emplazamiento": 1, "asimismo": 1, "seguridad": 4, "salud": 1, "material": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "dar": 1, "tratamiento": 1, "municipio": 1, "referir": 1, "clausura": 1, "haber": 1, "imposici\u00f3n": 1, "promover": 1, "conducta": 1, "disposici\u00f3n": 1, "entidad": 1, "ser": 1, "plazo": 1, "almacenamiento": 1, "requerir": 1, "actividad": 1, "residuo": 6, "manejar": 1, "as\u00ed": 1, "bien": 1, "ordenador": 1, "cumplimiento": 1, "proceder": 1, "ocasionar": 1, "manejo": 1, "acci\u00f3n": 1, "inmediato": 1, "convenir": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "competente": 1, "ambiente": 1, "precepto": 1, "parcial": 1, "necesario": 1, "contaminante": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "microgenerador": 1, "an\u00e1logo": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "certificar": 1, "remisi\u00f3n": 1, "total": 1, "riesgo": 1, "prever": 1, "poder": 2, "estabilizaci\u00f3n": 1, "recibo": 1, "corresponder": 1, "gobierno": 1, "precautorio": 1, "ordenamiento": 2, "concesi\u00f3n": 1, "iii": 1, "i_la": 1, "reenvasado": 1, "caso": 1, "aseguramiento": 1, "aplicable": 1, "impedir": 1, "desprender": 1, "v_la": 1, "v": 1, "fracci\u00f3n": 1, "correctivo": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 2, "federativo": 1, "efecto": 1, "cumplir": 1, "autorizar": 1, "medio": 1, "respectivo": 3, "1": 2, "adverso": 1, "confinamiento": 1, "licencia": 1, "lugar": 1, "supuesto": 1, "involucrar": 2, "ordenar": 1, "autoridad": 3, "visita": 1, "finalmente": 1, "siguiente": 1, "i": 1, "disponer": 1, "fundar": 2, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 3, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 105": {"contenido": "- Cuando proceda, las autoridades competentes que hubieren dictado las medidas de \r\n\r\nseguridad a las que hace referencia al art\u00edculo anterior, podr\u00e1n ordenar al interesado las acciones que \r\ndebe llevar a cabo para subsanar las irregularidades que motivaron la imposici\u00f3n de estas medidas, as\u00ed \r\ncomo los plazos para su realizaci\u00f3n, a fin de que una vez cumplidas estas acciones se ordene el retiro de \r\nlas medidas de seguridad impuestas. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"anterior": 1, "el": 1, "cabo": 1, "retiro": 1, "vez": 1, "cuando": 1, "al": 2, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "hace": 1, "referencia": 1, "la": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "estas": 2, "su": 1, "las": 6, "fin": 1, "debe": 1, "para": 2, "seguridad": 2, "interesado": 1, "de": 5, "dictado": 1, "motivaron": 1, "ordene": 1, "subsanar": 1, "ordenar": 1, "que": 5, "plazos": 1, "como": 1, "medidas": 3, "acciones": 2, "a": 3, "podr\u00e1n": 1, "irregularidades": 1, "hubieren": 1, "cumplidas": 1, "impuestas": 1, "autoridades": 1, "proceda": 1, "una": 1, "llevar": 1, "imposici\u00f3n": 1, "competentes": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "proceder autoridad competente haber dictar medida seguridad hacer_referencia art\u00edculo anterior poder ordenar interesar acci\u00f3n deber llevar_a_cabo subsanar irregularidad motivar imposici\u00f3n medida plazo realizaci\u00f3n vez cumplir acci\u00f3n ordenar retiro medida seguridad imponer", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "retiro": 1, "irregularidad": 1, "llevar_a_cabo": 1, "hacer_referencia": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "medida": 3, "acci\u00f3n": 2, "vez": 1, "interesar": 1, "poder": 1, "proceder": 1, "motivar": 1, "seguridad": 2, "imponer": 1, "subsanar": 1, "ordenar": 2, "autoridad": 1, "competente": 1, "plazo": 1, "dictar": 1, "haber": 1, "cumplir": 1, "imposici\u00f3n": 1}}}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"Art\u00edculo 114": {"contenido": "- Las autoridades competentes de las entidades federativas y los municipios, procurar\u00e1n \r\n\r\nestablecer sanciones administrativas que contribuyan a inhibir que las personas f\u00edsicas o morales violen \r\nlas disposiciones de esta Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"esta": 1, "disposiciones": 1, "violen": 1, "o": 1, "sanciones": 1, "procurar\u00e1n": 1, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "morales": 1, "personas": 1, "municipios": 1, "f\u00edsicas": 1, "contribuyan": 1, "establecer": 1, "de": 2, "que": 2, "ley": 1, "administrativas": 1, "las": 4, "a": 1, "inhibir": 1, "autoridades": 1, "y": 1, "competentes": 1, "federativas": 1}, "Etiquetado": "autoridad competente entidad federativo municipio procurar establecer sanci\u00f3n administrativo contribuir inhibir persona f\u00edsico moral violar disposici\u00f3n ley", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "moral": 1, "ley": 1, "contribuir": 1, "violar": 1, "procurar": 1, "federativo": 1, "autoridad": 1, "administrativo": 1, "f\u00edsico": 1, "inhibir": 1, "sanci\u00f3n": 1, "competente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "municipio": 1}}, "Art\u00edculo 110": {"contenido": "- En los casos en que la gravedad de la infracci\u00f3n lo amerite, la Secretar\u00eda solicitar\u00e1 a \r\n\r\nlas autoridades, que hubieren otorgado, la suspensi\u00f3n, revocaci\u00f3n o cancelaci\u00f3n de las concesiones, \r\nlicencias, permisos y autorizaciones en general para la realizaci\u00f3n de las actividades que hayan dado \r\nlugar a la comisi\u00f3n de la infracci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 3, "concesiones": 1, "general": 1, "o": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "permisos": 1, "la": 7, "lo": 1, "actividades": 1, "-": 1, "los": 1, "otorgado": 1, "casos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "lugar": 1, "para": 1, "de": 4, "hayan": 1, "que": 3, "gravedad": 1, "licencias": 1, "amerite": 1, "las": 3, "a": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "dado": 1, "hubieren": 1, "solicitar\u00e1": 1, "autorizaciones": 1, "autoridades": 1, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 1, "y": 1}, "Etiquetado": "caso gravedad infracci\u00f3n ameritar secretar\u00eda solicitar autoridad haber otorgar suspensi\u00f3n revocaci\u00f3n cancelaci\u00f3n concesi\u00f3n licencia permiso autorizaci\u00f3n general realizaci\u00f3n actividad haber dar lugar comisi\u00f3n infracci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"gravedad": 1, "permiso": 1, "general": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "actividad": 1, "ameritar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "licencia": 1, "lugar": 1, "haber": 2, "autoridad": 1, "dar": 1, "otorgar": 1, "concesi\u00f3n": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "solicitar": 1, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 108": {"contenido": "- Si vencido el plazo concedido por la autoridad para subsanar la o las infracciones que \r\n\r\nse hubieren cometido, resultare que dicha infracci\u00f3n o infracciones a\u00fan subsisten, la Secretar\u00eda podr\u00e1 \r\nimponer multas por cada d\u00eda que transcurra sin que se subsane la o las infracciones de que se trate, sin \r\nque el total de las multas exceda del monto m\u00e1ximo permitido. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "infracciones": 3, "vencido": 1, "d\u00eda": 1, "monto": 1, "por": 2, "cada": 1, "total": 1, "podr\u00e1": 1, "m\u00e1ximo": 1, "la": 4, "-": 1, "subsisten": 1, "sin": 2, "resultare": 1, "de": 2, "exceda": 1, "para": 1, "concedido": 1, "imponer": 1, "subsanar": 1, "autoridad": 1, "transcurra": 1, "las": 3, "dicha": 1, "a\u00fan": 1, "plazo": 1, "hubieren": 1, "permitido": 1, "o": 3, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "del": 1, "se": 3, "multas": 2, "que": 6, "subsane": 1, "cometido": 1, "trate": 1}, "Etiquetado": "vencer plazo conceder autoridad subsanar infracci\u00f3n haber cometer resultar decir infracci\u00f3n infracci\u00f3n aun subsistir secretar\u00eda poder imponer multa d\u00eda transcurrir subsanar infracci\u00f3n tratar total multa exceder monto m\u00e1ximo permitir", "TF_Etiquetado": {"d\u00eda": 1, "cometer": 1, "monto": 1, "tratar": 1, "permitir": 1, "total": 1, "m\u00e1ximo": 1, "exceder": 1, "aun": 1, "resultar": 1, "decir": 1, "transcurrir": 1, "poder": 1, "conceder": 1, "subsistir": 1, "imponer": 1, "vencer": 1, "subsanar": 2, "autoridad": 1, "plazo": 1, "multa": 2, "haber": 1, "infracci\u00f3n": 4, "secretar\u00eda": 1}}, "Art\u00edculo 109": {"contenido": "- En el caso de reincidencia, el monto de la multa podr\u00e1 ser hasta por dos veces del \r\n\r\nmonto originalmente impuesto, sin exceder del doble del m\u00e1ximo permitido, as\u00ed como la clausura \r\ndefinitiva. \r\n\r\n \r\nSe considera reincidente al infractor que incurra m\u00e1s de una vez en conductas que impliquen \r\n\r\ninfracciones a un mismo precepto, en un periodo de dos a\u00f1os, contados a partir de la fecha en que se \r\nlevante el acta en que se hizo constar la primera infracci\u00f3n, siempre que \u00e9sta no hubiera sido \r\ndesvirtuada. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 3, "infracciones": 1, "en": 5, "ser": 1, "monto": 2, "infractor": 1, "reincidencia": 1, "reincidente": 1, "considera": 1, "primera": 1, "levante": 1, "m\u00e1ximo": 1, "podr\u00e1": 1, "m\u00e1s": 1, "siempre": 1, "originalmente": 1, "la": 4, "fecha": 1, "-": 1, "impliquen": 1, "as\u00ed": 1, "hizo": 1, "constar": 1, "impuesto": 1, "periodo": 1, "no": 1, "acta": 1, "desvirtuada": 1, "sin": 1, "hubiera": 1, "definitiva": 1, "infracci\u00f3n": 1, "por": 1, "de": 5, "a\u00f1os": 1, "al": 1, "mismo": 1, "\u00e9sta": 1, "que": 5, "contados": 1, "como": 1, "partir": 1, "a": 2, "precepto": 1, "veces": 1, "clausura": 1, "incurra": 1, "doble": 1, "conductas": 1, "caso": 1, "exceder": 1, "vez": 1, "hasta": 1, "una": 1, "un": 2, "del": 3, "sido": 1, "permitido": 1, "dos": 2, "multa": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "caso reincidencia monto multa poder ser vez monto originalmente imponer exceder doble m\u00e1ximo permitir clausura definitivo considerar reincidente infractor incurrir m\u00e1s vez conducta implicar infracci\u00f3n mismo precepto periodo a\u00f1o contar fecha levantar acta hacer constar 1 infracci\u00f3n siempre no haber ser desvirtuar", "TF_Etiquetado": {"ser": 2, "monto": 2, "infractor": 1, "reincidencia": 1, "reincidente": 1, "permitir": 1, "contar": 1, "m\u00e1ximo": 1, "infracci\u00f3n": 2, "siempre": 1, "originalmente": 1, "exceder": 1, "fecha": 1, "vez": 2, "1": 1, "constar": 1, "periodo": 1, "acta": 1, "poder": 1, "incurrir": 1, "imponer": 1, "definitivo": 1, "desvirtuar": 1, "a\u00f1o": 1, "multa": 1, "hacer": 1, "precepto": 1, "clausura": 1, "doble": 1, "caso": 1, "no": 1, "haber": 1, "m\u00e1s": 1, "levantar": 1, "implicar": 1, "mismo": 1, "conducta": 1, "considerar": 1}}, "Art\u00edculo 111": {"contenido": "- Sin perjuicio de la obligaci\u00f3n de remediar el sitio a que se refiere esta Ley, la autoridad \r\n\r\ncorrespondiente podr\u00e1 otorgar al infractor la opci\u00f3n a que se refieren el art\u00edculo 168 y el p\u00e1rrafo final del \r\nart\u00edculo 173 de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente. \r\n\r\n \r\nEn el caso en que el infractor realice las medidas correctivas o de urgente aplicaci\u00f3n o subsane las \r\n\r\nirregularidades en que hubiere incurrido previamente a que la Secretar\u00eda imponga una sanci\u00f3n, dicha \r\nautoridad deber\u00e1 considerar tal situaci\u00f3n como atenuante de la infracci\u00f3n cometida. \r\n\r\n \r\nEn la resoluci\u00f3n administrativa correspondiente, se se\u00f1alar\u00e1n o, en su caso, adicionar\u00e1n, las medidas \r\n\r\nque deber\u00e1n llevarse a cabo para corregir las deficiencias o irregularidades observadas, el plazo \r\notorgado al infractor para satisfacerlas y las sanciones a que se hubiere hecho acreedor. \r\n \r\nDentro de los cinco d\u00edas h\u00e1biles que sigan al vencimiento del plazo otorgado al infractor para \r\n\r\nsubsanar las deficiencias e irregularidades observadas, \u00e9ste deber\u00e1 comunicar por escrito y en forma \r\n\r\n\r\n\r\n\r\ndetallada a la autoridad ordenadora, haber dado cumplimiento a las medidas ordenadas en los t\u00e9rminos \r\ndel requerimiento respectivo.  \r\n\r", "TF": {"infractor": 4, "p\u00e1rrafo": 1, "art\u00edculo": 2, "h\u00e1biles": 1, "podr\u00e1": 1, "forma": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 9, "ordenadora": 1, "requerimiento": 1, "detallada": 1, "d\u00edas": 1, "administrativa": 1, "remediar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "atenuante": 1, "deber\u00e1": 2, "vencimiento": 1, "de": 6, "cumplimiento": 1, "irregularidades": 3, "haber": 1, "cometida": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "deficiencias": 2, "el": 6, "en": 7, "cabo": 1, "adicionar\u00e1n": 1, "deber\u00e1n": 1, "sanciones": 1, "observadas": 2, "otorgado": 2, "t\u00e9rminos": 1, "sanci\u00f3n": 1, "refieren": 1, "comunicar": 1, "que": 8, "como": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "correctivas": 1, "plazo": 2, "sigan": 1, "considerar": 1, "o": 4, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "una": 1, "subsane": 1, "perjuicio": 1, "hubiere": 2, "refiere": 1, "por": 1, "173": 1, "llevarse": 1, "equilibrio": 1, "previamente": 1, "situaci\u00f3n": 1, "los": 2, "final": 1, "a": 7, "ordenadas": 1, "subsanar": 1, "para": 3, "cinco": 1, "168": 1, "acreedor": 1, "incurrido": 1, "caso": 2, "urgente": 1, "del": 4, "escrito": 1, "esta": 1, "realice": 1, "\u00e9ste": 1, "al": 5, "general": 1, "tal": 1, "infracci\u00f3n": 1, "correspondiente": 2, "sitio": 1, "respectivo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "-": 1, "hecho": 1, "opci\u00f3n": 1, "sin": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "corregir": 1, "autoridad": 3, "otorgar": 1, "medidas": 3, "imponga": 1, "las": 7, "dicha": 1, "dado": 1, "e": 1, "satisfacerlas": 1, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 4, "se": 4}, "Etiquetado": "obligaci\u00f3n remediar sitio referir ley autoridad correspondiente poder otorgar infractor opci\u00f3n referir art\u00edculo p\u00e1rrafo final art\u00edculo ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente caso infractor realizar medida correctivo urgente aplicaci\u00f3n subsanar irregularidad haber incurrir previamente secretar\u00eda imponer sanci\u00f3n decir autoridad deber considerar situaci\u00f3n atenuante infracci\u00f3n cometer resoluci\u00f3n administrativo correspondiente se\u00f1alar caso adicionar medida deber llevar_a_cabo corregir deficiencia irregularidad observar plazo otorgar infractor satisfacer sanci\u00f3n haber hacer acreedor h\u00e1bil seguir vencimiento plazo otorgar infractor subsanar deficiencia irregularidad observar deber comunicar escrito forma detallar autoridad ordenador haber dar cumplimiento medida ordenar t\u00e9rmino requerimiento respectivo", "TF_Etiquetado": {"irregularidad": 3, "llevar_a_cabo": 1, "cometer": 1, "cumplimiento": 1, "infractor": 4, "se\u00f1alar": 1, "deficiencia": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "observar": 2, "plazo": 2, "art\u00edculo": 2, "deber": 3, "vencimiento": 1, "requerimiento": 1, "forma": 1, "correspondiente": 2, "sitio": 1, "respectivo": 1, "situaci\u00f3n": 1, "detallar": 1, "t\u00e9rmino": 1, "satisfacer": 1, "remediar": 1, "decir": 1, "administrativo": 1, "ordenador": 1, "sanci\u00f3n": 2, "opci\u00f3n": 1, "final": 1, "protecci\u00f3n": 1, "adicionar": 1, "realizar": 1, "atenuante": 1, "incurrir": 1, "correctivo": 1, "imponer": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "comunicar": 1, "subsanar": 2, "ordenar": 1, "corregir": 1, "autoridad": 3, "dar": 1, "otorgar": 3, "ley": 1, "medida": 3, "ambiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "referir": 2, "previamente": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "urgente": 1, "caso": 2, "acreedor": 1, "haber": 3, "poder": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "h\u00e1bil": 1, "escrito": 1, "seguir": 1, "considerar": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Art\u00edculo 115": {"contenido": "- Los ingresos que se obtengan de las multas por infracciones a lo dispuesto en esta Ley \r\n\r\ny en las disposiciones que de ella se deriven, se destinar\u00e1n a la integraci\u00f3n de fondos para la \r\nremediaci\u00f3n de sitios contaminados que representen un riesgo inminente al ambiente o a la salud. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"infracciones": 1, "en": 2, "esta": 1, "contaminados": 1, "por": 1, "inminente": 1, "sitios": 1, "deriven": 1, "la": 3, "lo": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "los": 1, "un": 1, "las": 2, "salud": 1, "integraci\u00f3n": 1, "obtengan": 1, "destinar\u00e1n": 1, "ella": 1, "de": 4, "al": 1, "multas": 1, "representen": 1, "que": 3, "ley": 1, "dispuesto": 1, "ambiente": 1, "disposiciones": 1, "a": 3, "remediaci\u00f3n": 1, "o": 1, "ingresos": 1, "fondos": 1, "y": 1, "para": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "ingreso obtener multa infracci\u00f3n disponer ley disposici\u00f3n derivar destinar integraci\u00f3n fondo remediaci\u00f3n sitio contaminar representar riesgo inminente ambiente salud", "TF_Etiquetado": {"inminente": 1, "riesgo": 1, "integraci\u00f3n": 1, "sitio": 1, "ambiente": 1, "fondo": 1, "contaminar": 1, "disponer": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "obtener": 1, "disposici\u00f3n": 1, "infracci\u00f3n": 1, "representar": 1, "destinar": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "salud": 1, "multa": 1, "ingreso": 1}}, "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 113": {"contenido": "- En caso de que alguna de las conductas descritas en los art\u00edculos anteriores, derive en \r\n\r\nla comisi\u00f3n de alg\u00fan delito, cualquier sanci\u00f3n se\u00f1alada en esta Ley no exime a los responsables de la \r\nprobable responsabilidad penal. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 4, "esta": 1, "ley": 1, "responsabilidad": 1, "derive": 1, "probable": 1, "la": 2, "-": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 2, "sanci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "de": 4, "descritas": 1, "anteriores": 1, "se\u00f1alada": 1, "cualquier": 1, "responsables": 1, "delito": 1, "exime": 1, "las": 1, "a": 1, "conductas": 1, "caso": 1, "no": 1, "alg\u00fan": 1, "que": 1, "alguna": 1, "penal": 1}, "Etiquetado": "conducta describir art\u00edculo anterior derivar comisi\u00f3n delito sanci\u00f3n se\u00f1alar ley no eximir responsable probable responsabilidad penal", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "eximir": 1, "describir": 1, "no": 1, "responsabilidad": 1, "ley": 1, "se\u00f1alar": 1, "responsable": 1, "art\u00edculo": 1, "derivar": 1, "delito": 1, "conducta": 1, "sanci\u00f3n": 1, "penal": 1, "comisi\u00f3n": 1, "probable": 1}}, "Art\u00edculo 112": {"contenido": "- Las violaciones a los preceptos de esta Ley, y disposiciones que de ella emanen ser\u00e1n \r\n\r\nsancionadas administrativamente por la Secretar\u00eda, con una o m\u00e1s de las siguientes sanciones: \r\n \r\nI. Clausura temporal o definitiva, total o parcial, cuando: \r\n \r\n\r\na) El infractor no hubiere cumplido en los plazos y condiciones impuestos por la autoridad, con las \r\nmedidas correctivas de urgente aplicaci\u00f3n ordenadas; \r\n\r\n \r\nb) En casos de reincidencia cuando las infracciones generen efectos negativos al ambiente, o \r\n \r\nc) Se trate de desobediencia reiterada, en tres o m\u00e1s ocasiones, al cumplimiento de alguna o \r\n\r\nalgunas medidas correctivas o de urgente aplicaci\u00f3n impuestas por la autoridad. \r\n \r\nII. Arresto administrativo hasta por treinta y seis horas; \r\n \r\nIII. La suspensi\u00f3n o revocaci\u00f3n de las concesiones, licencias, permisos o autorizaciones \r\n\r\ncorrespondientes;  \r\n \r\nIV. La remediaci\u00f3n de sitios contaminados, y  \r\n\r\n \r\nV. Multa por el equivalente de veinte a cincuenta mil d\u00edas de salario m\u00ednimo general vigente en el \r\n\r\nDistrito Federal al momento de imponer la sanci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"infractor": 1, "arresto": 1, "momento": 1, "reiterada": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "cumplido": 1, "disposiciones": 1, "la": 6, "iii": 1, "temporal": 1, "equivalente": 1, "d\u00edas": 1, "administrativo": 1, "definitiva": 1, "reincidencia": 1, "de": 13, "sanciones:": 1, "sanci\u00f3n": 1, "clausura": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "distrito": 1, "m\u00e1s": 2, "horas;": 1, "el": 3, "en": 4, "contaminados": 1, "concesiones": 1, "b)": 1, "ordenadas;": 1, "sitios": 1, "violaciones": 1, "federal": 1, "algunas": 1, "generen": 1, "cumplimiento": 1, "que": 1, "plazos": 1, "cuando": 1, "licencias": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "correctivas": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "parcial": 1, "autorizaciones": 1, "o": 9, "una": 1, "administrativamente": 1, "medidas": 2, "trate": 1, "infracciones": 1, "hubiere": 1, "salario": 1, "por": 5, "correspondientes;": 1, "total": 1, "permisos": 1, "los": 2, "negativos": 1, "c)": 1, "preceptos": 1, "desobediencia": 1, "impuestos": 1, "veinte": 1, "condiciones": 1, "general": 1, "efectos": 1, "vigente": 1, "seis": 1, "multa": 1, "treinta": 1, "v": 1, "tres": 1, "siguientes": 1, "esta": 1, "impuestas": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "cincuenta": 1, "cuando:": 1, "mil": 1, "no": 1, "-": 1, "emanen": 1, "casos": 1, "ocasiones": 1, "imponer": 1, "a)": 1, "ella": 1, "sancionadas": 1, "autoridad": 2, "ser\u00e1n": 1, "las": 5, "a": 2, "urgente": 2, "i": 1, "alguna": 1, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 4, "con": 2, "m\u00ednimo": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "violaci\u00f3n precepto ley disposici\u00f3n emanar ser sancionar administrativamente secretar\u00eda m\u00e1s siguiente sanci\u00f3n i._clausura temporal definitivo total parcial el infractor no haber cumplir plazo condici\u00f3n impuesto autoridad medida correctivo urgente aplicaci\u00f3n ordenar b en caso reincidencia infracci\u00f3n generar efecto negativo ambiente c se tratar desobediencia reiterar m\u00e1s ocasi\u00f3n cumplimiento medida correctivo urgente aplicaci\u00f3n imponer autoridad ii arresto administrativo iii suspensi\u00f3n revocaci\u00f3n concesi\u00f3n licencia permiso autorizaci\u00f3n correspondiente iv remediaci\u00f3n sitio contaminar v._multa equivalente salario m\u00ednimo general vigente distrito_federal momento imponer sanci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"el": 1, "en": 1, "ser": 1, "cumplimiento": 1, "infractor": 1, "permiso": 1, "correctivo": 2, "arresto": 1, "tratar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "efecto": 1, "iii": 1, "total": 1, "infracci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "emanar": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "distrito_federal": 1, "no": 1, "general": 1, "c": 1, "temporal": 1, "ocasi\u00f3n": 1, "equivalente": 1, "vigente": 1, "impuesto": 1, "administrativo": 1, "sancionar": 1, "reiterar": 1, "sanci\u00f3n": 2, "salario": 1, "licencia": 1, "imponer": 2, "contaminar": 1, "reincidencia": 1, "violaci\u00f3n": 1, "desobediencia": 1, "condici\u00f3n": 1, "momento": 1, "definitivo": 1, "ordenar": 1, "correspondiente": 1, "autoridad": 2, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "v_multa": 1, "medida": 2, "ambiente": 1, "plazo": 1, "m\u00ednimo": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "precepto": 1, "b": 1, "siguiente": 1, "parcial": 1, "urgente": 2, "caso": 1, "negativo": 1, "haber": 1, "cumplir": 1, "m\u00e1s": 2, "secretar\u00eda": 1, "i_clausura": 1, "administrativamente": 1, "sitio": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 1}}, "Art\u00edculo 106": {"contenido": "- De conformidad con esta Ley y su Reglamento, ser\u00e1n sancionadas las personas que \r\n\r\nlleven a cabo cualquiera de las siguientes actividades: \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nI. Acopiar, almacenar, transportar, tratar o disponer finalmente, residuos peligrosos, sin contar con la \r\ndebida autorizaci\u00f3n para ello; \r\n\r\n \r\nII. Incumplir durante el manejo integral de los residuos peligrosos, las disposiciones previstas por esta \r\n\r\nLey y la normatividad que de ella se derive, as\u00ed como en las propias autorizaciones que al efecto se \r\nexpidan, para evitar da\u00f1os al ambiente y la salud; \r\n\r\n \r\nIII. Mezclar residuos peligrosos que sean incompatibles entre s\u00ed; \r\n \r\nIV. Verter, abandonar o disponer finalmente los residuos peligrosos en sitios no autorizados para ello; \r\n \r\nV. Incinerar o tratar t\u00e9rmicamente residuos peligrosos sin la autorizaci\u00f3n correspondiente; \r\n \r\nVI. Importar residuos peligrosos para un fin distinto al de reciclarlos; \r\n \r\nVII. Almacenar residuos peligrosos por m\u00e1s de seis meses sin contar con la pr\u00f3rroga correspondiente; \r\n \r\nVIII. Transferir autorizaciones para el manejo integral de residuos peligrosos, sin el consentimiento \r\n\r\nprevio por escrito de la autoridad competente; \r\n \r\nIX. Proporcionar a la autoridad competente informaci\u00f3n falsa con relaci\u00f3n a la generaci\u00f3n y manejo \r\n\r\nintegral de residuos peligrosos; \r\n \r\nX. Transportar residuos peligrosos por v\u00eda a\u00e9rea; \r\n \r\nXI. Disponer de residuos peligrosos en estado l\u00edquido o semis\u00f3lido sin que hayan sido previamente \r\n\r\nestabilizados y neutralizados; \r\n \r\nXII. Transportar por el territorio nacional hacia otro pa\u00eds, residuos peligrosos cuya elaboraci\u00f3n, uso o \r\n\r\nconsumo se encuentren prohibidos; \r\n \r\nXIII. No llevar a cabo por s\u00ed o a trav\u00e9s de un prestador de servicios autorizado, la gesti\u00f3n integral de \r\n\r\nlos residuos que hubiere generado; \r\n \r\nXIV. No registrarse como generador de residuos peligrosos cuando tenga la obligaci\u00f3n de hacerlo en \r\n\r\nlos t\u00e9rminos de esta Ley; \r\n \r\nXV. No dar cumplimiento a la normatividad relativa a la identificaci\u00f3n, clasificaci\u00f3n, envase y \r\n\r\netiquetado de los residuos peligrosos; \r\n \r\nXVI. No cumplir los requisitos que esta Ley se\u00f1ala en la importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n de residuos \r\n\r\npeligrosos; \r\n \r\nXVII. No proporcionar por parte de los generadores de residuos peligrosos a los prestadores de \r\n\r\nservicios, la informaci\u00f3n necesaria para su gesti\u00f3n integral; \r\n \r\nXVIII. No presentar los informes que esta Ley establece respecto de la generaci\u00f3n y gesti\u00f3n integral \r\n\r\nde los residuos peligrosos; \r\n \r\nXIX. No dar aviso a la autoridad competente en caso de emergencias, accidentes o p\u00e9rdida de \r\n\r\nresiduos peligrosos, trat\u00e1ndose de su generador o gestor; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\nXX. No retirar la totalidad de los residuos peligrosos de las instalaciones donde se hayan generado o \r\nllevado a cabo actividades de manejo integral de residuos peligrosos, una vez que \u00e9stas dejen de \r\nrealizarse; \r\n\r\n \r\nXXI. No contar con el consentimiento previo del pa\u00eds importador del movimiento transfronterizo de los \r\n\r\nresiduos peligrosos que se proponga efectuar; \r\n \r\nXXII. No retornar al pa\u00eds de origen, los residuos peligrosos generados en los procesos de producci\u00f3n, \r\n\r\ntransformaci\u00f3n, elaboraci\u00f3n o reparaci\u00f3n en los que se haya utilizado materia prima introducida al pa\u00eds \r\nbajo el r\u00e9gimen de importaci\u00f3n temporal; \r\n\r\n \r\nXXIII. Incumplir con las medidas de protecci\u00f3n ambiental, trat\u00e1ndose de transporte de residuos \r\n\r\npeligrosos, e \r\n \r\nXXIV. Incurrir en cualquier otra violaci\u00f3n a los preceptos de esta Ley. \r\n \r", "TF": {"debida": 1, "accidentes": 1, "reglamento": 1, "dar": 2, "instalaciones": 1, "dejen": 1, "procesos": 1, "tratar": 2, "hacia": 1, "previstas": 1, "mezclar": 1, "otro": 1, "hacerlo": 1, "derive": 1, "disposiciones": 1, "xxii": 1, "la": 17, "del": 2, "actividades": 1, "vez": 1, "retirar": 1, "correspondiente;": 2, "importaci\u00f3n": 2, "peligrosos;": 4, "competente;": 1, "relaci\u00f3n": 1, "origen": 1, "personas": 1, "xxiv": 1, "fin": 1, "integral;": 1, "siguientes": 1, "pa\u00eds": 4, "por": 7, "de": 39, "autorizados": 1, "previo": 2, "pr\u00f3rroga": 1, "aviso": 1, "peligrosos": 19, "prima": 1, "\u00e9stas": 1, "una": 1, "consentimiento": 2, "abandonar": 1, "expidan": 1, "sido": 1, "meses": 1, "x": 1, "lleven": 1, "generado;": 1, "xviii": 1, "uso": 1, "el": 6, "en": 9, "transformaci\u00f3n": 1, "cabo": 3, "distinto": 1, "encuentren": 1, "xxiii": 1, "transfronterizo": 1, "gesti\u00f3n": 3, "exportaci\u00f3n": 1, "salud;": 1, "relativa": 1, "sitios": 1, "incumplir": 2, "contar": 3, "informaci\u00f3n": 2, "da\u00f1os": 1, "m\u00e1s": 1, "totalidad": 1, "as\u00ed": 1, "elaboraci\u00f3n": 2, "haya": 1, "xvii": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "protecci\u00f3n": 1, "respecto": 1, "incompatibles": 1, "s\u00ed": 1, "manejo": 4, "incurrir": 1, "xvi": 1, "llevado": 1, "v\u00eda": 1, "envase": 1, "que": 11, "transportar": 3, "como": 2, "efectuar;": 1, "ley": 5, "competente": 2, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 1, "incinerar": 1, "introducida": 1, "generado": 1, "necesaria": 1, "trat\u00e1ndose": 2, "estabilizados": 1, "autorizaciones": 2, "prohibidos;": 1, "o": 10, "cumplir": 1, "l\u00edquido": 1, "evitar": 1, "p\u00e9rdida": 1, "ello;": 2, "generador": 2, "retornar": 1, "temporal;": 1, "medidas": 1, "propias": 1, "realizarse;": 1, "con": 6, "semis\u00f3lido": 1, "xi": 1, "ambiental": 1, "hubiere": 1, "utilizado": 1, "vii": 1, "integral": 6, "durante": 1, "consumo": 1, "xx": 1, "donde": 1, "prestadores": 1, "s\u00ed;": 1, "nacional": 1, "xv": 1, "establece": 1, "presentar": 1, "previamente": 1, "generaci\u00f3n": 2, "t\u00e9rmicamente": 1, "xii": 1, "requisitos": 1, "los": 16, "cualquiera": 1, "violaci\u00f3n": 1, "xix": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "neutralizados;": 1, "informes": 1, "residuos": 24, "proporcionar": 2, "preceptos": 1, "xiv": 1, "para": 6, "proponga": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "emergencias": 1, "a\u00e9rea;": 1, "bajo": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "trav\u00e9s": 1, "seis": 1, "caso": 1, "otra": 1, "ley;": 1, "llevar": 1, "un": 2, "sean": 1, "viii": 1, "v": 1, "escrito": 1, "transporte": 1, "reciclarlos;": 1, "actividades:": 1, "falsa": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "territorio": 1, "esta": 6, "vi": 1, "al": 5, "iv": 1, "ii": 1, "autorizado": 1, "xiii": 1, "efecto": 1, "r\u00e9gimen": 1, "etiquetado": 1, "tenga": 1, "almacenar": 2, "importador": 1, "generadores": 1, "cuya": 1, "parte": 1, "transferir": 1, "no": 11, "reparaci\u00f3n": 1, "movimiento": 1, "-": 1, "importar": 1, "cuando": 1, "sin": 5, "materia": 1, "acopiar": 1, "verter": 1, "prestador": 1, "ella": 1, "generados": 1, "registrarse": 1, "sancionadas": 1, "gestor;": 1, "autoridad": 3, "hayan": 2, "cualquier": 1, "se\u00f1ala": 1, "estado": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 6, "a": 11, "finalmente": 2, "e": 1, "entre": 1, "i": 1, "disponer": 3, "normatividad": 2, "su": 3, "conformidad": 1, "y": 8, "autorizaci\u00f3n": 2, "se": 6}, "Etiquetado": "conformidad ley reglamento ser sancionar persona llevar_a_cabo siguiente actividad i._acopiar almacenar transportar tratar disponer finalmente residuo peligroso deber autorizaci\u00f3n ii incumplir manejo integral residuo peligroso disposici\u00f3n prever ley normatividad derivar propio autorizaci\u00f3n efecto expedir evitar da\u00f1o ambiente salud iii mezclar residuo peligroso ser incompatible iv verter abandonar disponer finalmente residuo peligroso sitio no autorizar v._incinerar tratar t\u00e9rmicamente residuo peligroso autorizaci\u00f3n correspondiente vi importar residuo peligroso fin distinto reciclar vii almacenar residuo peligroso m\u00e1s mes pr\u00f3rroga correspondiente viii transferir autorizaci\u00f3n manejo integral residuo peligroso consentimiento previo escrito autoridad competente ix proporcionar autoridad competente informaci\u00f3n falso generaci\u00f3n manejo integral residuo peligroso x._transportar residuo peligroso v\u00eda a\u00e9reo xi disponer residuo peligroso estado l\u00edquido semis\u00f3lido haber ser previamente estabilizar neutralizar xii transportar territorio nacional pa\u00eds residuo peligroso elaboraci\u00f3n uso consumo encontrar prohibir xiii no llevar_a_cabo prestador servicio autorizar gesti\u00f3n integral residuo haber generar xiv no registrar generador residuo peligroso tener obligaci\u00f3n hacer t\u00e9rmino ley xv no dar cumplimiento normatividad relativo identificaci\u00f3n clasificaci\u00f3n envase etiquetado residuo peligroso xvi no cumplir requisito ley se\u00f1alar importaci\u00f3n exportaci\u00f3n residuo peligroso xvii no proporcionar parte generador residuo peligroso prestador servicio informaci\u00f3n necesario gesti\u00f3n integral xviii no presentar informe ley establecer generaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo peligroso xix no dar aviso autoridad competente emergencia accidente p\u00e9rdida residuo peligroso tratar generador gestor xx no retirar totalidad residuo peligroso instalaci\u00f3n haber generar llevar_a_cabo actividad manejo integral residuo peligroso dejar realizar xxi no contar consentimiento previo pa\u00eds importador movimiento transfronterizo residuo peligroso proponer efectuar xxii no retornar pa\u00eds origen residuo peligroso generar proceso producci\u00f3n transformaci\u00f3n elaboraci\u00f3n reparaci\u00f3n haber utilizar materia primo introducir pa\u00eds r\u00e9gimen importaci\u00f3n temporal xxiii incumplir medida protecci\u00f3n ambiental tratar transporte residuo peligroso xxiv incurrir violaci\u00f3n precepto ley", "TF_Etiquetado": {"ambiental": 1, "peligroso": 23, "llevar_a_cabo": 3, "reglamento": 1, "dar": 2, "sancionar": 1, "tratar": 4, "mezclar": 1, "xxii": 1, "medida": 1, "temporal": 1, "retirar": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 2, "a\u00e9reo": 1, "origen": 1, "tener": 1, "xxiv": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "importador": 1, "salud": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "previo": 2, "pr\u00f3rroga": 1, "aviso": 1, "pa\u00eds": 4, "primo": 1, "haber": 4, "abandonar": 1, "m\u00e1s": 1, "violaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 3, "distinto": 1, "prohibir": 1, "xxiii": 1, "transfronterizo": 1, "gesti\u00f3n": 3, "consentimiento": 2, "incumplir": 2, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 2, "relativo": 1, "servicio": 2, "neutralizar": 1, "estabilizar": 1, "incompatible": 1, "actividad": 2, "residuo": 24, "informe": 1, "totalidad": 1, "xvi": 1, "elaboraci\u00f3n": 2, "xvii": 1, "emergencia": 1, "v_incinerar": 1, "cumplimiento": 1, "manejo": 4, "incurrir": 1, "x_transportar": 1, "v\u00eda": 1, "envase": 1, "transportar": 2, "mes": 1, "ley": 6, "reciclar": 1, "competente": 3, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "proponer": 1, "precepto": 1, "necesario": 1, "gestor": 1, "r\u00e9gimen": 1, "cumplir": 1, "l\u00edquido": 1, "evitar": 1, "p\u00e9rdida": 1, "registrar": 1, "generador": 3, "retornar": 1, "da\u00f1o": 1, "semis\u00f3lido": 1, "xi": 1, "derivar": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "integral": 7, "consumo": 1, "xx": 1, "xv": 1, "presentar": 1, "dejar": 1, "previamente": 1, "generaci\u00f3n": 2, "uso": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "t\u00e9rmino": 1, "xix": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "prever": 1, "proporcionar": 2, "identificaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "efectuar": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "generar": 3, "encontrar": 1, "viii": 1, "escrito": 1, "proceso": 1, "transporte": 1, "t\u00e9rmicamente": 1, "ix": 1, "territorio": 1, "vi": 1, "falso": 1, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "xiii": 1, "efecto": 1, "etiquetado": 1, "deber": 1, "autorizar": 2, "utilizar": 1, "materia": 1, "correspondiente": 2, "sitio": 1, "transferir": 1, "no": 11, "reparaci\u00f3n": 1, "movimiento": 1, "importar": 1, "almacenar": 2, "persona": 1, "verter": 1, "prestador": 2, "obligaci\u00f3n": 1, "autoridad": 3, "introducir": 1, "estado": 1, "parte": 1, "hacer": 1, "requisito": 1, "finalmente": 2, "siguiente": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "disponer": 3, "normatividad": 2, "accidente": 1, "i_acopiar": 1, "conformidad": 1, "autorizaci\u00f3n": 4}}, "Art\u00edculo 107": {"contenido": "- Para la imposici\u00f3n de sanciones por infracciones a esta Ley se estar\u00e1 a lo dispuesto en \r\n\r\nla Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente. \r\n \r", "TF": {"infracciones": 1, "en": 1, "esta": 1, "por": 1, "al": 1, "general": 1, "estar\u00e1": 1, "sanciones": 1, "equilibrio": 1, "la": 3, "lo": 1, "-": 1, "del": 1, "protecci\u00f3n": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "ambiente": 1, "a": 2, "imposici\u00f3n": 1, "y": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "imposici\u00f3n sanci\u00f3n infracci\u00f3n ley estar disponer ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente", "TF_Etiquetado": {"ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "disponer": 1, "infracci\u00f3n": 1, "imposici\u00f3n": 1, "estar": 1, "ley": 1, "sanci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "protecci\u00f3n": 1}}}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"Art\u00edculo 122": {"contenido": "- La autoridad encargada de resolver el recurso podr\u00e1: \r\n \r\nI. Desecharlo por improcedente o sobreseerlo; \r\n \r\nII. Confirmar el acto impugnado; \r\n \r\nIII. Declarar la inexistencia, nulidad o anulabilidad del acto impugnado o revocarlo total o parcialmente, \r\n\r\ny \r\n \r\nIV. Modificar u ordenar la modificaci\u00f3n del acto impugnado o dictar u ordenar expedir uno nuevo que \r\n\r\nlo sustituya, cuando el recurso interpuesto sea total o parcialmente a favor del recurrente. \r\n \r", "TF": {"declarar": 1, "el": 3, "recurrente": 1, "por": 1, "modificar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sea": 1, "total": 2, "la": 3, "anulabilidad": 1, "-": 1, "favor": 1, "podr\u00e1:": 1, "acto": 3, "confirmar": 1, "u": 2, "cuando": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 1, "inexistencia": 1, "de": 1, "desecharlo": 1, "impugnado": 2, "expedir": 1, "encargada": 1, "ordenar": 2, "autoridad": 1, "resolver": 1, "iii": 1, "parcialmente": 2, "sobreseerlo;": 1, "nuevo": 1, "sustituya": 1, "impugnado;": 1, "recurso": 2, "dictar": 1, "i": 1, "revocarlo": 1, "o": 6, "del": 3, "improcedente": 1, "lo": 1, "y": 1, "que": 1, "interpuesto": 1, "nulidad": 1, "uno": 1}, "Etiquetado": "autoridad encargar resolver recurso poder i._desecharlo improcedente sobreseer ii confirmar acto impugnar iii declarar inexistencia nulidad anulabilidad acto impugnar revocar total parcialmente iv modificar ordenar modificaci\u00f3n acto impugnar dictar ordenar expedir nuevo sustituir recurso interponer ser total parcialmente recurrente", "TF_Etiquetado": {"declarar": 1, "ser": 1, "recurrente": 1, "interponer": 1, "iv": 1, "ii": 1, "total": 2, "sobreseer": 1, "iii": 1, "acto": 3, "confirmar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "impugnar": 3, "modificar": 1, "inexistencia": 1, "encargar": 1, "expedir": 1, "ordenar": 2, "sustituir": 1, "autoridad": 1, "resolver": 1, "anulabilidad": 1, "i_desecharlo": 1, "parcialmente": 2, "nuevo": 1, "recurso": 2, "dictar": 1, "poder": 1, "improcedente": 1, "nulidad": 1, "revocar": 1}}, "Art\u00edculo 123": {"contenido": "- La resoluci\u00f3n del recurso se fundar\u00e1 en derecho y examinar\u00e1 todos y cada uno de los \r\n\r\nagravios hechos valer por el recurrente teniendo la autoridad la facultad de invocar hechos notorios; pero \r\ncuando uno de los agravios sea suficiente para desvirtuar la validez del acto impugnado bastar\u00e1 con el \r\nexamen de dicho punto. \r\n\r\n \r\nLa autoridad, en beneficio del recurrente, podr\u00e1 corregir los errores que advierte en la cita de los \r\n\r\npreceptos que se consideren violados y examinar en su conjunto los agravios, as\u00ed como los dem\u00e1s \r\nrazonamientos del recurrente, a fin de resolver la cuesti\u00f3n efectivamente planteada; pero sin cambiar los \r\nhechos expuestos en el recurso. \r\n\r\n \r\nIgualmente, deber\u00e1 dejar sin efectos legales los actos administrativos cuando advierta una ilegalidad \r\n\r\nmanifiesta y los agravios sean insuficientes, pero deber\u00e1 fundar cuidadosamente los motivos por los que \r\nconsider\u00f3 ilegal el acto y precisar el alcance en la resoluci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nSi la resoluci\u00f3n ordena realizar un determinado acto o iniciar la reposici\u00f3n del procedimiento, deber\u00e1 \r\ncumplirse en un plazo de cuatro meses. \r\n\r\n \r", "TF": {"hechos": 3, "ilegalidad": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 10, "dicho": 1, "expuestos": 1, "violados": 1, "ilegal": 1, "fin": 1, "deber\u00e1": 3, "cuando": 2, "de": 7, "impugnado": 1, "desvirtuar": 1, "resolver": 1, "examen": 1, "reposici\u00f3n": 1, "invocar": 1, "insuficientes": 1, "validez": 1, "sin": 2, "cuesti\u00f3n": 1, "resoluci\u00f3n": 3, "meses": 1, "efectivamente": 1, "el": 5, "en": 7, "examinar": 1, "agravios": 4, "manifiesta": 1, "sean": 1, "sea": 1, "legales": 1, "motivos": 1, "valer": 1, "errores": 1, "as\u00ed": 1, "precisar": 1, "cambiar": 1, "ordena": 1, "punto": 1, "administrativos": 1, "como": 1, "realizar": 1, "plazo": 1, "o": 1, "una": 1, "que": 3, "determinado": 1, "con": 1, "teniendo": 1, "recurrente": 3, "por": 2, "cada": 1, "procedimiento": 1, "dejar": 1, "pero": 3, "bastar\u00e1": 1, "conjunto": 1, "los": 11, "facultad": 1, "cita": 1, "advierta": 1, "efectos": 1, "preceptos": 1, "para": 1, "beneficio": 1, "cumplirse": 1, "consider\u00f3": 1, "un": 2, "del": 5, "iniciar": 1, "alcance": 1, "fundar": 1, "cuidadosamente": 1, "fundar\u00e1": 1, "advierte": 1, "derecho": 1, "corregir": 1, "notorios;": 1, "examinar\u00e1": 1, "-": 1, "actos": 1, "cuatro": 1, "acto": 3, "planteada;": 1, "todos": 1, "autoridad": 2, "suficiente": 1, "a": 1, "igualmente": 1, "consideren": 1, "recurso": 2, "su": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "razonamientos": 1, "y": 5, "uno": 2, "se": 2}, "Etiquetado": "resoluci\u00f3n recurso fundar derecho examinar agravio hacer valer recurrente tener autoridad facultad invocar hecho notorio agravio ser suficiente desvirtuar validez acto impugnar bastar examen decir punto autoridad beneficio recurrente poder corregir error advertir cita precepto considerar violado examinar conjunto agravio razonamiento recurrente resolver cuesti\u00f3n efectivamente plantear cambiar hecho exponer recurso igualmente deber dejar efecto legal acto administrativo advertir ilegalidad manifiesto agravio ser insuficiente deber fundar cuidadosamente motivo considerar ilegal acto precisar alcance resoluci\u00f3n resoluci\u00f3n ordenar realizar determinar acto iniciar reposici\u00f3n procedimiento deber cumplir plazo mes", "TF_Etiquetado": {"manifiesto": 1, "ser": 2, "alcance": 1, "examinar": 2, "ilegalidad": 1, "dejar": 1, "efecto": 1, "razonamiento": 1, "cuidadosamente": 1, "motivo": 1, "cumplir": 1, "deber": 3, "violado": 1, "mes": 1, "derecho": 1, "corregir": 1, "determinar": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "exponer": 1, "valer": 1, "bastar": 1, "legal": 1, "conjunto": 1, "iniciar": 1, "precisar": 1, "facultad": 1, "hecho": 2, "acto": 4, "decir": 1, "notorio": 1, "agravio": 4, "impugnar": 1, "realizar": 1, "cambiar": 1, "administrativo": 1, "igualmente": 1, "beneficio": 1, "punto": 1, "insuficiente": 1, "autoridad": 2, "desvirtuar": 1, "resolver": 1, "cita": 1, "examen": 1, "advertir": 2, "reposici\u00f3n": 1, "hacer": 1, "invocar": 1, "precepto": 1, "plazo": 1, "recurso": 2, "validez": 1, "plantear": 1, "considerar": 2, "ilegal": 1, "ordenar": 1, "fundar": 2, "poder": 1, "suficiente": 1, "tener": 1, "resoluci\u00f3n": 3, "error": 1, "recurrente": 3, "efectivamente": 1, "procedimiento": 1}}, "Art\u00edculo 120": {"contenido": "- Se desechar\u00e1 por improcedente el recurso: \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nI. Contra actos que sean materia de otro recurso y que se encuentre pendiente de resoluci\u00f3n, \r\npromovido por el mismo recurrente y por el propio acto impugnado; \r\n\r\n \r\nII. Contra actos que no afecten los intereses jur\u00eddicos del promovente; \r\n \r\nIII. Contra actos consumados de un modo irreparable; \r\n \r\nIV. Contra actos consentidos expresamente, y \r\n \r\nV. Cuando se est\u00e9 tramitando ante los tribunales alg\u00fan recurso o defensa legal interpuesto por el \r\n\r\npromovente, que pueda tener por efecto modificar, revocar o nulificar el acto respectivo. \r\n \r", "TF": {"el": 5, "jur\u00eddicos": 1, "encuentre": 1, "recurrente": 1, "irreparable;": 1, "por": 5, "modificar": 1, "desechar\u00e1": 1, "ii": 1, "propio": 1, "expresamente": 1, "efecto": 1, "sean": 1, "defensa": 1, "ante": 1, "promovente;": 1, "consumados": 1, "est\u00e9": 1, "otro": 1, "materia": 1, "tribunales": 1, "no": 1, "respectivo": 1, "-": 1, "legal": 1, "actos": 4, "contra": 4, "un": 1, "tener": 1, "acto": 2, "revocar": 1, "los": 2, "pendiente": 1, "consentidos": 1, "intereses": 1, "y": 3, "tramitando": 1, "nulificar": 1, "cuando": 1, "pueda": 1, "de": 3, "afecten": 1, "recurso:": 1, "que": 4, "promovido": 1, "iv": 1, "iii": 1, "interpuesto": 1, "impugnado;": 1, "recurso": 2, "i": 1, "o": 2, "alg\u00fan": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "del": 1, "improcedente": 1, "v": 1, "mismo": 1, "promovente": 1, "se": 3, "modo": 1}, "Etiquetado": "desechar improcedente recurso i._contra acto ser materia recurso encontrar pendiente resoluci\u00f3n promover mismo recurrente propio acto impugnar ii acto no afectar inter\u00e9s jur\u00eddico promovente iii acto consumar modo irreparable iv acto consentir expresamente v._cuando estar tramitar tribunal recurso defensa legal interponer promovente poder tener efecto modificar revocar nulificar acto respectivo", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "recurrente": 1, "desechar": 1, "interponer": 1, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "expresamente": 1, "efecto": 1, "defensa": 1, "materia": 1, "no": 1, "respectivo": 1, "tener": 1, "i_contra": 1, "legal": 1, "estar": 1, "acto": 6, "revocar": 1, "inter\u00e9s": 1, "pendiente": 1, "nulificar": 1, "modificar": 1, "v_cuando": 1, "mismo": 1, "tramitar": 1, "iii": 1, "jur\u00eddico": 1, "tribunal": 1, "poder": 1, "recurso": 3, "consumar": 1, "afectar": 1, "impugnar": 1, "encontrar": 1, "consentir": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "irreparable": 1, "improcedente": 1, "promover": 1, "modo": 1, "promovente": 2}}, "Art\u00edculo 121": {"contenido": "- Ser\u00e1 sobrese\u00eddo el recurso cuando: \r\n \r\nI. El promovente se desista expresamente del recurso; \r\n \r\nII. El agraviado fallezca durante el procedimiento, si el acto respectivo s\u00f3lo afecta a su persona; \r\n \r\nIII. Durante el procedimiento sobrevenga alguna de las causas de improcedencia a que se refiere el \r\n\r\nart\u00edculo anterior; \r\n \r\nIV. Cuando hayan cesado los efectos del acto respectivo; \r\n \r\nV. Por falta de objeto o materia del acto respectivo, y \r\n \r\nVI. No se aprobare la existencia del acto respectivo. \r\n \r", "TF": {"vi": 1, "el": 7, "causas": 1, "improcedencia": 1, "ser\u00e1": 1, "cuando": 1, "durante": 2, "iv": 1, "ii": 1, "expresamente": 1, "procedimiento": 2, "agraviado": 1, "o": 1, "materia": 1, "cuando:": 1, "objeto": 1, "no": 1, "respectivo": 3, "anterior;": 1, "-": 1, "los": 1, "acto": 4, "sobrese\u00eddo": 1, "art\u00edculo": 1, "existencia": 1, "efectos": 1, "sobrevenga": 1, "falta": 1, "por": 1, "de": 3, "hayan": 1, "recurso;": 1, "y": 1, "fallezca": 1, "que": 1, "afecta": 1, "respectivo;": 1, "iii": 1, "las": 1, "a": 2, "aprobare": 1, "recurso": 1, "i": 1, "alguna": 1, "la": 1, "su": 1, "cesado": 1, "si": 1, "del": 4, "v": 1, "persona;": 1, "desista": 1, "s\u00f3lo": 1, "refiere": 1, "se": 3, "promovente": 1}, "Etiquetado": "ser sobreseer recurso i._el promovente desistir expresamente recurso ii agraviar fallecer procedimiento acto respectivo s\u00f3lo afectar persona iii procedimiento sobrevenir causa improcedencia referir art\u00edculo anterior iv haber cesar efecto acto respectivo v._por falta objeto materia acto respectivo vi no aprobar existencia acto respectivo", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "ser": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "existencia": 1, "expresamente": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "cesar": 1, "aprobar": 1, "materia": 1, "agraviar": 1, "sobreseer": 1, "respectivo": 4, "improcedencia": 1, "i_el": 1, "acto": 4, "causa": 1, "sobrevenir": 1, "fallecer": 1, "promovente": 1, "persona": 1, "falta": 1, "haber": 1, "v_por": 1, "iii": 1, "objeto": 1, "referir": 1, "desistir": 1, "recurso": 2, "no": 1, "afectar": 1, "s\u00f3lo": 1, "procedimiento": 2}}, "Art\u00edculo D\u00e9cimo Quinto": {"contenido": "- Se reforman los art\u00edculos 9, p\u00e1rrafo segundo y 11 de la Ley General para la \r\n\r\nPrevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, para quedar como sigue: \r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nTransitorios \r\n \r\n\r\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor al d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial \r\nde la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSegundo.- En tanto entra en vigor la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Ciudad de M\u00e9xico, las disposiciones a \r\n\r\nlas que este Decreto hace referencia a las Legislaturas de las Entidades Federativas se entender\u00e1n \r\nconferidas a la Asamblea Legislativa del Distrito Federal para el caso de la Ciudad de M\u00e9xico. \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085.. \r\n \r\nCiudad de M\u00e9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00edrez Mar\u00edn, Presidente.- Sen. \r\n\r\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00e9s Fern\u00e1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \r\nJuan G. Flores Ram\u00edrez, Secretario.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \r\nEnrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio Chong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n", "TF": {"debida": 1, "d\u00eda": 1, "andr\u00e9s": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "ciudad": 4, "art\u00edculo": 1, "hace": 1, "referencia": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 11, "lo": 1, "r\u00fabrica": 1, "entender\u00e1n": 1, "mil": 1, "vigor": 2, "conferidas": 1, "por": 1, "de": 19, "ernesto": 1, "tanto": 1, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 2, "chong-": 1, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "enero": 1, "observancia": 1, "2017-": 1, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "diario": 1, "carlos": 1, "el": 5, "sigue:": 1, "pe\u00f1a": 1, "ocho": 1, "gesti\u00f3n": 1, "89": 1, "sen": 2, "federal": 2, "quedar": 1, "dieciocho-": 1, "cumplimiento": 1, "\u0085\u0085": 1, "r\u00fabrica-": 1, "mar\u00edn": 1, "flores": 1, "que": 1, "como": 1, "ram\u00edrez": 2, "ley": 1, "m\u00e9xico": 4, "arroyo": 1, "segundo-": 1, "g": 1, "23": 1, "oficial": 1, "legislaturas": 1, "fern\u00e1ndez": 1, "nieto-": 1, "federativas": 1, "este": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "integral": 1, "asamblea": 1, "en": 7, "\u00c1ngel": 1, "reforman": 1, "pol\u00edtica": 2, "legislativa": 1, "constituci\u00f3n": 2, "entidades": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 3, "decreto": 3, "residuos": 1, "poder": 1, "para": 4, "siguiente": 1, "11": 1, "ejecutivo": 1, "valle": 1, "caso": 1, "miguel": 1, "del": 4, "transitorios": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 1, "general": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "enrique": 1, "laisequilla": 1, "segundo": 1, "juan": 1, "-": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "9": 1, "distrito": 1, "osorio": 1, "jorge": 1, "primero-": 1, "secretario": 1, "federaci\u00f3n": 1, "las": 4, "a": 5, "entra": 1, "noviembre": 1, "i": 1, "su": 2, "secretario-": 2, "cordero": 1, "y": 4, "dos": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "reformar art\u00edculo p\u00e1rrafo 2 ley_general_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos quedar seguir transitorios_primero presente decreto entrar vigor d\u00eda siguiente publicaci\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n 2 tanto entrar vigor constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico disposici\u00f3n decreto hacer_referencia legislaturas_de_las_entidades_federativas entender conferir asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal caso ciudad_de_m\u00e9xico ciudad_de_m\u00e9xico dip jorge_carlos_ram\u00edrez_mar\u00edn presidente sen ernesto_cordero_arroyo presidente dip andr\u00e9s_fern\u00e1ndez_de_el_valle_laisequilla secretario sen juan_g._flores_ram\u00edrez secretario r\u00fabricas cumplimiento disponer fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos deber publicaci\u00f3n observancia expedir presente decreto residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal ciudad_de_m\u00e9xico enrique_pe\u00f1a_nieto r\u00fabrica secretario_de_gobernaci\u00f3n miguel_\u00e1ngel_osorio_chong r\u00fabrica", "TF_Etiquetado": {"d\u00eda": 1, "hacer_referencia": 1, "fracci\u00f3n": 1, "secretario": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 3, "art\u00edculo": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "sen": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "deber": 1, "presidente": 2, "conferir": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "r\u00fabricas": 1, "r\u00fabrica": 2, "andr\u00e9s_fern\u00e1ndez_de_el_valle_laisequilla": 1, "quedar": 1, "2": 2, "decreto": 3, "cumplimiento": 1, "reformar": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "vigor": 2, "disponer": 1, "transitorios_primero": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 1, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 1, "expedir": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "seguir": 1, "tanto": 1, "entrar": 2, "publicaci\u00f3n": 2, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 1, "siguiente": 1, "i_de_el_art\u00edculo": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "caso": 1, "observancia": 1, "legislaturas_de_las_entidades_federativas": 1, "juan_g_flores_ram\u00edrez": 1, "jorge_carlos_ram\u00edrez_mar\u00edn": 1, "entender": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "dip": 2, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 124": {"contenido": "- La substanciaci\u00f3n del recurso de revisi\u00f3n a que se refiere el art\u00edculo anterior de esta \r\n\r\nLey, se sujetar\u00e1 a lo dispuesto en la Ley Federal de Procedimiento Administrativo, en sus preceptos \r\naplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"anterior": 1, "el": 1, "en": 2, "esta": 1, "refiere": 1, "substanciaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "aplicables": 1, "la": 2, "federal": 1, "lo": 1, "-": 1, "sus": 1, "administrativo": 1, "sujetar\u00e1": 1, "preceptos": 1, "de": 3, "que": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "a": 2, "recurso": 1, "revisi\u00f3n": 1, "del": 1, "se": 2, "procedimiento": 1}, "Etiquetado": "substanciaci\u00f3n recurso revisi\u00f3n referir art\u00edculo anterior ley sujetar disponer ley_federal_de_procedimiento_administrativo precepto aplicable", "TF_Etiquetado": {"referir": 1, "anterior": 1, "precepto": 1, "recurso": 1, "disponer": 1, "sujetar": 1, "aplicable": 1, "revisi\u00f3n": 1, "substanciaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "ley": 1}}, "Art\u00edculo 125": {"contenido": "- Toda persona, grupo social, organizaci\u00f3n no gubernamental, asociaci\u00f3n y sociedad \r\n\r\npodr\u00e1 denunciar ante la Secretar\u00eda, todo hecho, acto u omisi\u00f3n que produzca o pueda producir \r\ndesequilibrio ecol\u00f3gico, da\u00f1os al ambiente, a los recursos naturales o a la salud en relaci\u00f3n con las \r\nmaterias de esta Ley y dem\u00e1s ordenamientos que de ella emanen. \r\n\r\n \r\nLa tramitaci\u00f3n de la denuncia popular a que se refiere este precepto, se llevar\u00e1 a cabo de conformidad \r\n\r\ncon lo dispuesto en la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"este": 1, "del": 1, "en": 2, "tramitaci\u00f3n": 1, "esta": 1, "refiere": 1, "al": 2, "omisi\u00f3n": 1, "cabo": 1, "recursos": 1, "toda": 1, "sociedad": 1, "denuncia": 1, "ante": 1, "gubernamental": 1, "todo": 1, "da\u00f1os": 1, "podr\u00e1": 1, "equilibrio": 1, "no": 1, "lo": 1, "-": 1, "los": 1, "relaci\u00f3n": 1, "emanen": 1, "hecho": 1, "acto": 1, "llevar\u00e1": 1, "salud": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "persona": 1, "general": 1, "ecol\u00f3gico": 2, "denunciar": 1, "pueda": 1, "de": 4, "desequilibrio": 1, "popular": 1, "que": 3, "ley": 2, "grupo": 1, "dispuesto": 1, "ambiente": 2, "naturales": 1, "las": 1, "a": 4, "precepto": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "produzca": 1, "la": 6, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "producir": 1, "dem\u00e1s": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "social": 1, "y": 3, "materias": 1, "ella": 1, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "persona grupo social organizaci\u00f3n no gubernamental asociaci\u00f3n sociedad poder denunciar secretar\u00eda hecho acto omisi\u00f3n producir poder producir desequilibrio ecol\u00f3gico da\u00f1o ambiente recurso natural salud relaci\u00f3n materia ley ordenamiento emanar tramitaci\u00f3n denuncia popular referir precepto llevar_a_cabo conformidad disponer ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "tramitaci\u00f3n": 1, "denuncia": 1, "omisi\u00f3n": 1, "sociedad": 1, "ley": 1, "gubernamental": 1, "materia": 1, "emanar": 1, "no": 1, "relaci\u00f3n": 1, "hecho": 1, "acto": 1, "poder": 2, "protecci\u00f3n": 1, "persona": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "denunciar": 1, "salud": 1, "desequilibrio": 1, "natural": 1, "grupo": 1, "ambiente": 2, "ordenamiento": 1, "referir": 1, "precepto": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "recurso": 1, "disponer": 1, "secretar\u00eda": 1, "producir": 2, "conformidad": 1, "social": 1, "popular": 1, "da\u00f1o": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 118": {"contenido": "- La interposici\u00f3n del recurso suspender\u00e1 la ejecuci\u00f3n del acto impugnado, siempre y \r\n\r\ncuando: \r\n \r\nI. Lo solicite expresamente el recurrente; \r\n \r\nII. Sea procedente el recurso; \r\n \r\nIII. No se siga perjuicio al inter\u00e9s social o se contravengan disposiciones de orden p\u00fablico; \r\n \r\nIV. No se ocasionen da\u00f1os o perjuicios a terceros, a menos que se garanticen \u00e9stos para el caso de \r\n\r\nno obtener resoluci\u00f3n favorable, y \r\n \r\nV. Trat\u00e1ndose de multas, el recurrente garantice el cr\u00e9dito fiscal en cualquiera de las formas previstas \r\n\r\nen el C\u00f3digo Fiscal de la Federaci\u00f3n. \r\n \r\nLa autoridad deber\u00e1 acordar, en su caso, la suspensi\u00f3n o la denegaci\u00f3n de la suspensi\u00f3n dentro de \r\n\r\nlos cinco d\u00edas siguientes a su interposici\u00f3n, en cuyo defecto se entender\u00e1 otorgada la suspensi\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"siga": 1, "el": 6, "v": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "recurrente": 1, "acordar": 1, "contravengan": 1, "al": 1, "obtener": 1, "iv": 1, "ii": 1, "entender\u00e1": 1, "expresamente": 1, "cuyo": 1, "su": 2, "sea": 1, "previstas": 1, "perjuicios": 1, "da\u00f1os": 1, "ocasionen": 1, "siempre": 1, "cuando:": 1, "disposiciones": 1, "la": 8, "lo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "-": 1, "cr\u00e9dito": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "en": 4, "d\u00edas": 1, "cualquiera": 1, "acto": 1, "interposici\u00f3n": 2, "terceros": 1, "inter\u00e9s": 1, "solicite": 1, "formas": 1, "fiscal": 2, "otorgada": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 7, "los": 1, "defecto": 1, "p\u00fablico;": 1, "impugnado": 1, "recurso;": 1, "multas": 1, "que": 1, "favorable": 1, "suspensi\u00f3n": 3, "garanticen": 1, "iii": 1, "las": 1, "a": 3, "orden": 1, "suspender\u00e1": 1, "garantice": 1, "recurso": 1, "cinco": 1, "i": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "caso": 2, "no": 3, "autoridad": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 3, "denegaci\u00f3n": 1, "dentro": 1, "procedente": 1, "menos": 1, "del": 2, "siguientes": 1, "social": 1, "y": 2, "recurrente;": 1, "c\u00f3digo": 1, "se": 5, "perjuicio": 1}, "Etiquetado": "interposici\u00f3n recurso suspender ejecuci\u00f3n acto impugnar siempre_y_cuando i._lo solicitar expresamente recurrente ii ser procedente recurso iii no seguir perjuicio inter\u00e9s social contravenir disposici\u00f3n orden p\u00fablico iv no ocasionar da\u00f1o perjuicio tercero garantizar caso no obtener resoluci\u00f3n favorable v._trat\u00e1ndose multa recurrente garantizar cr\u00e9dito fiscal forma prever c\u00f3digo_fiscal_de_la_federaci\u00f3n autoridad deber acordar caso suspensi\u00f3n denegaci\u00f3n suspensi\u00f3n siguiente interposici\u00f3n defecto entender otorgar suspensi\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"suspender": 1, "c\u00f3digo_fiscal_de_la_federaci\u00f3n": 1, "denegaci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 1, "recurrente": 2, "acordar": 1, "obtener": 1, "iv": 1, "ii": 1, "expresamente": 1, "suspensi\u00f3n": 3, "da\u00f1o": 1, "forma": 1, "no": 3, "p\u00fablico": 1, "defecto": 1, "deber": 1, "cr\u00e9dito": 1, "acto": 1, "interposici\u00f3n": 2, "prever": 1, "inter\u00e9s": 1, "ocasionar": 1, "tercero": 1, "entender": 1, "seguir": 1, "autoridad": 1, "favorable": 1, "otorgar": 1, "iii": 1, "multa": 1, "fiscal": 1, "orden": 1, "siguiente": 1, "recurso": 2, "garantizar": 2, "caso": 2, "i_lo": 1, "contravenir": 1, "solicitar": 1, "siempre_y_cuando": 1, "impugnar": 1, "procedente": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "social": 1, "v_trat\u00e1ndose": 1, "disposici\u00f3n": 1, "perjuicio": 2}}, "Art\u00edculo Segundo": {"contenido": "- Se reforman los Art\u00edculos 1, fracci\u00f3n XIII; 7, fracci\u00f3n VIII y 101, y se adiciona un \r\n\r\nprimer p\u00e1rrafo, recorri\u00e9ndose los dem\u00e1s p\u00e1rrafos en su orden al Art\u00edculo 104 de la Ley General para la \r\nPrevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, para quedar de la siguiente manera:  \r\n\r\n \r\n.......... \r\n \r", "TF": {"": 1, "en": 1, "fracci\u00f3n": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "al": 1, "gesti\u00f3n": 1, "general": 1, "art\u00edculo": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "primer": 1, "reforman": 1, "la": 3, "-": 1, "art\u00edculos": 1, "1": 1, "los": 3, "quedar": 1, "dem\u00e1s": 1, "7": 1, "xiii;": 1, "residuos": 1, "para": 2, "integral": 1, "de": 3, "siguiente": 1, "ley": 1, "101": 1, "104": 1, "orden": 1, "manera:": 1, "adiciona": 1, "su": 1, "un": 1, "viii": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "y": 3, "recorri\u00e9ndose": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "reformar art\u00edculos fracci\u00f3n xiii fracci\u00f3n viii adicionar 1 p\u00e1rrafo recorrer p\u00e1rrafo orden art\u00edculo ley_general_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos quedar siguiente manera", "TF_Etiquetado": {"orden": 1, "siguiente": 1, "quedar": 1, "recorrer": 1, "fracci\u00f3n": 2, "p\u00e1rrafo": 2, "art\u00edculos": 1, "art\u00edculo": 1, "1": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "xiii": 1, "viii": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "manera": 1, "reformar": 1, "adicionar": 1}}, "Art\u00edculo Primero": {"contenido": "- Se adicionan los p\u00e1rrafos tercero y cuarto al Art\u00edculo 111 de la Ley General para la \r\n\r\nPrevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, para quedar de la siguiente manera:  \r\n \r\n.......... \r\n \r", "TF": {"": 1, "integral": 1, "al": 1, "gesti\u00f3n": 1, "general": 1, "111": 1, "art\u00edculo": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "adicionan": 1, "la": 3, "-": 1, "cuarto": 1, "los": 2, "quedar": 1, "manera:": 1, "residuos": 1, "para": 2, "tercero": 1, "de": 3, "ley": 1, "siguiente": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "y": 2, "se": 1}, "Etiquetado": "adicionar p\u00e1rrafo 3 4 art\u00edculo ley_general_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos quedar siguiente manera", "TF_Etiquetado": {"siguiente": 1, "quedar": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "3": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "4": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "manera": 1, "adicionar": 1, "art\u00edculo": 1}}, "Art\u00edculo 117": {"contenido": "- El escrito de interposici\u00f3n del recurso de revisi\u00f3n deber\u00e1 presentarse ante la autoridad \r\nque emiti\u00f3 el acto impugnado y ser\u00e1 resuelto por el superior jer\u00e1rquico, salvo que el acto impugnado \r\nprovenga del titular de una dependencia, en cuyo caso ser\u00e1 resuelto por el mismo. Dicho escrito deber\u00e1 \r\nexpresar: \r\n\r\n \r\nI. El \u00f3rgano administrativo a quien se dirige; \r\n \r\nII. El nombre del recurrente y del tercero perjudicado si lo hubiere, as\u00ed como el lugar que se\u00f1ale para \r\n\r\nefectos de notificaciones; \r\n \r\nIII. El acto que se recurre y fecha en que se le notific\u00f3 o tuvo conocimiento del mismo; \r\n \r\nIV. Los agravios que se le causan; \r\n \r\nV. En su caso, copia de la resoluci\u00f3n o acto que se impugna y de la notificaci\u00f3n correspondiente. \r\n\r\nTrat\u00e1ndose de actos que por no haberse resuelto en tiempo se entiendan negados, deber\u00e1 acompa\u00f1arse \r\nal escrito de iniciaci\u00f3n del procedimiento, o del documento sobre el cual no hubiere reca\u00eddo resoluci\u00f3n \r\nalguna, y \r\n\r\n \r\nVI. Las pruebas que ofrezca, que tengan relaci\u00f3n inmediata y directa con la resoluci\u00f3n o acto \r\n\r\nimpugnado, debiendo acompa\u00f1ar las documentales con que cuente, incluidas las que acrediten su \r\npersonalidad cuando act\u00faen en nombre de otro o de personas morales. \r\n\r\n \r", "TF": {"salvo": 1, "directa": 1, "-": 1, "mismo;": 1, "reca\u00eddo": 1, "notificaciones;": 1, "otro": 1, "superior": 1, "le": 2, "la": 4, "lo": 1, "fecha": 1, "presentarse": 1, "relaci\u00f3n": 1, "administrativo": 1, "personas": 1, "negados": 1, "documentales": 1, "morales": 1, "deber\u00e1": 3, "cuando": 1, "acto": 5, "impugnado": 3, "conocimiento": 1, "resoluci\u00f3n": 3, "acrediten": 1, "el": 10, "en": 5, "agravios": 1, "expresar:": 1, "act\u00faen": 1, "perjudicado": 1, "impugna": 1, "inmediata": 1, "as\u00ed": 1, "sobre": 1, "interposici\u00f3n": 1, "haberse": 1, "tercero": 1, "dirige;": 1, "incluidas": 1, "notific\u00f3": 1, "provenga": 1, "como": 1, "acompa\u00f1arse": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "revisi\u00f3n": 1, "o": 5, "una": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "quien": 1, "mismo": 1, "que": 12, "\u00f3rgano": 1, "entiendan": 1, "hubiere": 2, "recurrente": 1, "por": 3, "con": 2, "procedimiento": 1, "ser\u00e1": 2, "ante": 1, "resuelto": 3, "los": 1, "personalidad": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "efectos": 1, "cual": 1, "para": 1, "iniciaci\u00f3n": 1, "iii": 1, "tengan": 1, "caso": 2, "del": 7, "v": 1, "escrito": 3, "ofrezca": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "dicho": 1, "correspondiente": 1, "titular": 1, "no": 2, "cuente": 1, "cuyo": 1, "actos": 1, "recurre": 1, "causan;": 1, "nombre": 2, "documento": 1, "lugar": 1, "tiempo": 1, "de": 10, "copia": 1, "tuvo": 1, "se\u00f1ale": 1, "autoridad": 1, "las": 3, "a": 1, "recurso": 1, "i": 1, "alguna": 1, "dependencia": 1, "su": 2, "si": 1, "jer\u00e1rquico": 1, "debiendo": 1, "y": 6, "emiti\u00f3": 1, "pruebas": 1, "se": 6}, "Etiquetado": "escrito interposici\u00f3n recurso revisi\u00f3n deber presentar autoridad emitir acto impugnar ser resolver superior jer\u00e1rquico acto impugnar provenir titular dependencia caso ser resolver mismo decir escrito deber expresar i._el \u00f3rgano administrativo dirigir ii nombre recurrente 3 perjudicado haber lugar se\u00f1alar efecto notificaci\u00f3n iii acto recurrir fecha notificar tener conocimiento mismo iv agravio causar v._en caso copia resoluci\u00f3n acto impugnar notificaci\u00f3n correspondiente tratar acto no haber resolver tiempo entender negar deber acompa\u00f1ar escrito iniciaci\u00f3n procedimiento documento no haber recaer resoluci\u00f3n vi prueba ofrecer tener relaci\u00f3n inmediato directo resoluci\u00f3n acto impugnar deber acompa\u00f1ar documental contar incluir acreditar personalidad actuar nombre persona moral", "TF_Etiquetado": {"vi": 1, "conocimiento": 1, "presentar": 1, "recurrente": 1, "se\u00f1alar": 1, "tratar": 1, "haber": 3, "ii": 1, "causar": 1, "efecto": 1, "procedimiento": 1, "contar": 1, "perjudicado": 1, "deber": 4, "ser": 2, "superior": 1, "correspondiente": 1, "titular": 1, "no": 2, "v_en": 1, "fecha": 1, "recaer": 1, "3": 1, "emitir": 1, "i_el": 1, "decir": 1, "administrativo": 1, "acto": 6, "interposici\u00f3n": 1, "agravio": 1, "impugnar": 4, "acompa\u00f1ar": 2, "documento": 1, "lugar": 1, "relaci\u00f3n": 1, "tiempo": 1, "persona": 1, "prueba": 1, "personalidad": 1, "copia": 1, "inmediato": 1, "documental": 1, "incluir": 1, "escrito": 3, "recurrir": 1, "autoridad": 1, "ofrecer": 1, "resolver": 3, "nombre": 2, "iv": 1, "iii": 1, "acreditar": 1, "expresar": 1, "resoluci\u00f3n": 3, "iniciaci\u00f3n": 1, "directo": 1, "notificar": 1, "recurso": 1, "actuar": 1, "provenir": 1, "caso": 2, "dependencia": 1, "revisi\u00f3n": 1, "dirigir": 1, "tener": 2, "jer\u00e1rquico": 1, "notificaci\u00f3n": 2, "entender": 1, "mismo": 2, "moral": 1, "\u00f3rgano": 1, "negar": 1}}, "Art\u00edculo 5o": {"contenido": " Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \r\nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Estad\u00edstica y Geogr\u00e1fica, la Ley General para \r\nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00f3n \r\nXXI del Art\u00edculo 73 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \r\nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \r\ny para la Protecci\u00f3n y Asistencia a las V\u00edctimas de estos Delitos, la Ley General en \r\nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00f3n en \r\nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00f3n, la Ley General del Servicio Profesional \r\nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00edsica Educativa, la Ley General de \r\nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \r\nEcol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \r\nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de \r\nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00e1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \r\nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00f3n Civil, la \r\nLey General de Cultura F\u00edsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \r\nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00f3gicos, Art\u00edsticos e Hist\u00f3ricos, la Ley de \r\nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \r\nReconocimiento de la Ciudad de M\u00e9xico como entidad federativa, sustituci\u00f3n del nombre \r\nde Distrito Federal y definici\u00f3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \r\ndemarcaciones territoriales. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 19 de enero de 2018 \r\n\r\n \r", "TF": {"sociedades": 1, "sancionar": 2, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "gubernamental": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "la": 32, "delitos": 4, "vida": 1, "nacional": 1, "civil": 1, "2018": 1, "personas": 1, "libro": 1, "protecci\u00f3n": 3, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 35, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "nombre": 1, "v\u00edctimas": 1, "desarrollo": 1, "unidos": 1, "enero": 1, "profesional": 1, "estados": 1, "diario": 1, "el": 4, "en": 8, "definici\u00f3n": 1, "constitucional": 1, "gesti\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "reglamentaria": 1, "asistencia": 1, "cultura": 1, "clim\u00e1tico": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "publicado": 1, "servicio": 1, "ejercicio": 1, "federal": 4, "electoral": 1, "sobre": 1, "sustentables": 1, "lectura": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "contabilidad": 1, "facultades": 1, "archivos": 1, "como": 1, "ley": 23, "ambiente": 1, "erradicar": 1, "arqueol\u00f3gicos": 1, "prevenir": 2, "oficial": 1, "cooperativas": 1, "federaci\u00f3n": 1, "trata": 1, "secuestro": 1, "mexicanos": 1, "integral": 1, "monumentos": 1, "medios": 1, "pol\u00edtica": 1, "equilibrio": 1, "constituci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico": 1, "los": 4, "demarcaciones": 1, "nacionales": 1, "silvestre": 1, "f\u00edsica": 2, "residuos": 1, "para": 6, "forestal": 1, "profesiones": 1, "territoriales": 1, "hist\u00f3ricos": 1, "xxi": 1, "bienes": 1, "impugnaci\u00f3n": 1, "19": 1, "caso": 1, "del": 6, "deporte": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "zonas": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 2, "general": 19, "pesca": 1, "sustentable": 1, "federativa": 1, "materia": 5, "fomento": 1, "infraestructura": 1, "estad\u00edstica": 1, "docente": 1, "distrito": 2, "art\u00edsticos": 1, "y": 13, "73": 1, "sistema": 2, "las": 4, "a": 1, "concurrentes": 1, "e": 1, "su": 1, "cambio": 1, "geogr\u00e1fica": 1}, "Etiquetado": "constitucional relativo ejercicio profesi\u00f3n distrito_federal ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_estad\u00edstica geogr\u00e1fica ley_general_para_prevenir sancionar_los_delitos secuestro reglamentaria fracci\u00f3n xxi_de_el_art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos ley_general_para_prevenir sancionar erradicar_los_delitos trata_de_personas protecci\u00f3n asistencia v\u00edctimas delitos ley_general delitos_electorales ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00f3n materia_electoral ley_general_de_educaci\u00f3n ley_general_de_el_servicio_profesional_docente ley_general_de_la_infraestructura_f\u00edsica_educativa ley_general_de_bibliotecas ley_general_de_contabilidad_gubernamental ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable ley_general_de_vida_silvestre ley_general_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico ley_general_de_pesca acuacultura_sustentables ley_general_de_bienes_nacionales ley_general_de_protecci\u00f3n_civil ley_general_de_cultura_f\u00edsica deporte ley_general_de_sociedades_cooperativas ley_federal monumentos zonas_arqueol\u00f3gicos art\u00edsticos hist\u00f3ricos ley_de_fomento_para_la_lectura libro ley_federal_de_archivos reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico entidad federativo sustituci\u00f3n nombre distrito_federal definici\u00f3n caso facultad concurrente demarcaci\u00f3n territorial publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"secuestro": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "definici\u00f3n": 1, "constitucional": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "monumentos": 1, "reglamentaria": 1, "federativo": 1, "asistencia": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "zonas_arqueol\u00f3gicos": 1, "relativo": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ejercicio": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "delitos": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00edsica": 1, "territorial": 1, "facultad": 1, "sancionar": 1, "sancionar_los_delitos": 1, "libro": 1, "protecci\u00f3n": 2, "ley_federal": 1, "entidad": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00edsica_educativa": 1, "art\u00edsticos": 1, "trata_de_personas": 1, "ley_general": 1, "publicar": 1, "ley_general_de_educaci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "ley_general_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "hist\u00f3ricos": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "nombre": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "v\u00edctimas": 1, "ambiente": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_estad\u00edstica": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "caso": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "delitos_electorales": 1, "xxi_de_el_art\u00edculo": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "distrito_federal": 2, "concurrente": 1}}, "Art\u00edculo 119": {"contenido": "- El recurso se tendr\u00e1 por no interpuesto y se desechar\u00e1 cuando: \r\n \r\nI. Se presente fuera de plazo; \r\n \r\nII. No se haya acompa\u00f1ado la documentaci\u00f3n que acredite la personalidad del recurrente, y \r\n \r\nIII. No aparezca suscrito por quien deba hacerlo, a menos de que se firme antes del vencimiento del \r\n\r\nplazo para interponerlo. \r\n \r", "TF": {"el": 1, "fuera": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "recurrente": 1, "por": 2, "acompa\u00f1ado": 1, "desechar\u00e1": 1, "ii": 1, "menos": 1, "plazo;": 1, "hacerlo": 1, "antes": 1, "cuando:": 1, "presente": 1, "la": 2, "-": 1, "personalidad": 1, "interponerlo": 1, "para": 1, "vencimiento": 1, "de": 2, "deba": 1, "que": 2, "firme": 1, "iii": 1, "interpuesto": 1, "a": 1, "plazo": 1, "recurso": 1, "acredite": 1, "tendr\u00e1": 1, "suscrito": 1, "no": 3, "i": 1, "haya": 1, "del": 3, "quien": 1, "y": 2, "se": 5, "aparezca": 1}, "Etiquetado": "recurso tener no interponer desechar i._se presentar plazo ii no haber acompa\u00f1ar documentaci\u00f3n acreditar personalidad recurrente iii no aparecer suscribir deber hacer menos firmar vencimiento plazo interponer", "TF_Etiquetado": {"presentar": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "tener": 1, "vencimiento": 1, "desechar": 1, "interponer": 2, "ii": 1, "menos": 1, "deber": 1, "no": 3, "firmar": 1, "recurrente": 1, "personalidad": 1, "suscribir": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "aparecer": 1, "iii": 1, "hacer": 1, "plazo": 2, "recurso": 1, "haber": 1, "acreditar": 1, "i_se": 1}}, "Art\u00edculo 116": {"contenido": "- Los interesados afectados por los actos y resoluciones de las autoridades \r\n\r\nadministrativas que pongan fin al procedimiento administrativo, a una instancia o resuelvan un \r\nexpediente, podr\u00e1n interponer el recurso de revisi\u00f3n o, cuando proceda, intentar la v\u00eda jurisdiccional que \r\ncorresponda. \r\n\r\n \r\nEl plazo para interponer el recurso de revisi\u00f3n ser\u00e1 de quince d\u00edas contados a partir del d\u00eda siguiente a \r\n\r\naqu\u00e9l en que hubiere surtido efectos la notificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n que se recurra. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r", "TF": {"el": 3, "contados": 1, "resoluciones": 1, "d\u00eda": 1, "hubiere": 1, "por": 1, "al": 1, "resuelvan": 1, "en": 1, "autoridades": 1, "ser\u00e1": 1, "pongan": 1, "expediente": 1, "corresponda": 1, "la": 3, "surtido": 1, "-": 1, "actos": 1, "los": 2, "resoluci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 1, "administrativo": 1, "instancia": 1, "interesados": 1, "quince": 1, "jurisdiccional": 1, "fin": 1, "efectos": 1, "para": 1, "cuando": 1, "de": 5, "v\u00eda": 1, "que": 4, "interponer": 2, "aqu\u00e9l": 1, "administrativas": 1, "las": 1, "a": 3, "recurra": 1, "podr\u00e1n": 1, "siguiente": 1, "plazo": 1, "recurso": 2, "afectados": 1, "revisi\u00f3n": 2, "o": 2, "proceda": 1, "partir": 1, "una": 1, "un": 1, "del": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "y": 1, "intentar": 1, "se": 1, "procedimiento": 1}, "Etiquetado": "interesar afectado acto resoluci\u00f3n autoridad administrativo poner fin procedimiento administrativo instancia resolver expediente poder interponer recurso revisi\u00f3n proceder intentar v\u00eda jurisdiccional corresponder plazo interponer recurso revisi\u00f3n ser contar d\u00eda siguiente haber surtir efecto notificaci\u00f3n resoluci\u00f3n recurrir", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "interponer": 2, "haber": 1, "afectado": 1, "efecto": 1, "procedimiento": 1, "contar": 1, "expediente": 1, "d\u00eda": 1, "poner": 1, "administrativo": 2, "instancia": 1, "interesar": 1, "fin": 1, "poder": 1, "proceder": 1, "acto": 1, "corresponder": 1, "v\u00eda": 1, "recurrir": 1, "autoridad": 1, "resolver": 1, "jurisdiccional": 1, "siguiente": 1, "plazo": 1, "recurso": 2, "revisi\u00f3n": 2, "resoluci\u00f3n": 2, "notificaci\u00f3n": 1, "surtir": 1, "intentar": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo \u00danico": {"contenido": " Se reforma el art\u00edculo 47 de la Ley General para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de \r\n\r\nlos Residuos, para quedar como sigue: \r\n \r\n\u0085\u0085\u0085. \r\n \r\n\r\nTransitorios \r\n \r\n\r\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial \r\nde la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSegundo. En un plazo no mayor a 180 d\u00edas naturales a partir de la entrada en vigor del presente \r\n\r\nDecreto, la Secretar\u00eda realizar\u00e1 las reformas a que haya lugar al Reglamento de la presente Ley. \r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 8 de abril de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Julio C\u00e9sar \r\n\r\nMoreno Rivera, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Graciela Salda\u00f1a \r\nFraire, Secretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a diecinueve de mayo \r\nde dos mil quince.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \r", "TF": {"debida": 1, "reglamento": 1, "d\u00eda": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 2, "mayor": 1, "disposiciones": 1, "presente": 4, "la": 11, "lo": 1, "r\u00fabrica": 1, "graciela": 1, "d\u00edas": 1, "8": 1, "entrada": 1, "vigor": 2, "barbosa": 1, "reforma": 1, "df": 1, "por": 2, "mayo": 1, "de": 16, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 2, "chong-": 1, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "fraire": 1, "observancia": 1, "partir": 1, "moreno": 1, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "el": 7, "sigue:": 1, "pe\u00f1a": 1, "gesti\u00f3n": 1, "reglamentaria": 1, "merodio": 1, "89": 1, "sen": 2, "realizar\u00e1": 1, "lilia": 1, "rivera": 1, "federal": 2, "quedar": 1, "un": 1, "cumplimiento": 1, "r\u00fabrica-": 1, "diversas": 1, "reza": 1, "que": 2, "como": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "ley": 3, "m\u00e9xico": 2, "plazo": 1, "oficial": 1, "nieto-": 1, "miguel": 2, "c\u00e9sar": 1, "julio": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "secretario": 1, "integral": 1, "en": 7, "\u00c1ngel": 1, "secretaria-": 2, "reforman": 1, "pol\u00edtica": 1, "guadalupe": 1, "constituci\u00f3n": 1, "los": 2, "180": 1, "decreto": 4, "las": 1, "residuos": 1, "reformas": 1, "segundo": 1, "abril": 1, "salda\u00f1a": 1, "naturales": 1, "ejecutivo": 1, "diario": 1, "poder": 1, "haya": 1, "del": 4, "transitorios": 1, "fracci\u00f3n": 1, "diecinueve": 1, "al": 2, "general": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "enrique": 1, "2015-": 1, "para": 3, "no": 1, "47": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "distrito": 1, "lugar": 1, "osorio": 1, "federaci\u00f3n": 1, "quince-": 1, "huerta": 1, "a": 5, "siguiente": 1, "i": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "mil": 1, "y": 3, "dos": 1, "se": 2, "primero": 1}, "Etiquetado": "reforma art\u00edculo ley_general_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos quedar seguir transitorios_primero presente decreto entrar vigor d\u00eda siguiente publicaci\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n 2 plazo no mayor natural entrada vigor presente decreto secretar\u00eda realizar reforma haber lugar reglamento presente ley m\u00e9xico d.f. sen miguel_barbosa_huerta presidente dip c\u00e9sar_moreno_rivera presidente sen lilia_guadalupe_merodio_reza secretaria dip graciela_salda\u00f1a_fraire secretaria r\u00fabricas cumplimiento disponer fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos deber publicaci\u00f3n observancia expedir presente decreto residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal ciudad_de_m\u00e9xico distrito_federal enrique_pe\u00f1a_nieto r\u00fabrica secretario_de_gobernaci\u00f3n miguel_\u00e1ngel_osorio_chong r\u00fabrica decreto reformar disposici\u00f3n ley_reglamentaria", "TF_Etiquetado": {"lugar": 1, "reglamento": 1, "d\u00eda": 1, "graciela_salda\u00f1a_fraire": 1, "secretaria": 2, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "art\u00edculo": 1, "ley": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "sen": 2, "r\u00fabricas": 1, "mayor": 1, "presidente": 2, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "presente": 4, "no": 1, "r\u00fabrica": 2, "ley_reglamentaria": 1, "deber": 1, "quedar": 1, "2": 1, "decreto": 4, "cumplimiento": 1, "reformar": 1, "entrada": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "vigor": 2, "transitorios_primero": 1, "reforma": 2, "df": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "seguir": 1, "entrar": 1, "siguiente": 1, "publicaci\u00f3n": 2, "m\u00e9xico": 1, "realizar": 1, "expedir": 1, "natural": 1, "plazo": 1, "i_de_el_art\u00edculo": 1, "disponer": 1, "observancia": 1, "haber": 1, "secretar\u00eda": 1, "c\u00e9sar_moreno_rivera": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "distrito_federal": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 1, "dip": 2, "disposici\u00f3n": 1}}}, "TF": {"control": 1, "infracciones": 1, "seguridad": 1, "de": 2, "y": 2, "medidas": 1, "sanciones": 1}, "nombre": "\nMEDIDAS DE CONTROL Y DE SEGURIDAD, INFRACCIONES Y SANCIONES \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "medidas_de_control_y_de_seguridad infracciones_y_sanciones"}, "T\u00cdTULO QUINTO \r": {"CAP\u00cdTULO V \r": {"Art\u00edculo 76": {"contenido": "- Las autoridades locales deber\u00e1n inscribir en el Registro P\u00fablico de la Propiedad \r\n\r\ncorrespondiente los sitios contaminados que se encuentren dentro de su jurisdicci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "propiedad": 1, "encuentren": 1, "contaminados": 1, "autoridades": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "-": 1, "los": 1, "registro": 1, "de": 2, "que": 1, "inscribir": 1, "p\u00fablico": 1, "locales": 1, "las": 1, "su": 1, "dentro": 1, "se": 1, "sitios": 1}, "Etiquetado": "autoridad local deber inscribir registro_p\u00fablico_de_la_propiedad correspondiente sitio contaminar encontrar jurisdicci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"correspondiente": 1, "contaminar": 1, "sitio": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "encontrar": 1, "autoridad": 1, "registro_p\u00fablico_de_la_propiedad": 1, "inscribir": 1, "local": 1, "deber": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 68": {"contenido": "- Quienes resulten responsables de la contaminaci\u00f3n de un sitio, as\u00ed como de da\u00f1os a la \r\n\r\nsalud como consecuencia de \u00e9sta, estar\u00e1n obligados a reparar el da\u00f1o causado, conforme a las \r\ndisposiciones legales correspondientes. \r\n\r\n \r\nToda persona f\u00edsica o moral que, directa o indirectamente, contamine un sitio u ocasione un da\u00f1o o \r\n\r\nafectaci\u00f3n al ambiente como resultado de la generaci\u00f3n, manejo o liberaci\u00f3n, descarga, infiltraci\u00f3n o \r\nincorporaci\u00f3n de materiales o residuos peligrosos al ambiente, ser\u00e1 responsable y estar\u00e1 obligada a su \r\nreparaci\u00f3n y, en su caso, a la compensaci\u00f3n correspondiente, de conformidad a lo previsto por la Ley \r\nFederal de Responsabilidad Ambiental. \r\n\r\n \r", "TF": {"ambiental": 1, "el": 1, "\u00e9sta": 1, "responsabilidad": 1, "directa": 1, "previsto": 1, "reparar": 1, "por": 1, "disposiciones": 1, "causado": 1, "toda": 1, "en": 1, "moral": 1, "estar\u00e1n": 1, "estar\u00e1": 1, "ser\u00e1": 1, "legales": 1, "contamine": 1, "da\u00f1os": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "sitio": 2, "la": 5, "reparaci\u00f3n": 1, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "-": 1, "quienes": 1, "ambiente": 2, "as\u00ed": 1, "resulten": 1, "responsable": 1, "indirectamente": 1, "f\u00edsica": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "residuos": 1, "materiales": 1, "consecuencia": 1, "persona": 1, "obligada": 1, "manejo": 1, "salud": 1, "de": 8, "compensaci\u00f3n": 1, "al": 2, "y": 2, "afectaci\u00f3n": 1, "que": 1, "como": 3, "responsables": 1, "ley": 1, "su": 2, "ocasione": 1, "las": 1, "a": 6, "peligrosos": 1, "resultado": 1, "correspondientes": 1, "descarga": 1, "generaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "o": 6, "federal": 1, "un": 3, "u": 1, "conformidad": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "obligados": 1, "da\u00f1o": 2, "conforme": 1}, "Etiquetado": "resultar responsable contaminaci\u00f3n sitio da\u00f1o salud consecuencia estar obligar reparar da\u00f1o causar disposici\u00f3n legal correspondiente persona f\u00edsico moral directo indirectamente contaminar sitio ocasionar da\u00f1o afectaci\u00f3n ambiente resultado generaci\u00f3n manejo liberaci\u00f3n descarga infiltraci\u00f3n incorporaci\u00f3n material residuo peligroso ambiente ser responsable estar obligar reparaci\u00f3n caso compensaci\u00f3n correspondiente conformidad prever ley_federal_de_responsabilidad_ambiental", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "causar": 1, "ser": 1, "directo": 1, "reparar": 1, "manejo": 1, "moral": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "correspondiente": 2, "sitio": 2, "generaci\u00f3n": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "obligar": 2, "legal": 1, "resultar": 1, "responsable": 2, "estar": 2, "indirectamente": 1, "f\u00edsico": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "prever": 1, "ocasionar": 1, "consecuencia": 1, "persona": 1, "contaminar": 1, "salud": 1, "material": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "afectaci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 1, "ambiente": 2, "resultado": 1, "descarga": 1, "caso": 1, "da\u00f1o": 3, "conformidad": 1, "residuo": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 69": {"contenido": "- Las personas responsables de actividades relacionadas con la generaci\u00f3n y manejo de \r\n\r\nmateriales y residuos peligrosos que hayan ocasionado la contaminaci\u00f3n de sitios con \u00e9stos, est\u00e1n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nobligadas a llevar a cabo las acciones de remediaci\u00f3n conforme a lo dispuesto en la presente Ley y \r\ndem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 1, "cabo": 1, "obligadas": 1, "sitios": 1, "aplicables": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 3, "lo": 1, "actividades": 1, "-": 1, "personas": 1, "ocasionado": 1, "acciones": 1, "residuos": 1, "materiales": 1, "manejo": 1, "de": 4, "relacionadas": 1, "que": 1, "hayan": 1, "responsables": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "las": 2, "a": 3, "peligrosos": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "generaci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "est\u00e1n": 1, "llevar": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 3, "conforme": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "persona responsable actividad relacionar generaci\u00f3n manejo material residuo peligroso haber ocasionar contaminaci\u00f3n sitio estar obligar llevar_a_cabo acci\u00f3n remediaci\u00f3n disponer presente ley disposici\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "llevar_a_cabo": 1, "manejo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "sitio": 1, "presente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "residuo": 1, "obligar": 1, "responsable": 1, "estar": 1, "ocasionar": 1, "relacionar": 1, "persona": 1, "acci\u00f3n": 1, "material": 1, "ley": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "disponer": 1, "aplicable": 1, "haber": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 75": {"contenido": "- La Secretar\u00eda y las autoridades locales competentes, seg\u00fan corresponda, ser\u00e1n \r\n\r\nresponsables de llevar a cabo acciones para identificar, inventariar, registrar y categorizar los sitios \r\ncontaminados con residuos peligrosos, con objeto de determinar si procede su remediaci\u00f3n, de \r\nconformidad con los criterios que para tal fin se establezcan en el Reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "cabo": 1, "-": 1, "contaminados": 1, "sitios": 1, "tal": 1, "fin": 1, "corresponda": 1, "identificar": 1, "la": 1, "criterios": 1, "inventariar": 1, "si": 1, "los": 2, "locales": 1, "su": 1, "las": 1, "residuos": 1, "para": 2, "de": 3, "seg\u00fan": 1, "responsables": 1, "ser\u00e1n": 1, "acciones": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "procede": 1, "autoridades": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "registrar": 1, "conformidad": 1, "determinar": 1, "y": 2, "que": 1, "competentes": 1, "categorizar": 1, "se": 1, "con": 3}, "Etiquetado": "secretar\u00eda autoridad local competente corresponder ser responsable llevar_a_cabo acci\u00f3n identificar inventariar registrar categorizar sitio contaminar residuo peligroso determinar proceder remediaci\u00f3n conformidad criterio fin establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "establecer": 1, "fin": 1, "sitio": 1, "residuo": 1, "inventariar": 1, "responsable": 1, "criterio": 1, "local": 1, "proceder": 1, "contaminar": 1, "acci\u00f3n": 1, "corresponder": 1, "autoridad": 1, "competente": 1, "identificar": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "secretar\u00eda": 1, "registrar": 1, "conformidad": 1, "categorizar": 1}}, "Art\u00edculo 79": {"contenido": "- La regulaci\u00f3n del uso del suelo y los programas de ordenamiento ecol\u00f3gico y de \r\n\r\ndesarrollo urbano, deber\u00e1n ser considerados al determinar el grado de remediaci\u00f3n de sitios \r\ncontaminados con residuos peligrosos, con base en los riesgos que deber\u00e1n evitarse. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "grado": 1, "en": 1, "ser": 1, "contaminados": 1, "al": 1, "sitios": 1, "considerados": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "urbano": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 1, "uso": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "-": 1, "los": 2, "riesgos": 1, "residuos": 1, "suelo": 1, "de": 4, "programas": 1, "base": 1, "que": 1, "ordenamiento": 1, "desarrollo": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "evitarse": 1, "del": 2, "peligrosos": 1, "y": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "regulaci\u00f3n uso suelo programa ordenamiento ecol\u00f3gico desarrollo urbano deber ser considerar determinar grado remediaci\u00f3n sitio contaminar residuo peligroso base riesgo deber evitar", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "desarrollo": 1, "grado": 1, "riesgo": 1, "contaminar": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "uso": 1, "determinar": 1, "considerar": 1, "suelo": 1, "peligroso": 1, "base": 1, "evitar": 1, "programa": 1, "residuo": 1, "ordenamiento": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "deber": 2, "sitio": 1, "urbano": 1}}, "Art\u00edculo 78": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Salud, emitir\u00e1 las normas oficiales \r\n\r\nmexicanas para la caracterizaci\u00f3n de los sitios contaminados y evaluar\u00e1 los riesgos al ambiente y la \r\nsalud que de ello deriven, para determinar, en funci\u00f3n del riesgo, las acciones de remediaci\u00f3n que \r\nprocedan. \r\n\r\n \r", "TF": {"mexicanas": 1, "en": 2, "contaminados": 1, "al": 1, "sitios": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "la": 4, "riesgo": 1, "-": 1, "funci\u00f3n": 1, "los": 2, "riesgos": 1, "del": 1, "oficiales": 1, "acciones": 1, "ello": 1, "para": 2, "salud": 2, "de": 4, "caracterizaci\u00f3n": 1, "que": 2, "normas": 1, "ambiente": 1, "procedan": 1, "las": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "secretar\u00eda": 2, "emitir\u00e1": 1, "y": 2, "con": 1, "evaluar\u00e1": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda coordinaci\u00f3n secretar\u00eda_de_salud emitir norma oficial mexicano caracterizaci\u00f3n sitio contaminar evaluar riesgo ambiente salud derivar determinar funci\u00f3n riesgo acci\u00f3n remediaci\u00f3n proceder", "TF_Etiquetado": {"coordinaci\u00f3n": 1, "contaminar": 1, "sitio": 1, "secretar\u00eda_de_salud": 1, "acci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "norma": 1, "riesgo": 2, "caracterizaci\u00f3n": 1, "mexicano": 1, "evaluar": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "emitir": 1, "salud": 1, "proceder": 1, "derivar": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "funci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 74": {"contenido": "- Todos los actos y convenios relativos a la propiedad, posesi\u00f3n o cualquier otro derecho \r\n\r\nrelacionado con los bienes inmuebles que fueren materia de las declaratorias de remediaci\u00f3n, quedar\u00e1n \r\nsujetos a la aplicaci\u00f3n de las modalidades previstas en las propias declaratorias. \r\n\r\n \r\nLos notarios y cualesquiera otros fedatarios p\u00fablicos har\u00e1n constar tal circunstancia al autorizar las \r\n\r\nescrituras p\u00fablicas, actos, convenios o contratos en los que intervengan. Ser\u00e1 nulo todo acto, convenio o \r\ncontrato que contravenga lo establecido en la mencionada declaratoria. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 3, "previstas": 1, "propiedad": 1, "p\u00fablicos": 1, "inmuebles": 1, "al": 1, "posesi\u00f3n": 1, "circunstancia": 1, "mencionada": 1, "quedar\u00e1n": 1, "contrato": 1, "ser\u00e1": 1, "tal": 1, "otros": 1, "escrituras": 1, "cualesquiera": 1, "otro": 1, "fueren": 1, "materia": 1, "har\u00e1n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 3, "todo": 1, "convenios": 2, "-": 1, "contratos": 1, "actos": 2, "los": 4, "constar": 1, "acto": 1, "sujetos": 1, "notarios": 1, "todos": 1, "bienes": 1, "derecho": 1, "de": 3, "relativos": 1, "establecido": 1, "declaratorias": 2, "fedatarios": 1, "convenio": 1, "que": 3, "cualquier": 1, "declaratoria": 1, "las": 4, "a": 2, "autorizar": 1, "intervengan": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "modalidades": 1, "o": 3, "contravenga": 1, "nulo": 1, "p\u00fablicas": 1, "lo": 1, "y": 2, "propias": 1, "relacionado": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "acto convenio relativo propiedad posesi\u00f3n derecho relacionar bien inmueble ser materia declaratorio remediaci\u00f3n quedar sujeto aplicaci\u00f3n modalidad prever propio declaratorio notario cualquiera fedatario p\u00fablico hacer constar circunstancia autorizar escritura p\u00fablico acto convenio contrato intervenir ser nulo acto convenio contrato contravenir establecer mencionar declaratorio", "TF_Etiquetado": {"propiedad": 1, "sujeto": 1, "posesi\u00f3n": 1, "propio": 1, "contrato": 2, "nulo": 1, "relativo": 1, "ser": 2, "autorizar": 1, "derecho": 1, "materia": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "bien": 1, "quedar": 1, "constar": 1, "cualquiera": 1, "inmueble": 1, "prever": 1, "relacionar": 1, "establecer": 1, "notario": 1, "acto": 3, "convenio": 3, "intervenir": 1, "modalidad": 1, "p\u00fablico": 2, "hacer": 1, "fedatario": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "mencionar": 1, "contravenir": 1, "circunstancia": 1, "declaratorio": 3, "escritura": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Art\u00edculo 77": {"contenido": "- Las acciones en materia de remediaci\u00f3n de sitios, y de reparaci\u00f3n y compensaci\u00f3n de \r\n\r\nda\u00f1os ocasionados al ambiente, previstas en este cap\u00edtulo, se llevar\u00e1n a cabo de conformidad con lo que \r\nse\u00f1ale el Reglamento, y a lo previsto por la Ley Federal de Responsabilidad Ambiental. \r\n\r", "TF": {"este": 1, "en": 2, "previstas": 1, "cabo": 1, "el": 1, "responsabilidad": 1, "previsto": 1, "por": 1, "al": 1, "sitios": 1, "reglamento": 1, "da\u00f1os": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 1, "la": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "lo": 2, "-": 1, "acciones": 1, "de": 6, "compensaci\u00f3n": 1, "llevar\u00e1n": 1, "que": 1, "ambiental": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "ocasionados": 1, "federal": 1, "se\u00f1ale": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "acci\u00f3n remediaci\u00f3n sitio reparaci\u00f3n compensaci\u00f3n da\u00f1o ocasionar ambiente prever cap\u00edtulo llevar_a_cabo conformidad se\u00f1alar reglamento prever ley_federal_de_responsabilidad_ambiental", "TF_Etiquetado": {"ocasionar": 1, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "sitio": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "acci\u00f3n": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "conformidad": 1, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 1, "prever": 2, "da\u00f1o": 1, "cap\u00edtulo": 1}}, "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 71": {"contenido": "- No podr\u00e1 transferirse la propiedad de sitios contaminados con residuos peligrosos, salvo \r\n\r\nautorizaci\u00f3n expresa de la Secretar\u00eda. \r\n \r\nLas personas que transfieran a terceros los inmuebles que hubieran sido contaminados por materiales \r\n\r\no residuos peligrosos, en virtud de las actividades que en ellos se realizaron, deber\u00e1n informar de ello a \r\nquienes les transmitan la propiedad o posesi\u00f3n de dichos bienes. \r\n\r\n \r\nAdem\u00e1s de la remediaci\u00f3n, quienes resulten responsables de la contaminaci\u00f3n de un sitio se har\u00e1n \r\n\r\nacreedores a las sanciones penales y administrativas correspondientes. \r\n \r", "TF": {"en": 2, "salvo": 1, "propiedad": 2, "inmuebles": 1, "contaminados": 2, "por": 1, "posesi\u00f3n": 1, "sitios": 1, "sanciones": 1, "podr\u00e1": 1, "realizaron": 1, "transfieran": 1, "har\u00e1n": 1, "sitio": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "actividades": 1, "correspondientes": 1, "-": 1, "quienes": 2, "los": 1, "resulten": 1, "ellos": 1, "personas": 1, "terceros": 1, "residuos": 2, "materiales": 1, "bienes": 1, "adem\u00e1s": 1, "ello": 1, "informar": 1, "de": 8, "transferirse": 1, "les": 1, "que": 3, "responsables": 1, "expresa": 1, "acreedores": 1, "administrativas": 1, "las": 3, "a": 3, "peligrosos": 2, "transmitan": 1, "penales": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "hubieran": 1, "no": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "dichos": 1, "sido": 1, "y": 1, "virtud": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "no poder transferir propiedad sitio contaminar residuo peligroso autorizaci\u00f3n expresar secretar\u00eda persona transferir tercero inmueble haber ser contaminar material residuo peligroso actividad realizar deber informar transmitir propiedad posesi\u00f3n decir bien remediaci\u00f3n resultar responsable contaminaci\u00f3n sitio hacer acreedor sanci\u00f3n penal administrativo correspondiente", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "ser": 1, "posesi\u00f3n": 1, "deber": 1, "propiedad": 2, "correspondiente": 1, "sitio": 2, "transferir": 2, "no": 1, "actividad": 1, "residuo": 2, "resultar": 1, "bien": 1, "responsable": 1, "decir": 1, "informar": 1, "inmueble": 1, "sanci\u00f3n": 1, "poder": 1, "realizar": 1, "persona": 1, "contaminar": 2, "administrativo": 1, "tercero": 1, "material": 1, "transmitir": 1, "expresar": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "acreedor": 1, "haber": 1, "secretar\u00eda": 1, "hacer": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "penal": 1}}, "Art\u00edculo 70": {"contenido": "- Los propietarios o poseedores de predios de dominio privado y los titulares de \u00e1reas \r\n\r\nconcesionadas, cuyos suelos se encuentren contaminados, ser\u00e1n responsables solidarios de llevar a \r\ncabo las acciones de remediaci\u00f3n que resulten necesarias, sin perjuicio del derecho a repetir en contra \r\ndel causante de la contaminaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"propietarios": 1, "en": 1, "\u00e1reas": 1, "encuentren": 1, "contaminados": 1, "cuyos": 1, "cabo": 1, "necesarias": 1, "predios": 1, "poseedores": 1, "solidarios": 1, "derecho": 1, "contra": 1, "titulares": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "-": 1, "los": 2, "resulten": 1, "suelos": 1, "del": 2, "acciones": 1, "sin": 1, "de": 6, "causante": 1, "que": 1, "responsables": 1, "repetir": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "la": 1, "o": 1, "concesionadas": 1, "llevar": 1, "privado": 1, "dominio": 1, "y": 1, "se": 1, "perjuicio": 1}, "Etiquetado": "propietario poseedor predio dominio privar titular \u00e1rea concesionadas suelo encontrar contaminar ser responsable solidario llevar_a_cabo acci\u00f3n remediaci\u00f3n resultar necesario derecho repetir causante contaminaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "ser": 1, "acci\u00f3n": 1, "propietario": 1, "privar": 1, "titular": 1, "concesionadas": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "poseedor": 1, "resultar": 1, "responsable": 1, "contaminar": 1, "suelo": 1, "causante": 1, "\u00e1rea": 1, "repetir": 1, "solidario": 1, "derecho": 1, "predio": 1, "necesario": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "encontrar": 1, "dominio": 1}}, "Art\u00edculo 73": {"contenido": "- En el caso de abandono de sitios contaminados con residuos peligrosos o que se \r\n\r\ndesconozca el propietario o poseedor del inmueble, la Secretar\u00eda, en coordinaci\u00f3n con las entidades \r\nfederativas y los municipios, podr\u00e1 formular y ejecutar programas de remediaci\u00f3n, con el prop\u00f3sito de \r\nque se lleven a cabo las acciones necesarias para su recuperaci\u00f3n y restablecimiento y, de ser posible, \r\nsu incorporaci\u00f3n a procesos productivos. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda estar\u00e1 facultada para hacer efectivas las garant\u00edas que hubieren sido otorgadas por los \r\n\r\nresponsables que hayan abandonado el sitio. \r\n \r\nEn aquellos casos en que la contaminaci\u00f3n del sitio amerite la intervenci\u00f3n de la Federaci\u00f3n, el titular \r\n\r\ndel Ejecutivo Federal podr\u00e1 expedir la declaratoria de remediaci\u00f3n de sitios contaminados. Para tal \r\nefecto, elaborar\u00e1 previamente los estudios que los justifiquen. \r\n\r\n \r\nLas declaratorias deber\u00e1n publicarse en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n y ser\u00e1n inscritas en el \r\n\r\nRegistro P\u00fablico de la Propiedad correspondiente y expresar\u00e1n: \r\n \r\nI. La delimitaci\u00f3n del sitio que se sujeta a remediaci\u00f3n, precisando superficie, ubicaci\u00f3n y deslinde; \r\n \r\nII. Las acciones necesarias para remediar el sitio, de conformidad con lo que se establece en esta \r\n\r\nLey; \r\n \r\nIII. Las condicionantes y restricciones a que se sujetar\u00e1 el sitio, los usos del suelo, el \r\n\r\naprovechamiento, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de cualquier obra o actividad; \r\n \r\nIV. Los lineamientos para la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del programa de remediaci\u00f3n correspondiente, \r\n\r\nas\u00ed como la participaci\u00f3n en dichas actividades de propietarios, poseedores, organizaciones sociales, \r\nprivadas, gobiernos locales y dem\u00e1s personas interesadas, y \r\n\r\n \r\nV. Los plazos para la ejecuci\u00f3n del programa de remediaci\u00f3n respectivo. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nUna vez concluido el programa de remediaci\u00f3n del sitio contaminado se cancelar\u00e1 la anotaci\u00f3n \r\ncorrespondiente en el Registro P\u00fablico de la Propiedad. \r\n\r\n \r", "TF": {"garant\u00edas": 1, "participaci\u00f3n": 1, "condicionantes": 1, "actividad;": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 15, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "vez": 1, "estudios": 1, "publicarse": 1, "gobiernos": 1, "usos": 1, "personas": 1, "anotaci\u00f3n": 1, "remediar": 1, "concluido": 1, "de": 17, "sujeta": 1, "hayan": 1, "declaratorias": 1, "abandono": 1, "peligrosos": 1, "remediaci\u00f3n": 6, "contaminado": 1, "restricciones": 1, "declaratoria": 1, "lleven": 1, "caso": 1, "el": 12, "en": 9, "cabo": 1, "efectivas": 1, "contaminados": 2, "interesadas": 1, "sitios": 2, "aprovechamiento": 1, "necesarias": 2, "otorgadas": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 1, "poseedor": 1, "poseedores": 1, "as\u00ed": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "cancelar\u00e1": 1, "municipios": 1, "suelo": 1, "sido": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "que": 9, "plazos": 1, "como": 2, "obra": 1, "superficie": 1, "facultada": 1, "o": 3, "oficial": 1, "una": 1, "federativas": 1, "con": 4, "propietarios": 1, "procesos": 1, "ejecuci\u00f3n": 2, "propiedad": 2, "por": 1, "lineamientos": 1, "estar\u00e1": 1, "establece": 1, "ser": 1, "previamente": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "ley;": 1, "justifiquen": 1, "p\u00fablico": 2, "entidades": 1, "expresar\u00e1n:": 1, "los": 7, "abandonado": 1, "las": 6, "residuos": 1, "a": 4, "aquellos": 1, "para": 6, "privadas": 1, "programas": 1, "expedir": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "locales": 1, "actividades": 1, "hubieren": 1, "ejecutivo": 1, "diario": 1, "iii": 1, "sujetar\u00e1": 1, "del": 8, "v": 1, "cualquier": 1, "ejecutar": 1, "esta": 1, "elaborar\u00e1": 1, "organizaciones": 1, "iv": 1, "ii": 1, "deslinde;": 1, "efecto": 1, "desconozca": 1, "tal": 1, "sociales": 1, "dichas": 1, "propietario": 1, "correspondiente": 3, "sitio": 6, "titular": 1, "respectivo": 1, "restablecimiento": 1, "-": 1, "inmueble": 1, "inscritas": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "casos": 1, "programa": 3, "formular": 1, "registro": 2, "productivos": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 2, "precisando": 1, "responsables": 1, "amerite": 1, "ser\u00e1n": 1, "acciones": 2, "hacer": 1, "posible": 1, "i": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 11, "prop\u00f3sito": 1, "se": 6}, "Etiquetado": "caso abandono sitio contaminar residuo peligroso desconocer propietario poseedor inmueble secretar\u00eda coordinaci\u00f3n entidad federativo municipio poder formular ejecutar programa remediaci\u00f3n prop\u00f3sito llevar_a_cabo acci\u00f3n necesario recuperaci\u00f3n restablecimiento ser posible incorporaci\u00f3n proceso productivo secretar\u00eda estar facultar hacer efectivo garant\u00eda haber ser otorgar responsable haber abandonar sitio caso contaminaci\u00f3n sitio ameritar intervenci\u00f3n federaci\u00f3n titular ejecutivo_federal poder expedir declaratorio remediaci\u00f3n sitio contaminar efecto elaborar previamente estudio justificar declaratorio deber publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n ser inscribir registro_p\u00fablico_de_la_propiedad correspondiente expresar i._la delimitaci\u00f3n sitio sujetar remediaci\u00f3n precisar superficie ubicaci\u00f3n deslinde ii acci\u00f3n necesario remediar sitio conformidad establecer ley iii condicionante restricci\u00f3n sujetar sitio uso suelo aprovechamiento realizaci\u00f3n obra actividad iv lineamiento elaboraci\u00f3n ejecuci\u00f3n programa remediaci\u00f3n correspondiente participaci\u00f3n decir actividad propietario poseedor organizaci\u00f3n social privar gobierno local persona interesar v._los plazo ejecuci\u00f3n programa remediaci\u00f3n respectivo vez concluir programa remediaci\u00f3n sitio contaminar cancelar anotaci\u00f3n correspondiente registro_p\u00fablico_de_la_propiedad", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "llevar_a_cabo": 1, "participaci\u00f3n": 1, "elaborar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "vez": 1, "decir": 1, "desconocer": 1, "interesar": 1, "local": 1, "remediar": 1, "establecer": 1, "abandono": 1, "municipio": 1, "remediaci\u00f3n": 6, "haber": 2, "abandonar": 1, "declaratorio": 2, "ser": 3, "cancelar": 1, "plazo": 1, "aprovechamiento": 1, "actividad": 2, "residuo": 1, "poseedor": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "precisar": 1, "estar": 1, "entidad": 1, "suelo": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "obra": 1, "ley": 1, "expresar": 1, "i_la": 1, "necesario": 2, "justificar": 1, "concluir": 1, "garant\u00eda": 1, "privar": 1, "ejecuci\u00f3n": 2, "superficie": 1, "facultar": 1, "previamente": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "uso": 1, "sujetar": 2, "responsable": 1, "poder": 2, "contaminar": 3, "expedir": 1, "gobierno": 1, "anotaci\u00f3n": 1, "inscribir": 1, "iii": 1, "condicionante": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "caso": 2, "efecto": 1, "ejecutar": 1, "estudio": 1, "v_los": 1, "iv": 1, "ii": 1, "federativo": 1, "proceso": 1, "deber": 1, "propietario": 2, "correspondiente": 3, "sitio": 8, "titular": 1, "respectivo": 1, "productivo": 1, "restablecimiento": 1, "ameritar": 1, "inmueble": 1, "restricci\u00f3n": 1, "efectivo": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "programa": 4, "formular": 1, "persona": 1, "publicar": 1, "social": 1, "lineamiento": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "registro_p\u00fablico_de_la_propiedad": 2, "otorgar": 1, "hacer": 1, "posible": 1, "deslinde": 1, "ejecutivo_federal": 1, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "prop\u00f3sito": 1}}, "Art\u00edculo 72": {"contenido": "- Trat\u00e1ndose de contaminaci\u00f3n de sitios con materiales o residuos peligrosos, por caso \r\n\r\nfortuito o fuerza mayor, las autoridades competentes impondr\u00e1n las medidas de emergencia necesarias \r\npara hacer frente a la contingencia, a efecto de no poner en riesgo la salud o el medio ambiente. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "medio": 1, "por": 1, "contingencia": 1, "efecto": 1, "autoridades": 1, "fortuito": 1, "necesarias": 1, "mayor": 1, "poner": 1, "frente": 1, "la": 2, "impondr\u00e1n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "ambiente": 1, "fuerza": 1, "emergencia": 1, "residuos": 1, "materiales": 1, "a": 2, "para": 1, "salud": 1, "de": 4, "competentes": 1, "las": 2, "hacer": 1, "peligrosos": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "caso": 1, "no": 1, "o": 3, "medidas": 1, "con": 1, "sitios": 1}, "Etiquetado": "tratar contaminaci\u00f3n sitio material residuo peligroso caso fortuito fuerza mayor autoridad competente imponer medida emergencia necesario hacer_frente contingencia no poner riesgo salud medio ambiente", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "tratar": 1, "fortuito": 1, "mayor": 1, "poner": 1, "sitio": 1, "no": 1, "competente": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "riesgo": 1, "fuerza": 1, "emergencia": 1, "material": 1, "salud": 1, "imponer": 1, "autoridad": 1, "contingencia": 1, "medida": 1, "ambiente": 1, "necesario": 1, "caso": 1, "medio": 1, "hacer_frente": 1, "residuo": 1}}}, "CAP\u00cdTULO VI \r": {"TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 80": {"contenido": "- Las personas interesadas en obtener autorizaciones para llevar a cabo los servicios a \r\n\r\nterceros para el transporte, acopio, almacenamiento, reutilizaci\u00f3n, reciclaje, tratamiento y disposici\u00f3n final \r\nde residuos, seg\u00fan sea el caso, deber\u00e1n presentar ante la Secretar\u00eda su solicitud de autorizaci\u00f3n, en \r\ndonde proporcionen, seg\u00fan corresponda, la siguiente informaci\u00f3n: \r\n\r\n \r\nI. Datos generales de la persona, que incluyan nombre o raz\u00f3n social y domicilio legal; \r\n \r\nII. Nombre y firma del representante legal o t\u00e9cnico de la empresa; \r\n \r\nIII. Descripci\u00f3n e identificaci\u00f3n de los residuos que se pretenden manejar; \r\n \r\nIV. Usos del suelo autorizados en la zona donde se pretende instalar la empresa, plano o instalaci\u00f3n \r\n\r\ninvolucrada en el manejo de los residuos y croquis se\u00f1alando ubicaci\u00f3n. Esta autorizaci\u00f3n podr\u00e1 \r\npresentarse condicionada a la autorizaci\u00f3n federal; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nV. Programa de capacitaci\u00f3n del personal involucrado en el manejo de residuos peligrosos, en la \r\noperaci\u00f3n de los procesos, equipos, medios de transporte, muestreo y an\u00e1lisis de los residuos, y otros \r\naspectos relevantes, seg\u00fan corresponda; \r\n\r\n \r\nVI. Programa de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de contingencias o emergencias ambientales y a accidentes; \r\n \r\nVII. Memoria fotogr\u00e1fica de equipos, veh\u00edculos de transporte e instalaciones cuya autorizaci\u00f3n se \r\n\r\nsolicite, seg\u00fan sea el caso; \r\n \r\nVIII. Informaci\u00f3n de soporte t\u00e9cnico de los procesos o tecnolog\u00edas a los que se someter\u00e1n los \r\n\r\nresiduos, as\u00ed como elementos de informaci\u00f3n que demuestren que se propone, en la medida de lo \r\nposible, la mejor tecnolog\u00eda disponible y econ\u00f3micamente accesible y formas de operaci\u00f3n acordes con \r\nlas mejores pr\u00e1cticas ambientales; \r\n\r\n \r\nIX. Propuesta de seguros o garant\u00edas financieras que, en su caso, se requieran; \r\n \r\nX. Copia de los permisos de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, y \r\n \r\nXI. La que determinen el Reglamento de la presente Ley y las normas oficiales mexicanas que \r\n\r\nresulten aplicables. \r\n \r", "TF": {"garant\u00edas": 1, "reglamento": 1, "equipos": 2, "instalaciones": 1, "corresponda;": 1, "procesos": 2, "fotogr\u00e1fica": 1, "domicilio": 1, "podr\u00e1": 1, "mejores": 1, "zona": 1, "presente": 1, "la": 13, "personal": 1, "medida": 1, "presentarse": 1, "proporcionen": 1, "usos": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "terceros": 1, "requieran;": 1, "formas": 1, "veh\u00edculos": 1, "de": 25, "generales": 1, "autorizados": 1, "corresponda": 1, "instalar": 1, "tratamiento": 1, "peligrosos": 1, "accidentes;": 1, "medios": 1, "contingencias": 1, "x": 1, "relevantes": 1, "empresa;": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 6, "en": 8, "cabo": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n:": 1, "interesadas": 1, "persona": 1, "sea": 2, "informaci\u00f3n": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 1, "disponible": 1, "deber\u00e1n": 1, "firma": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 1, "datos": 1, "solicitud": 1, "solicite": 1, "manejo": 2, "involucrado": 1, "accesible": 1, "suelo": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "involucrada": 1, "propone": 1, "ambientales": 1, "raz\u00f3n": 1, "que": 8, "como": 1, "ley": 1, "demuestren": 1, "autorizaciones": 1, "o": 6, "acopio": 1, "social": 1, "legal;": 1, "con": 1, "empresa": 1, "xi": 1, "vii": 1, "an\u00e1lisis": 1, "obtener": 1, "normas": 1, "donde": 2, "aplicables": 1, "plano": 1, "ante": 1, "acordes": 1, "otros": 1, "permisos": 1, "t\u00e9cnico": 2, "presentar": 1, "pretende": 1, "los": 9, "resulten": 1, "manejar;": 1, "las": 3, "residuos": 6, "final": 1, "elementos": 1, "muestreo": 1, "para": 2, "croquis": 1, "emergencias": 1, "reciclaje": 1, "seg\u00fan": 4, "tecnolog\u00eda": 1, "e": 2, "iii": 1, "mejor": 1, "posible": 1, "ambientales;": 1, "incluyan": 1, "descripci\u00f3n": 1, "caso": 2, "llevar": 1, "seguros": 1, "del": 3, "viii": 1, "condicionada": 1, "v": 1, "determinen": 1, "soporte": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "esta": 1, "vi": 1, "financieras": 1, "iv": 1, "ii": 1, "atenci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "propuesta": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "operaci\u00f3n": 2, "cuya": 1, "lo": 1, "comunicaciones": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "nombre": 2, "programa": 2, "identificaci\u00f3n": 1, "pretenden": 1, "memoria": 1, "copia": 1, "someter\u00e1n": 1, "mexicanas": 1, "transportes": 1, "representante": 1, "se\u00f1alando": 1, "a": 5, "instalaci\u00f3n": 1, "siguiente": 1, "aspectos": 1, "i": 1, "transporte": 3, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "caso;": 1, "federal;": 1, "y": 13, "autorizaci\u00f3n": 4, "se": 6}, "Etiquetado": "persona interesar obtener autorizaci\u00f3n llevar_a_cabo servicio tercero transporte acopio almacenamiento reutilizaci\u00f3n reciclaje tratamiento disposici\u00f3n final residuo ser caso deber presentar secretar\u00eda solicitud autorizaci\u00f3n proporcionar corresponder siguiente informaci\u00f3n i._datos general persona incluir nombre raz\u00f3n social domicilio legal ii nombre firma representante legal t\u00e9cnico empresa iii descripci\u00f3n identificaci\u00f3n residuo pretender manejar iv usos suelo autorizar zona pretender instalar empresa plano instalaci\u00f3n involucrar manejo residuo croquis se\u00f1alar ubicaci\u00f3n autorizaci\u00f3n poder presentar condicionar autorizaci\u00f3n federal v._programa capacitaci\u00f3n personal involucrar manejo residuo peligroso operaci\u00f3n proceso equipo medio transporte muestreo an\u00e1lisis residuo aspecto relevante corresponder vi programa prevenci\u00f3n atenci\u00f3n contingencia emergencia ambiental accidente vii memoria fotogr\u00e1fico equipo veh\u00edculo transporte instalaci\u00f3n autorizaci\u00f3n solicitar ser caso viii informaci\u00f3n soporte t\u00e9cnico proceso tecnolog\u00eda someter residuo elemento informaci\u00f3n demostrar proponer medida posible mejor tecnolog\u00eda disponible econ\u00f3micamente accesible forma operaci\u00f3n acorde mejor pr\u00e1ctica ambiental ix propuesta seguro garant\u00eda financiero caso requerir x._copia permiso secretar\u00eda_de_comunicaciones transportes xi determinar reglamento presente ley norma oficial mexicano resultar aplicable", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "permiso": 1, "fotogr\u00e1fico": 1, "mexicano": 1, "domicilio": 1, "zona": 1, "presente": 1, "personal": 1, "tecnolog\u00eda": 2, "resultar": 1, "usos": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "interesar": 1, "ser": 2, "pr\u00e1ctica": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "condicionar": 1, "instalar": 1, "someter": 1, "aspecto": 1, "tratamiento": 1, "determinar": 1, "disposici\u00f3n": 1, "presentar": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "suelo": 1, "informaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 1, "servicio": 1, "disponible": 1, "federal": 1, "residuo": 6, "manejar": 1, "legal": 2, "veh\u00edculo": 1, "secretar\u00eda_de_comunicaciones": 1, "emergencia": 1, "acorde": 1, "manejo": 2, "atenci\u00f3n": 1, "tercero": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "raz\u00f3n": 1, "ambiental": 2, "ley": 1, "proponer": 1, "v_programa": 1, "demostrar": 1, "solicitar": 1, "oficial": 1, "acopio": 1, "social": 1, "medida": 1, "empresa": 2, "xi": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "obtener": 1, "transportes": 1, "representante": 1, "t\u00e9cnico": 2, "solicitud": 1, "descripci\u00f3n": 1, "equipo": 2, "proporcionar": 1, "muestreo": 1, "norma": 1, "croquis": 1, "reciclaje": 1, "corresponder": 2, "incluir": 1, "contingencia": 1, "iv": 1, "iii": 1, "financiero": 1, "posible": 1, "caso": 3, "aplicable": 1, "final": 1, "requerir": 1, "viii": 1, "accesible": 1, "soporte": 1, "ix": 1, "an\u00e1lisis": 1, "vi": 1, "relevante": 1, "general": 1, "ii": 1, "x_copia": 1, "proceso": 2, "mejor": 2, "propuesta": 1, "deber": 1, "autorizar": 1, "operaci\u00f3n": 2, "medio": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "nombre": 2, "persona": 2, "memoria": 1, "garant\u00eda": 1, "involucrar": 2, "secretar\u00eda": 1, "pretender": 2, "plano": 1, "elemento": 1, "i_datos": 1, "siguiente": 1, "poder": 1, "transporte": 3, "seguro": 1, "accidente": 1, "firma": 1, "programa": 1, "autorizaci\u00f3n": 5}}, "Art\u00edculo 81": {"contenido": "- Para el otorgamiento de la autorizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n de los servicios a que se refiere \r\n\r\neste Cap\u00edtulo, la Secretar\u00eda requerir\u00e1 de una garant\u00eda suficiente para cubrir los da\u00f1os que se pudieran \r\ncausar durante la prestaci\u00f3n del servicio y al t\u00e9rmino del mismo. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "prestaci\u00f3n": 2, "causar": 1, "este": 1, "refiere": 1, "servicios": 1, "durante": 1, "da\u00f1os": 1, "cap\u00edtulo": 1, "servicio": 1, "la": 4, "-": 1, "los": 2, "t\u00e9rmino": 1, "otorgamiento": 1, "para": 2, "de": 4, "al": 1, "mismo": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "suficiente": 1, "a": 1, "requerir\u00e1": 1, "pudieran": 1, "una": 1, "del": 2, "garant\u00eda": 1, "y": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 2, "cubrir": 1}, "Etiquetado": "otorgamiento autorizaci\u00f3n prestaci\u00f3n servicio referir cap\u00edtulo secretar\u00eda requerir garant\u00eda suficiente cubrir da\u00f1o poder causar prestaci\u00f3n servicio t\u00e9rmino mismo", "TF_Etiquetado": {"servicio": 2, "referir": 1, "otorgamiento": 1, "causar": 1, "requerir": 1, "suficiente": 1, "t\u00e9rmino": 1, "prestaci\u00f3n": 2, "poder": 1, "secretar\u00eda": 1, "garant\u00eda": 1, "mismo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "cubrir": 1, "da\u00f1o": 1, "cap\u00edtulo": 1}}, "Art\u00edculo 82": {"contenido": "- El monto de las garant\u00edas a que se refiere este Cap\u00edtulo las fijar\u00e1 la Secretar\u00eda de \r\n\r\nacuerdo con el volumen y caracter\u00edsticas de los residuos cuyo manejo ha sido autorizado, as\u00ed como la \r\nestimaci\u00f3n de los costos que pueden derivar de la reparaci\u00f3n del da\u00f1o provocado en caso de accidente o \r\nde contaminaci\u00f3n de los sitios, que se puedan ocasionar por el manejo de dichos residuos. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda podr\u00e1 revocar las autorizaciones en caso de que no se renueven las garant\u00edas \r\n\r\ncorrespondientes. \r\n \r\nEn el caso de la prestaci\u00f3n de servicios de confinamiento, la responsabilidad del prestador de \r\n\r\nservicios se extiende por el t\u00e9rmino de 20 a\u00f1os posteriores al cierre de sus operaciones. La forma en que \r\nse estimar\u00e1 el monto, el cobro y la aplicaci\u00f3n de las garant\u00edas se establecer\u00e1 en el Reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 8, "prestaci\u00f3n": 1, "garant\u00edas": 3, "reglamento": 1, "como": 1, "este": 1, "monto": 2, "refiere": 1, "derivar": 1, "por": 2, "servicios": 2, "en": 5, "sitios": 1, "establecer\u00e1": 1, "autorizado": 1, "renueven": 1, "cap\u00edtulo": 1, "forma": 1, "20": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 8, "reparaci\u00f3n": 1, "operaciones": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 3, "sus": 1, "extiende": 1, "t\u00e9rmino": 1, "dichos": 1, "cierre": 1, "podr\u00e1": 1, "residuos": 2, "confinamiento": 1, "ocasionar": 1, "manejo": 2, "costos": 1, "puedan": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "prestador": 1, "pueden": 1, "de": 17, "cobro": 1, "al": 1, "acuerdo": 1, "que": 5, "no": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "ha": 1, "las": 5, "a": 1, "cuyo": 1, "a\u00f1os": 1, "posteriores": 1, "correspondientes": 1, "fijar\u00e1": 1, "caso": 3, "volumen": 1, "autorizaciones": 1, "accidente": 1, "o": 1, "responsabilidad": 1, "secretar\u00eda": 2, "del": 2, "estimar\u00e1": 1, "sido": 1, "y": 2, "provocado": 1, "revocar": 1, "da\u00f1o": 1, "se": 6, "con": 1}, "Etiquetado": "monto garant\u00eda referir cap\u00edtulo fijar secretar\u00eda volumen caracter\u00edstica residuo manejo haber ser autorizar estimaci\u00f3n costo poder derivar reparaci\u00f3n da\u00f1o provocar accidente contaminaci\u00f3n sitio poder ocasionar manejo decir residuo secretar\u00eda poder revocar autorizaci\u00f3n no renovar garant\u00eda correspondiente caso prestaci\u00f3n servicio confinamiento responsabilidad prestador servicio extender t\u00e9rmino a\u00f1o posterior cierre operaci\u00f3n forma estimar monto cobro aplicaci\u00f3n garant\u00eda establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"prestaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "monto": 2, "t\u00e9rmino": 1, "cierre": 1, "accidente": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "confinamiento": 1, "cap\u00edtulo": 1, "autorizar": 1, "operaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "correspondiente": 1, "sitio": 1, "no": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "residuo": 2, "prestador": 1, "decir": 1, "caracter\u00edstica": 1, "poder": 3, "renovar": 1, "ocasionar": 1, "servicio": 2, "manejo": 2, "establecer": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "fijar": 1, "cobro": 1, "posterior": 1, "extender": 1, "derivar": 1, "a\u00f1o": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "referir": 1, "caso": 1, "volumen": 1, "haber": 1, "costo": 1, "responsabilidad": 1, "secretar\u00eda": 2, "garant\u00eda": 3, "autorizaci\u00f3n": 1, "provocar": 1, "estimar": 1, "da\u00f1o": 1, "revocar": 1}}, "Art\u00edculo 83": {"contenido": "- Trat\u00e1ndose de acopio de residuos peligrosos a los que se hace referencia las fracciones \r\n\r\nI a XI del art\u00edculo 31 de este ordenamiento, se estar\u00e1 a lo dispuesto en los planes de manejo, que se \r\nregistrar\u00e1n ante la Secretar\u00eda y a lo que establezcan las normas oficiales mexicanas correspondientes. \r\n\r\n \r", "TF": {"este": 1, "mexicanas": 1, "xi": 1, "en": 1, "art\u00edculo": 1, "estar\u00e1": 1, "ante": 1, "hace": 1, "fracciones": 1, "referencia": 1, "la": 1, "lo": 2, "-": 1, "los": 2, "oficiales": 1, "residuos": 1, "manejo": 1, "de": 4, "que": 3, "registrar\u00e1n": 1, "normas": 1, "ordenamiento": 1, "dispuesto": 1, "las": 2, "a": 4, "peligrosos": 1, "correspondientes": 1, "i": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "31": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "acopio": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "tratar acopio residuo peligroso hacer_referencia fracci\u00f3n i xi art\u00edculo ordenamiento estar disponer plan manejo registrar secretar\u00eda establecer norma oficial mexicano correspondiente", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "manejo": 1, "xi": 1, "establecer": 1, "secretar\u00eda": 1, "hacer_referencia": 1, "fracci\u00f3n": 1, "residuo": 1, "norma": 1, "correspondiente": 1, "tratar": 1, "mexicano": 1, "oficial": 1, "i": 1, "acopio": 1, "estar": 1, "art\u00edculo": 1, "ordenamiento": 1, "registrar": 1, "disponer": 1, "plan": 1}}, "Art\u00edculo 84": {"contenido": "- El tr\u00e1mite de las autorizaciones a que se refiere este Cap\u00edtulo, se sujetar\u00e1 a lo dispuesto \r\n\r\nen la Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"a": 2, "el": 1, "dispuesto": 1, "la": 1, "lo": 1, "este": 1, "federal": 1, "autorizaciones": 1, "de": 2, "-": 1, "tr\u00e1mite": 1, "en": 1, "que": 1, "procedimiento": 1, "administrativo": 1, "refiere": 1, "ley": 1, "cap\u00edtulo": 1, "sujetar\u00e1": 1, "se": 2, "las": 1}, "Etiquetado": "tr\u00e1mite autorizaci\u00f3n referir cap\u00edtulo sujetar disponer ley_federal_de_procedimiento_administrativo", "TF_Etiquetado": {"referir": 1, "disponer": 1, "sujetar": 1, "tr\u00e1mite": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "cap\u00edtulo": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "CAP\u00cdTULO I \r": {"Art\u00edculo 40": {"contenido": "- Los residuos peligrosos deber\u00e1n ser manejados conforme a lo dispuesto en la presente \r\n\r\nLey, su Reglamento, las normas oficiales mexicanas y las dem\u00e1s disposiciones que de este \r\nordenamiento se deriven. \r\n\r\n \r\nEn las actividades en las que se generen o manejen residuos peligrosos, se deber\u00e1n observar los \r\n\r\nprincipios previstos en el art\u00edculo 2 de este ordenamiento, en lo que resulten aplicables. \r\n \r", "TF": {"este": 2, "mexicanas": 1, "en": 5, "reglamento": 1, "ser": 1, "el": 1, "observar": 1, "manejen": 1, "o": 1, "previstos": 1, "ordenamiento": 2, "principios": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 1, "lo": 2, "actividades": 1, "-": 1, "los": 2, "resulten": 1, "2": 1, "art\u00edculo": 1, "oficiales": 1, "residuos": 2, "deriven": 1, "de": 2, "que": 3, "aplicables": 1, "normas": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "las": 4, "a": 1, "peligrosos": 2, "presente": 1, "su": 1, "generen": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 1, "manejados": 1, "se": 3, "conforme": 1}, "Etiquetado": "residuo peligroso deber ser manejar disponer presente ley reglamento norma oficial mexicano disposici\u00f3n ordenamiento derivar actividad generar manejar residuo peligroso deber observar principio prever art\u00edculo ordenamiento resultar aplicable", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "reglamento": 1, "ser": 1, "observar": 1, "generar": 1, "art\u00edculo": 1, "ley": 1, "principio": 1, "deber": 2, "presente": 1, "actividad": 1, "residuo": 2, "manejar": 2, "mexicano": 1, "resultar": 1, "prever": 1, "norma": 1, "derivar": 1, "ordenamiento": 2, "disponer": 1, "aplicable": 1, "oficial": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 41": {"contenido": "- Los generadores de residuos peligrosos y los gestores de este tipo de residuos, deber\u00e1n \r\n\r\nmanejarlos de manera segura y ambientalmente adecuada conforme a los t\u00e9rminos se\u00f1alados en esta \r\nLey. \r\n\r\n \r", "TF": {"este": 1, "en": 1, "manera": 1, "esta": 1, "gestores": 1, "ambientalmente": 1, "deber\u00e1n": 1, "-": 1, "los": 3, "t\u00e9rminos": 1, "manejarlos": 1, "se\u00f1alados": 1, "adecuada": 1, "de": 4, "ley": 1, "segura": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "tipo": 1, "residuos": 2, "generadores": 1, "y": 2, "conforme": 1}, "Etiquetado": "generador residuo peligroso gestor tipo residuo deber manejar manera seguro ambientalmente adecuar t\u00e9rmino se\u00f1alar ley", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "seguro": 1, "manera": 1, "tipo": 1, "t\u00e9rmino": 1, "residuo": 2, "manejar": 1, "se\u00f1alar": 1, "generador": 1, "ley": 1, "adecuar": 1, "gestor": 1, "deber": 1, "ambientalmente": 1}}, "Art\u00edculo 42": {"contenido": "- Los generadores y dem\u00e1s poseedores de residuos peligrosos, podr\u00e1n contratar los \r\n\r\nservicios de manejo de estos residuos con empresas o gestores autorizados para tales efectos por la \r\nSecretar\u00eda, o bien transferirlos a industrias para su utilizaci\u00f3n como insumos dentro de sus procesos, \r\ncuando previamente haya sido hecho del conocimiento de esta dependencia, mediante un plan de \r\nmanejo para dichos insumos, basado en la minimizaci\u00f3n de sus riesgos. \r\n\r\n \r\nLa responsabilidad del manejo y disposici\u00f3n final de los residuos peligrosos corresponde a quien los \r\n\r\ngenera. En el caso de que se contraten los servicios de manejo y disposici\u00f3n final de residuos peligrosos \r\npor empresas autorizadas por la Secretar\u00eda y los residuos sean entregados a dichas empresas, la \r\nresponsabilidad por las operaciones ser\u00e1 de \u00e9stas, independientemente de la responsabilidad que tiene \r\nel generador. \r\n\r\n \r\nLos generadores de residuos peligrosos que transfieran \u00e9stos a empresas o gestores que presten los \r\n\r\nservicios de manejo, deber\u00e1n cerciorarse ante la Secretar\u00eda que cuentan con las autorizaciones \r\nrespectivas y vigentes, en caso contrario ser\u00e1n responsables de los da\u00f1os que ocasione su manejo. \r\n\r\n \r", "TF": {"operaciones": 1, "estos": 1, "ocasione": 1, "la": 7, "empresas": 4, "un": 1, "cuando": 1, "genera": 1, "de": 16, "autorizados": 1, "peligrosos": 4, "\u00e9stas": 1, "conocimiento": 1, "sido": 1, "respectivas": 1, "disposici\u00f3n": 2, "el": 2, "en": 3, "cuentan": 1, "sean": 1, "dichas": 1, "da\u00f1os": 1, "transfieran": 1, "contraten": 1, "deber\u00e1n": 1, "tales": 1, "autorizadas": 1, "bien": 1, "riesgos": 1, "sus": 2, "manejo": 6, "que": 6, "como": 1, "podr\u00e1n": 1, "presten": 1, "autorizaciones": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 3, "generadores": 2, "dichos": 1, "vigentes": 1, "generador": 1, "quien": 1, "minimizaci\u00f3n": 1, "con": 2, "procesos": 1, "por": 4, "ser\u00e1": 1, "ante": 1, "gestores": 2, "corresponde": 1, "industrias": 1, "poseedores": 1, "responsabilidad": 3, "tiene": 1, "contrario": 1, "cerciorarse": 1, "previamente": 1, "los": 9, "residuos": 6, "final": 2, "basado": 1, "efectos": 1, "para": 3, "utilizaci\u00f3n": 1, "caso": 2, "entregados": 1, "haya": 1, "del": 2, "servicios": 3, "insumos": 2, "esta": 1, "independientemente": 1, "-": 1, "mediante": 1, "hecho": 1, "transferirlos": 1, "contratar": 1, "plan": 1, "responsables": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 4, "dependencia": 1, "su": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "dem\u00e1s": 1, "y": 5, "se": 1}, "Etiquetado": "generador poseedor residuo peligroso poder contratar servicio manejo residuo empresa gestor autorizar efecto secretar\u00eda transferir industria utilizaci\u00f3n insumo proceso previamente haber ser hacer conocimiento dependencia plan manejo decir insumo basar minimizaci\u00f3n riesgo responsabilidad manejo disposici\u00f3n final residuo peligroso corresponder generar caso contratar servicio manejo disposici\u00f3n final residuo peligroso empresa autorizar secretar\u00eda residuo ser entregar decir empresa responsabilidad operaci\u00f3n ser independientemente responsabilidad tener generador generador residuo peligroso transferir empresa gestor prestar servicio manejo deber cerciorar secretar\u00eda contar autorizaci\u00f3n respectivo vigente caso contrario ser responsable da\u00f1o ocasionar manejo", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 4, "empresa": 4, "dependencia": 1, "ser": 4, "tener": 1, "contar": 1, "generar": 1, "independientemente": 1, "efecto": 1, "cerciorar": 1, "deber": 1, "responsabilidad": 3, "servicio": 3, "operaci\u00f3n": 1, "contrario": 1, "previamente": 1, "transferir": 2, "respectivo": 1, "residuo": 6, "poseedor": 1, "responsable": 1, "decir": 2, "poder": 1, "industria": 1, "ocasionar": 1, "autorizar": 2, "manejo": 6, "corresponder": 1, "contratar": 2, "basar": 1, "da\u00f1o": 1, "plan": 1, "minimizaci\u00f3n": 1, "vigente": 1, "hacer": 1, "entregar": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "riesgo": 1, "caso": 2, "conocimiento": 1, "haber": 1, "final": 2, "secretar\u00eda": 3, "insumo": 2, "generador": 3, "prestar": 1, "proceso": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "gestor": 2, "disposici\u00f3n": 2}}, "Art\u00edculo 43": {"contenido": "- Las personas que generen o manejen residuos peligrosos deber\u00e1n notificarlo a la \r\n\r\nSecretar\u00eda o a las autoridades correspondientes de los gobiernos locales, de acuerdo con lo previsto en \r\nesta Ley y las disposiciones que de ella se deriven. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"manejen": 1, "esta": 1, "notificarlo": 1, "previsto": 1, "en": 1, "autoridades": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "lo": 1, "-": 1, "gobiernos": 1, "personas": 1, "residuos": 1, "los": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 3, "y": 1, "que": 2, "ley": 1, "locales": 1, "las": 3, "a": 2, "peligrosos": 1, "correspondientes": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "acuerdo": 1, "generen": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "persona generar manejar residuo peligroso deber notificar secretar\u00eda autoridad correspondiente gobierno local prever ley disposici\u00f3n derivar", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "persona": 1, "notificar": 1, "secretar\u00eda": 1, "prever": 1, "residuo": 1, "manejar": 1, "gobierno": 1, "disposici\u00f3n": 1, "generar": 1, "correspondiente": 1, "autoridad": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "local": 1, "deber": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF_Etiquetado": {"manejo_integral_de_residuos_peligrosos": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"Art\u00edculo 44": {"contenido": "- Los generadores de residuos peligrosos tendr\u00e1n las siguientes categor\u00edas: \r\n \r\nI. Grandes generadores; \r\n \r\nII. Peque\u00f1os generadores, y \r\n \r\nIII. Microgeneradores. \r\n \r", "TF": {"microgeneradores": 1, "peligrosos": 1, "tendr\u00e1n": 1, "generadores;": 1, "peque\u00f1os": 1, "i": 1, "iii": 1, "de": 1, "-": 1, "grandes": 1, "generadores": 2, "los": 1, "ii": 1, "y": 1, "categor\u00edas:": 1, "residuos": 1, "siguientes": 1, "las": 1}, "Etiquetado": "generador residuo peligroso tener siguiente categor\u00eda i._grandes generador ii peque\u00f1o generador iii microgeneradores", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "siguiente": 1, "tener": 1, "residuo": 1, "i_grandes": 1, "ii": 1, "generador": 3, "peque\u00f1o": 1, "categor\u00eda": 1, "iii": 1, "microgeneradores": 1}}, "Art\u00edculo 45": {"contenido": "- Los generadores de residuos peligrosos, deber\u00e1n identificar, clasificar y manejar sus \r\n\r\nresiduos de conformidad con las disposiciones contenidas en esta Ley y en su Reglamento, as\u00ed como en \r\nlas normas oficiales mexicanas que al respecto expida la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\nEn cualquier caso los generadores deber\u00e1n dejar libres de residuos peligrosos y de contaminaci\u00f3n \r\n\r\nque pueda representar un riesgo a la salud y al ambiente, las instalaciones en las que se hayan generado \r\n\u00e9stos, cuando se cierren o se dejen de realizar en ellas las actividades generadoras de tales residuos. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"mexicanas": 1, "en": 6, "reglamento": 1, "esta": 1, "instalaciones": 1, "tales": 1, "dejen": 1, "cuando": 1, "al": 2, "o": 1, "ellas": 1, "dejar": 1, "identificar": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 2, "contaminaci\u00f3n": 1, "manejar": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "sus": 1, "contenidas": 1, "oficiales": 1, "las": 5, "residuos": 4, "respecto": 1, "expida": 1, "realizar": 1, "pueda": 1, "de": 6, "hayan": 1, "representar": 1, "libres": 1, "que": 3, "como": 1, "normas": 1, "ley": 1, "salud": 1, "ambiente": 1, "disposiciones": 1, "a": 1, "peligrosos": 2, "clasificar": 1, "generado": 1, "riesgo": 1, "caso": 1, "generadoras": 1, "\u00e9stos": 1, "su": 1, "generadores": 2, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "conformidad": 1, "cierren": 1, "y": 4, "cualquier": 1, "actividades": 1, "se": 3, "con": 1}, "Etiquetado": "generador residuo peligroso deber identificar clasificar manejar residuo conformidad disposici\u00f3n contener ley reglamento norma oficial mexicano respecto expedir secretar\u00eda caso generador deber dejar libre residuo peligroso contaminaci\u00f3n poder representar riesgo salud ambiente instalaci\u00f3n haber generar cerrar dejar realizar actividad generador residuo", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "riesgo": 1, "reglamento": 1, "contener": 1, "generar": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "deber": 2, "dejar": 2, "identificar": 1, "cerrar": 1, "actividad": 1, "residuo": 4, "manejar": 1, "mexicano": 1, "libre": 1, "respecto": 1, "norma": 1, "expedir": 1, "representar": 1, "salud": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "realizar": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "clasificar": 1, "caso": 1, "haber": 1, "poder": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "generador": 3, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 46": {"contenido": "- Los grandes generadores de residuos peligrosos, est\u00e1n obligados a registrarse ante la \r\n\r\nSecretar\u00eda y someter a su consideraci\u00f3n el Plan de Manejo de Residuos Peligrosos, as\u00ed como llevar una \r\nbit\u00e1cora y presentar un informe anual acerca de la generaci\u00f3n y modalidades de manejo a las que \r\nsujetaron sus residuos de acuerdo con los lineamientos que para tal fin se establezcan en el Reglamento \r\nde la presente Ley, as\u00ed como contar con un seguro ambiental, de conformidad con la Ley General del \r\nEquilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente. \r\n\r\n \r", "TF": {"ambiental": 1, "el": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "como": 2, "seguro": 1, "anual": 1, "generaci\u00f3n": 1, "al": 1, "general": 1, "tal": 1, "contar": 1, "ante": 1, "fin": 1, "presentar": 1, "generadores": 1, "registrarse": 1, "equilibrio": 1, "presente": 1, "la": 5, "ecol\u00f3gico": 1, "-": 1, "bit\u00e1cora": 1, "lineamientos": 1, "as\u00ed": 2, "los": 2, "sus": 1, "acerca": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "para": 1, "informe": 1, "de": 8, "acuerdo": 1, "que": 2, "plan": 1, "someter": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 3, "peligrosos": 2, "sujetaron": 1, "residuos": 3, "una": 1, "modalidades": 1, "grandes": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "est\u00e1n": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "un": 2, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 4, "obligados": 1, "se": 1, "con": 3}, "Etiquetado": "grande generador residuo peligroso estar obligar registrar secretar\u00eda someter consideraci\u00f3n plan_de_manejo_de_residuos_peligrosos llevar bit\u00e1cora presentar informe anual generaci\u00f3n modalidad manejo sujetar residuo lineamiento fin establecer reglamento presente ley contar seguro ambiental conformidad ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente", "TF_Etiquetado": {"ambiental": 1, "peligroso": 1, "obligar": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "contar": 1, "presente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "residuo": 2, "sujetar": 1, "anual": 1, "bit\u00e1cora": 1, "estar": 1, "plan_de_manejo_de_residuos_peligrosos": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "informe": 1, "lineamiento": 1, "someter": 1, "ley": 1, "modalidad": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "seguro": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "registrar": 1, "grande": 1, "generador": 1}}, "Art\u00edculo 47": {"contenido": "- Los peque\u00f1os generadores de residuos peligrosos, deber\u00e1n de registrarse ante la \r\n\r\nSecretar\u00eda y contar con una bit\u00e1cora en la que llevar\u00e1n el registro del volumen anual de residuos \r\npeligrosos que generan y las modalidades de manejo, as\u00ed como el registro de los casos en los que \r\ntransfieran residuos peligrosos a industrias para que los utilicen como insumos o materia prima dentro de \r\nsus procesos indicando la cantidad o volumen transferidos y el nombre, denominaci\u00f3n o raz\u00f3n social y \r\ndomicilio legal de la empresa que los utilizar\u00e1. \r\n\r\n \r\nAunado a lo anterior deber\u00e1n sujetar sus residuos a planes de manejo, cuando sea el caso, as\u00ed como \r\n\r\ncumplir con los dem\u00e1s requisitos que establezcan el reglamento y dem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n \r\nLa informaci\u00f3n a que se refiere este art\u00edculo deber\u00e1 ser publicada en el Sistema Nacional de \r\n\r\nInformaci\u00f3n Nacional para la Gesti\u00f3n Integral de Residuos, conforme a lo previsto por las disposiciones \r\naplicables en materia de transparencia y acceso a la informaci\u00f3n. \r\n\r", "TF": {"reglamento": 1, "aunado": 1, "-": 1, "empresa": 1, "publicada": 1, "art\u00edculo": 1, "domicilio": 1, "disposiciones": 2, "integral": 1, "la": 7, "lo": 2, "nacional": 2, "requisitos": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1": 1, "cuando": 1, "de": 11, "peligrosos": 3, "prima": 1, "el": 6, "en": 4, "ser": 1, "gesti\u00f3n": 1, "sea": 1, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 3, "transfieran": 1, "deber\u00e1n": 2, "peque\u00f1os": 1, "previsto": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 2, "sus": 2, "manejo": 2, "transparencia": 1, "raz\u00f3n": 1, "que": 7, "como": 3, "indicando": 1, "o": 3, "cumplir": 1, "generadores": 1, "una": 1, "acceso": 1, "social": 1, "con": 2, "anterior": 1, "procesos": 1, "refiere": 1, "por": 1, "aplicables": 2, "ante": 1, "industrias": 1, "sujetar": 1, "bit\u00e1cora": 1, "los": 6, "utilicen": 1, "residuos": 5, "para": 2, "caso": 1, "modalidades": 1, "del": 1, "planes": 1, "conforme": 1, "este": 1, "insumos": 1, "cantidad": 1, "generan": 1, "materia": 2, "anual": 1, "nombre": 1, "casos": 1, "registro": 2, "registrarse": 1, "llevar\u00e1n": 1, "sistema": 1, "las": 2, "a": 6, "utilizar\u00e1": 1, "volumen": 2, "establezcan": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 2, "y": 6, "transferidos": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "peque\u00f1o generador residuo peligroso deber registrar secretar\u00eda contar bit\u00e1cora llevar registro volumen anual residuo peligroso generar modalidad manejo registro caso transferir residuo peligroso industria utilizar insumo materia primo proceso indicar cantidad volumen transferir nombre denominaci\u00f3n raz\u00f3n social domicilio legal empresa utilizar aunar anterior deber sujetar residuo plan manejo ser caso cumplir requisito establecer reglamento disposici\u00f3n aplicable informaci\u00f3n referir art\u00edculo deber ser publicar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_nacional_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos prever disposici\u00f3n aplicable transparencia acceso informaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "peligroso": 3, "empresa": 1, "reglamento": 1, "ser": 2, "cantidad": 1, "acceso": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_nacional_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 1, "generar": 1, "proceso": 1, "art\u00edculo": 1, "contar": 1, "aunar": 1, "deber": 3, "domicilio": 1, "materia": 1, "transferir": 2, "residuo": 4, "sujetar": 1, "anual": 1, "bit\u00e1cora": 1, "legal": 1, "disposici\u00f3n": 2, "denominaci\u00f3n": 1, "nombre": 1, "prever": 1, "industria": 1, "manejo": 2, "registro": 2, "establecer": 1, "informaci\u00f3n": 2, "publicar": 1, "requisito": 1, "transparencia": 1, "raz\u00f3n": 1, "plan": 1, "peque\u00f1o": 1, "modalidad": 1, "referir": 1, "caso": 2, "volumen": 2, "aplicable": 2, "cumplir": 1, "utilizar": 2, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "insumo": 1, "registrar": 1, "indicar": 1, "generador": 1, "social": 1, "primo": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 48": {"contenido": "- Las personas consideradas como microgeneradores de residuos peligrosos est\u00e1n \r\n\r\nobligadas a registrarse ante las autoridades competentes de los gobiernos de las entidades federativas o \r\nmunicipales, seg\u00fan corresponda; sujetar a los planes de manejo los residuos peligrosos que generen y \r\nque se establezcan para tal fin y a las condiciones que fijen las autoridades de los gobiernos de las \r\nentidades federativas y de los municipios competentes; as\u00ed como llevar sus propios residuos peligrosos a \r\nlos centros de acopio autorizados o enviarlos a trav\u00e9s de transporte autorizado, de conformidad con las \r\ndisposiciones legales aplicables. \r\n\r\n \r\nEl control de los microgeneradores de residuos peligrosos, corresponder\u00e1 a las autoridades \r\n\r\ncompetentes de los gobiernos de las entidades federativas y municipales, de conformidad con lo que \r\nestablecen los art\u00edculos 12 y 13 del presente ordenamiento. \r\n\r\n \r", "TF": {"control": 1, "el": 1, "legales": 1, "corresponda;": 1, "tal": 1, "o": 2, "aplicables": 1, "ordenamiento": 1, "ante": 1, "autorizado": 1, "establezcan": 1, "microgeneradores": 2, "registrarse": 1, "competentes;": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "los": 9, "lo": 1, "entidades": 3, "sujetar": 1, "-": 1, "art\u00edculos": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 3, "acopio": 1, "sus": 1, "consideradas": 1, "personas": 1, "municipales": 2, "residuos": 4, "corresponder\u00e1": 1, "manejo": 1, "para": 1, "de": 15, "autorizados": 1, "enviarlos": 1, "seg\u00fan": 1, "centros": 1, "como": 2, "obligadas": 1, "establecen": 1, "condiciones": 1, "las": 9, "a": 6, "peligrosos": 4, "13": 1, "12": 1, "trav\u00e9s": 1, "fijen": 1, "fin": 1, "transporte": 1, "autoridades": 3, "generen": 1, "est\u00e1n": 1, "propios": 1, "llevar": 1, "municipios": 1, "del": 1, "conformidad": 2, "planes": 1, "y": 5, "que": 4, "competentes": 2, "federativas": 3, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "persona considerar microgenerador residuo peligroso estar obligar registrar autoridad competente gobierno entidad federativo municipal corresponder sujetar plan manejo residuo peligroso generar establecer fin condici\u00f3n fijar autoridad gobierno entidad federativo municipio competente llevar propio residuo peligroso centro acopio autorizar enviar transporte autorizar conformidad disposici\u00f3n legal aplicable control microgenerador residuo peligroso corresponder autoridad competente gobierno entidad federativo municipal conformidad establecer art\u00edculo presente ordenamiento", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "peligroso": 4, "obligar": 1, "generar": 1, "federativo": 3, "art\u00edculo": 1, "autorizar": 2, "presente": 1, "residuo": 4, "sujetar": 1, "legal": 1, "estar": 1, "fin": 1, "conformidad": 2, "entidad": 3, "manejo": 1, "persona": 1, "establecer": 2, "municipal": 2, "fijar": 1, "condici\u00f3n": 1, "corresponder": 2, "centro": 1, "gobierno": 3, "autoridad": 3, "plan": 1, "ordenamiento": 1, "competente": 3, "municipio": 1, "propio": 1, "considerar": 1, "aplicable": 1, "disposici\u00f3n": 1, "transporte": 1, "llevar": 1, "acopio": 1, "registrar": 1, "microgenerador": 2, "enviar": 1}}, "Art\u00edculo 49": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, mediante la emisi\u00f3n de normas oficiales mexicanas, podr\u00e1 establecer \r\n\r\ndisposiciones espec\u00edficas para el manejo y disposici\u00f3n final de residuos peligrosos por parte de los \r\nmicrogeneradores y los peque\u00f1os generadores de estos residuos, en particular de aquellos que por su \r\npeligrosidad y riesgo as\u00ed lo ameriten. \r\n\r\n \r\nEn todo caso, la generaci\u00f3n y manejo de residuos peligrosos clorados, persistentes y bioacumulables, \r\n\r\naun por parte de micro o peque\u00f1os generadores, estar\u00e1n sujetos a las disposiciones contenidas en las \r\nnormas oficiales mexicanas y planes de manejo correspondientes. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "mexicanas": 2, "en": 3, "peligrosidad": 1, "generaci\u00f3n": 1, "por": 3, "aquellos": 1, "ameriten": 1, "o": 1, "bioacumulables": 1, "estos": 1, "todo": 1, "espec\u00edficas": 1, "podr\u00e1": 1, "disposiciones": 2, "la": 3, "lo": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "aun": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "mediante": 1, "contenidas": 1, "las": 2, "sujetos": 1, "oficiales": 2, "microgeneradores": 1, "residuos": 3, "final": 1, "a": 1, "manejo": 3, "establecer": 1, "para": 1, "micro": 1, "de": 8, "persistentes": 1, "que": 1, "particular": 1, "normas": 2, "parte": 2, "clorados": 1, "peligrosos": 2, "correspondientes": 1, "peque\u00f1os": 2, "caso": 1, "emisi\u00f3n": 1, "su": 1, "generadores": 2, "secretar\u00eda": 1, "planes": 1, "y": 6, "disposici\u00f3n": 1, "estar\u00e1n": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda emisi\u00f3n norma oficial mexicano poder establecer disposici\u00f3n espec\u00edfico manejo disposici\u00f3n final residuo peligroso parte microgenerador peque\u00f1o generador residuo particular peligrosidad riesgo as\u00ed ameritar en_todo_caso generaci\u00f3n manejo residuo peligroso clorado persistente bio_acumulable aun parte micro peque\u00f1o generador estar sujeto disposici\u00f3n contener norma oficial mexicano plan manejo correspondiente", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "contener": 1, "peligrosidad": 1, "particular": 1, "sujeto": 1, "espec\u00edfico": 1, "persistente": 1, "correspondiente": 1, "parte": 2, "secretar\u00eda": 1, "residuo": 3, "riesgo": 1, "mexicano": 2, "aun": 1, "as\u00ed": 1, "ameritar": 1, "estar": 1, "final": 1, "manejo": 3, "establecer": 1, "bio_acumulable": 1, "micro": 1, "norma": 2, "clorado": 1, "plan": 1, "peque\u00f1o": 2, "en_todo_caso": 1, "generaci\u00f3n": 1, "poder": 1, "oficial": 2, "emisi\u00f3n": 1, "microgenerador": 1, "generador": 2, "disposici\u00f3n": 3}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"Art\u00edculo 53": {"contenido": "- Las autorizaciones deber\u00e1n otorgarse por tiempo determinado y, en su caso, podr\u00e1n ser \r\n\r\nprorrogadas. \r\n \r\nEl Reglamento que al respecto se expida se\u00f1alar\u00e1 los t\u00e9rminos y condiciones de las autorizaciones. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "por": 1, "al": 1, "se\u00f1alar\u00e1": 1, "otorgarse": 1, "deber\u00e1n": 1, "-": 1, "los": 1, "t\u00e9rminos": 1, "respecto": 1, "tiempo": 1, "de": 1, "que": 1, "condiciones": 1, "las": 2, "podr\u00e1n": 1, "caso": 1, "autorizaciones": 2, "su": 1, "prorrogadas": 1, "expida": 1, "y": 2, "determinado": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n deber otorgar tiempo determinar caso poder ser prorrogar reglamento respecto expedir se\u00f1alar t\u00e9rmino condici\u00f3n autorizaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"respecto": 1, "tiempo": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "prorrogar": 1, "t\u00e9rmino": 1, "poder": 1, "expedir": 1, "se\u00f1alar": 1, "condici\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "deber": 1}}, "Art\u00edculo 52": {"contenido": "- Son causas de revocaci\u00f3n de las autorizaciones: \r\n \r\nI. Que exista falsedad en la informaci\u00f3n proporcionada a la Secretar\u00eda; \r\n \r\nII. Cuando las actividades de manejo integral de los residuos peligrosos contravengan la normatividad \r\n\r\naplicable; \r\n \r\nIII. Trat\u00e1ndose de la importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n de residuos peligrosos, cuando por causas \r\n\r\nsupervenientes se determine que \u00e9stos representan un mayor riesgo del inicialmente previsto; \r\n \r\nIV. No renovar las garant\u00edas otorgadas; \r\n \r\nV. No realizar la reparaci\u00f3n del da\u00f1o ambiental que se cause con motivo de las actividades \r\n\r\nautorizadas, e \r\n \r\nVI. Incumplir grave o reiteradamente los t\u00e9rminos de la autorizaci\u00f3n, la presente Ley, las leyes y \r\n\r\nreglamentos ambientales, las normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n \r", "TF": {"proporcionada": 1, "causas": 2, "en": 1, "ambiental": 1, "cause": 1, "autorizadas": 1, "integral": 1, "mexicanas": 1, "contravengan": 1, "son": 1, "falsedad": 1, "ii": 1, "autorizaciones:": 1, "exista": 1, "determine": 1, "ley": 1, "informaci\u00f3n": 1, "motivo": 1, "mayor": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 7, "reparaci\u00f3n": 1, "actividades": 2, "riesgo": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 2, "supervenientes": 1, "dem\u00e1s": 1, "leyes": 1, "previsto;": 1, "vi": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "residuos": 2, "renovar": 1, "reiteradamente": 1, "realizar": 1, "manejo": 1, "aplicables": 1, "peligrosos": 2, "cuando": 2, "de": 8, "representan": 1, "otorgadas;": 1, "ambientales": 1, "grave": 1, "reglamentos": 1, "que": 3, "inicialmente": 1, "por": 1, "normas": 1, "secretar\u00eda;": 1, "iv": 1, "iii": 1, "aplicable;": 1, "las": 6, "a": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "e": 1, "i": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "no": 2, "normatividad": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 2, "garant\u00edas": 1, "incumplir": 1, "un": 1, "del": 2, "v": 1, "y": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "ser causa revocaci\u00f3n autorizaci\u00f3n i._que existir falsedad informaci\u00f3n proporcionar secretar\u00eda ii actividad manejo integral residuo peligroso contravenir normatividad aplicable iii tratar importaci\u00f3n exportaci\u00f3n residuo peligroso causa supervenientes determinar representar mayor riesgo inicialmente prever iv no renovar garant\u00eda otorgar v._no realizar reparaci\u00f3n da\u00f1o ambiental causar motivo actividad autorizar vi incumplir grave reiteradamente t\u00e9rmino autorizaci\u00f3n presente ley ley reglamento ambiental norma oficial mexicano disposici\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "causar": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "aplicable": 2, "integral": 1, "tratar": 1, "iv": 1, "falsedad": 1, "ii": 1, "incumplir": 1, "informaci\u00f3n": 1, "motivo": 1, "normatividad": 1, "autorizar": 1, "presente": 1, "no": 1, "actividad": 2, "residuo": 2, "riesgo": 1, "t\u00e9rmino": 1, "mexicano": 1, "mayor": 1, "importaci\u00f3n": 1, "supervenientes": 1, "reiteradamente": 1, "vi": 1, "causa": 2, "existir": 1, "prever": 1, "proporcionar": 1, "realizar": 1, "manejo": 1, "i_que": 1, "norma": 1, "representar": 1, "inicialmente": 1, "ambiental": 2, "otorgar": 1, "ley": 2, "iii": 1, "grave": 1, "v_no": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "contravenir": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "renovar": 1, "garant\u00eda": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "da\u00f1o": 1}}, "Art\u00edculo 51": {"contenido": "- Las autorizaciones para el manejo integral de residuos peligrosos, podr\u00e1n ser \r\n\r\ntransferidas, siempre y cuando: \r\n \r\nI. Se cuente con el previo consentimiento por escrito de la Secretar\u00eda, y \r\n \r\nII. Se acredite la subsistencia de las condiciones bajo las cuales fueron otorgadas. \r\n \r", "TF": {"el": 2, "ser": 1, "subsistencia": 1, "integral": 1, "ii": 1, "siempre": 1, "cuando:": 1, "la": 2, "cuente": 1, "-": 1, "fueron": 1, "residuos": 1, "cuales": 1, "manejo": 1, "para": 1, "por": 1, "de": 3, "escrito": 1, "transferidas": 1, "otorgadas": 1, "previo": 1, "bajo": 1, "condiciones": 1, "las": 3, "peligrosos": 1, "podr\u00e1n": 1, "acredite": 1, "i": 1, "autorizaciones": 1, "consentimiento": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 2, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n manejo integral residuo peligroso poder ser transferir siempre_y_cuando i._se contar previo consentimiento escrito secretar\u00eda ii acreditar subsistencia condici\u00f3n ser otorgar", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "manejo": 1, "acreditar": 1, "ser": 2, "transferir": 1, "subsistencia": 1, "residuo": 1, "otorgar": 1, "integral": 1, "consentimiento": 1, "siempre_y_cuando": 1, "condici\u00f3n": 1, "ii": 1, "secretar\u00eda": 1, "previo": 1, "contar": 1, "escrito": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "i_se": 1, "poder": 1}}, "Art\u00edculo 50": {"contenido": "- Se requiere autorizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda para: \r\n \r\nI. La prestaci\u00f3n de servicios de manejo de residuos peligrosos; \r\n \r\nII. La utilizaci\u00f3n de residuos peligrosos en procesos productivos, de conformidad con lo dispuesto en \r\n\r\nel art\u00edculo 63 de este ordenamiento; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\nIII. El acopio y almacenamiento de residuos peligrosos provenientes de terceros; \r\n \r\nIV. La realizaci\u00f3n de cualquiera de las actividades relacionadas con el manejo de residuos peligrosos \r\n\r\nprovenientes de terceros; \r\n \r\nV. La incineraci\u00f3n de residuos peligrosos; \r\n \r\nVI. El transporte de residuos peligrosos; \r\n \r\nVII. El establecimiento de confinamientos dentro de las instalaciones en donde se manejen residuos \r\n\r\npeligrosos; \r\n \r\nVIII. La transferencia de autorizaciones expedidas por la Secretar\u00eda; \r\n \r\nIX. La utilizaci\u00f3n de tratamientos t\u00e9rmicos de residuos por esterilizaci\u00f3n o term\u00f3lisis; \r\n \r\nX. La importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n de residuos peligrosos, y \r\n \r\nXI. Las dem\u00e1s que establezcan la presente Ley y las normas oficiales mexicanas. \r\n \r", "TF": {"provenientes": 2, "el": 5, "prestaci\u00f3n": 1, "en": 3, "autorizaciones": 1, "instalaciones": 1, "este": 1, "ordenamiento;": 1, "vii": 1, "por": 2, "servicios": 1, "iv": 1, "ii": 1, "63": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "almacenamiento": 1, "establecimiento": 1, "importaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmicos": 1, "presente": 1, "la": 10, "lo": 1, "actividades": 1, "oficiales": 1, "-": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "requiere": 1, "peligrosos;": 4, "dem\u00e1s": 1, "cualquiera": 1, "vi": 1, "donde": 1, "incineraci\u00f3n": 1, "residuos": 9, "term\u00f3lisis;": 1, "mexicanas": 1, "viii": 1, "manejo": 2, "de": 21, "expedidas": 1, "relacionadas": 1, "ix": 1, "productivos": 1, "que": 1, "x": 1, "normas": 1, "secretar\u00eda;": 1, "dispuesto": 1, "iii": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "las": 4, "peligrosos": 4, "xi": 1, "transferencia": 1, "utilizaci\u00f3n": 2, "i": 1, "transporte": 1, "terceros;": 2, "manejen": 1, "confinamientos": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "acopio": 1, "conformidad": 1, "v": 1, "y": 4, "para:": 1, "procesos": 1, "esterilizaci\u00f3n": 1, "tratamientos": 1, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "requerir autorizaci\u00f3n secretar\u00eda i._la prestaci\u00f3n servicio manejo residuo peligroso ii utilizaci\u00f3n residuo peligroso proceso productivo conformidad disponer art\u00edculo ordenamiento iii acopio almacenamiento residuo peligroso proveniente tercero iv realizaci\u00f3n actividad relacionar manejo residuo peligroso proveniente tercero v._la incineraci\u00f3n residuo peligroso vi transporte residuo peligroso vii establecimiento confinamiento instalaci\u00f3n manejar residuo peligroso viii transferencia autorizaci\u00f3n expedir secretar\u00eda ix utilizaci\u00f3n tratamiento t\u00e9rmico residuo esterilizaci\u00f3n term\u00f3lisis x._la importaci\u00f3n exportaci\u00f3n residuo peligroso xi establecer presente ley norma oficial mexicano", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 8, "prestaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "ix": 1, "vi": 1, "vii": 1, "relacionar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proceso": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "almacenamiento": 1, "proveniente": 2, "establecimiento": 1, "servicio": 1, "requerir": 1, "presente": 1, "actividad": 1, "productivo": 1, "residuo": 9, "manejar": 1, "t\u00e9rmico": 1, "mexicano": 1, "importaci\u00f3n": 1, "incineraci\u00f3n": 1, "confinamiento": 1, "x_la": 1, "viii": 1, "manejo": 2, "term\u00f3lisis": 1, "establecer": 1, "tercero": 2, "norma": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "tratamiento": 1, "expedir": 1, "i_la": 1, "utilizaci\u00f3n": 2, "transferencia": 1, "disponer": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "acopio": 1, "v_la": 1, "conformidad": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "esterilizaci\u00f3n": 1, "transporte": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"Art\u00edculo 57": {"contenido": "- Aquellos generadores que reciclen residuos peligrosos dentro del mismo predio en \r\n\r\ndonde se generaron, deber\u00e1n presentar ante la Secretar\u00eda, con 30 d\u00edas de anticipaci\u00f3n a su reciclaje, un \r\ninforme t\u00e9cnico que incluya los procedimientos, m\u00e9todos o t\u00e9cnicas mediante los cuales llevar\u00e1n a cabo \r\ntales procesos, a efecto de que la Secretar\u00eda, en su caso, pueda emitir las observaciones que procedan. \r\nEsta disposici\u00f3n no es aplicable si se trata de procesos que liberen contaminantes al ambiente y que \r\nconstituyan un riesgo para la salud, en cuyo caso requerir\u00e1n autorizaci\u00f3n previa de la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\nEn todo caso, el reciclaje de residuos se deber\u00e1 desarrollar de conformidad con las disposiciones \r\n\r\nlegales en materia de impacto ambiental, riesgo, prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n del agua, aire y suelo y \r\notras, que resulten aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"-": 1, "desarrollar": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "contaminaci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 1, "cuales": 1, "deber\u00e1": 1, "observaciones": 1, "de": 8, "agua": 1, "previa": 1, "peligrosos": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 1, "en": 5, "presentar": 1, "otras": 1, "incluya": 1, "liberen": 1, "legales": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "todo": 1, "es": 1, "requerir\u00e1n": 1, "deber\u00e1n": 1, "tales": 1, "emitir": 1, "suelo": 1, "pueda": 1, "que": 7, "ambiental": 1, "ambiente": 1, "30": 1, "o": 1, "generadores": 1, "anticipaci\u00f3n": 1, "mismo": 1, "trata": 1, "con": 2, "procesos": 2, "donde": 1, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "ante": 1, "t\u00e9cnico": 1, "cabo": 1, "m\u00e9todos": 1, "aire": 1, "riesgo": 2, "resulten": 1, "los": 2, "t\u00e9cnicas": 1, "procedimientos": 1, "residuos": 2, "aquellos": 1, "para": 1, "reciclaje": 2, "constituyan": 1, "caso": 3, "aplicable": 1, "un": 2, "del": 2, "esta": 1, "al": 1, "efecto": 1, "impacto": 1, "generaron": 1, "materia": 1, "no": 1, "cuyo": 1, "mediante": 1, "salud": 1, "informe": 1, "reciclen": 1, "llevar\u00e1n": 1, "procedan": 1, "las": 2, "a": 3, "predio": 1, "su": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "si": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "generador reciclar residuo peligroso mismo predio generar deber presentar secretar\u00eda anticipaci\u00f3n reciclaje informe t\u00e9cnico incluir procedimiento m\u00e9todo t\u00e9cnica llevar_a_cabo proceso secretar\u00eda caso poder emitir observaci\u00f3n proceder disposici\u00f3n no ser aplicable tratar proceso liberar contaminante ambiente constituir riesgo salud caso requerir autorizaci\u00f3n previo secretar\u00eda en_todo_caso reciclaje residuo deber desarrollar conformidad disposici\u00f3n legal impacto ambiental riesgo prevenci\u00f3n contaminaci\u00f3n agua aire suelo resultar aplicable", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "llevar_a_cabo": 1, "presentar": 1, "tratar": 1, "t\u00e9cnica": 1, "generar": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "proceso": 2, "procedimiento": 1, "desarrollar": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "liberar": 1, "observaci\u00f3n": 1, "deber": 2, "t\u00e9cnico": 1, "ser": 1, "requerir": 1, "no": 1, "residuo": 2, "riesgo": 2, "emitir": 1, "legal": 1, "m\u00e9todo": 1, "suelo": 1, "impacto": 1, "poder": 1, "proceder": 1, "informe": 1, "salud": 1, "reciclaje": 2, "agua": 1, "incluir": 1, "resultar": 1, "previo": 1, "ambiental": 1, "reciclar": 1, "ambiente": 1, "aire": 1, "constituir": 1, "predio": 1, "en_todo_caso": 1, "caso": 2, "aplicable": 2, "contaminante": 1, "secretar\u00eda": 3, "anticipaci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "generador": 1, "mismo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "Art\u00edculo 56": {"contenido": "- La Secretar\u00eda expedir\u00e1 las normas oficiales mexicanas para el almacenamiento de \r\n\r\nresiduos peligrosos, las cuales tendr\u00e1n como objetivo la prevenci\u00f3n de la generaci\u00f3n de lixiviados y su \r\ninfiltraci\u00f3n en los suelos, el arrastre por el agua de lluvia o por el viento de dichos residuos, incendios, \r\nexplosiones y acumulaci\u00f3n de vapores t\u00f3xicos, fugas o derrames. \r\n\r\n \r\nSe proh\u00edbe el almacenamiento de residuos peligrosos por un periodo mayor de seis meses a partir de \r\n\r\nsu generaci\u00f3n, lo cual deber\u00e1 quedar asentado en la bit\u00e1cora correspondiente. No se entender\u00e1 por \r\ninterrumpido este plazo cuando el poseedor de los residuos cambie su lugar de almacenamiento. \r\nProceder\u00e1 la pr\u00f3rroga para el almacenamiento cuando se someta una solicitud al respecto a la Secretar\u00eda \r\ncumpliendo los requisitos que establezca el Reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 8, "mexicanas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "pr\u00f3rroga": 1, "este": 1, "-": 1, "por": 4, "al": 1, "fugas": 1, "arrastre": 1, "o": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "almacenamiento": 4, "mayor": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "viento": 1, "correspondiente": 1, "t\u00f3xicos": 1, "lo": 1, "acumulaci\u00f3n": 1, "la": 6, "lluvia": 1, "poseedor": 1, "objetivo": 1, "bit\u00e1cora": 1, "generaci\u00f3n": 2, "quedar": 1, "suelos": 1, "requisitos": 1, "periodo": 1, "expedir\u00e1": 1, "solicitud": 1, "residuos": 4, "los": 3, "explosiones": 1, "derrames": 1, "lugar": 1, "cuales": 1, "cumpliendo": 1, "una": 1, "cual": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "proceder\u00e1": 1, "proh\u00edbe": 1, "de": 11, "agua": 1, "asentado": 1, "meses": 1, "someta": 1, "que": 1, "a": 2, "como": 1, "normas": 1, "interrumpido": 1, "oficiales": 1, "las": 2, "seis": 1, "peligrosos": 2, "no": 1, "incendios": 1, "entender\u00e1": 1, "lixiviados": 1, "tendr\u00e1n": 1, "su": 3, "respecto": 1, "partir": 1, "secretar\u00eda": 2, "un": 1, "dichos": 1, "vapores": 1, "y": 2, "cambie": 1, "plazo": 1, "se": 3, "cuando": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda expedir norma oficial mexicano almacenamiento residuo peligroso tener objetivo prevenci\u00f3n generaci\u00f3n lixiviado infiltraci\u00f3n suelo arrastre agua lluvia viento decir residuo incendio explosi\u00f3n acumulaci\u00f3n vapor t\u00f3xico fuga derrame prohibir almacenamiento residuo peligroso periodo mayor mes generaci\u00f3n deber quedar asentar bit\u00e1cora correspondiente no entender interrumpir plazo poseedor residuo cambiar lugar almacenamiento proceder pr\u00f3rroga almacenamiento someter solicitud secretar\u00eda cumplir requisito establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "reglamento": 1, "pr\u00f3rroga": 1, "prohibir": 1, "tener": 1, "bit\u00e1cora": 1, "arrastre": 1, "explosi\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 4, "mayor": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "viento": 1, "correspondiente": 1, "acumulaci\u00f3n": 1, "generaci\u00f3n": 2, "lluvia": 1, "residuo": 4, "poseedor": 1, "objetivo": 1, "quedar": 1, "mexicano": 1, "deber": 1, "interrumpir": 1, "t\u00f3xico": 1, "fuga": 1, "decir": 1, "periodo": 1, "solicitud": 1, "proceder": 1, "lugar": 1, "cambiar": 1, "establecer": 1, "suelo": 1, "norma": 1, "entender": 1, "agua": 1, "expedir": 1, "no": 1, "mes": 1, "incendio": 1, "someter": 1, "lixiviado": 1, "requisito": 1, "plazo": 1, "derrame": 1, "cumplir": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "asentar": 1, "vapor": 1}}, "Art\u00edculo 55": {"contenido": "- La Secretar\u00eda determinar\u00e1 en el Reglamento y en las normas oficiales mexicanas, la \r\n\r\nforma de manejo que se dar\u00e1 a los envases o embalajes que contuvieron residuos peligrosos y que no \r\nsean reutilizados con el mismo fin ni para el mismo tipo de residuo, por estar considerados como residuos \r\npeligrosos. \r\n\r\n \r\nAsimismo, los envases y embalajes que contuvieron materiales peligrosos y que no sean utilizados \r\n\r\ncon el mismo fin y para el mismo material, ser\u00e1n considerados como residuos peligrosos, con excepci\u00f3n \r\nde los que hayan sido sujetos a tratamiento para su reutilizaci\u00f3n, reciclaje o disposici\u00f3n final. \r\n\r\n \r\nEn ning\u00fan caso, se podr\u00e1n emplear los envases y embalajes que contuvieron materiales o residuos \r\n\r\npeligrosos, para almacenar agua, alimentos o productos de consumo humano o animal. \r\n \r", "TF": {"el": 5, "mexicanas": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "utilizados": 1, "alimentos": 1, "excepci\u00f3n": 1, "por": 1, "envases": 3, "contuvieron": 3, "humano": 1, "emplear": 1, "sean": 2, "considerados": 2, "almacenar": 1, "reutilizados": 1, "ni": 1, "forma": 1, "asimismo": 1, "tipo": 1, "la": 2, "residuo": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "los": 4, "estar": 1, "animal": 1, "sujetos": 1, "su": 1, "oficiales": 1, "residuos": 4, "materiales": 2, "manejo": 1, "material": 1, "para": 4, "de": 4, "reciclaje": 1, "hayan": 1, "dar\u00e1": 1, "mismo": 4, "determinar\u00e1": 1, "que": 7, "no": 2, "como": 2, "normas": 1, "productos": 1, "consumo": 1, "tratamiento": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 2, "peligrosos": 5, "podr\u00e1n": 1, "ning\u00fan": 1, "fin": 2, "caso": 1, "embalajes": 3, "agua": 1, "o": 5, "final": 1, "secretar\u00eda": 1, "sido": 1, "y": 6, "disposici\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 3}, "Etiquetado": "secretar\u00eda determinar reglamento norma oficial mexicano forma manejo dar envase embalaje contener residuo peligroso no ser reutilizar mismo fin mismo tipo residuo estar considerar residuo peligroso asimismo envase embalaje contener material peligroso no ser utilizar mismo fin mismo material ser considerar residuo peligroso haber ser sujeto tratamiento reutilizaci\u00f3n reciclaje disposici\u00f3n final caso poder emplear envase embalaje contener material residuo peligroso almacenar agua alimento producto consumo humano animal", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 5, "reglamento": 1, "ser": 4, "contener": 3, "sujeto": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "emplear": 1, "embalaje": 3, "reutilizar": 1, "almacenar": 1, "utilizar": 1, "forma": 1, "tipo": 1, "no": 2, "residuo": 5, "reutilizaci\u00f3n": 1, "mexicano": 1, "estar": 1, "animal": 1, "caso": 1, "fin": 2, "final": 1, "manejo": 1, "asimismo": 1, "norma": 1, "material": 3, "reciclaje": 1, "agua": 1, "mismo": 4, "dar": 1, "tratamiento": 1, "alimento": 1, "producto": 1, "determinar": 1, "considerar": 2, "haber": 1, "poder": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "envase": 3, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 54": {"contenido": "- Se deber\u00e1 evitar la mezcla de residuos peligrosos con otros materiales o residuos para \r\nno contaminarlos y no provocar reacciones, que puedan poner en riesgo la salud, el ambiente o los \r\nrecursos naturales. La Secretar\u00eda establecer\u00e1 los procedimientos a seguir para determinar la \r\nincompatibilidad entre un residuo peligroso y otro material o residuo. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "peligroso": 1, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 1, "otros": 1, "otro": 1, "poner": 1, "la": 4, "provocar": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "los": 2, "un": 1, "procedimientos": 1, "incompatibilidad": 1, "residuos": 2, "materiales": 1, "material": 1, "puedan": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "contaminarlos": 1, "salud": 1, "de": 1, "reacciones": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 1, "ambiente": 1, "naturales": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "entre": 1, "determinar": 1, "no": 2, "o": 3, "evitar": 1, "seguir": 1, "y": 2, "mezcla": 1, "residuo": 2, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "deber evitar mezcla residuo peligroso material residuo no contaminar no provocar reacci\u00f3n poder poner riesgo salud ambiente recurso natural secretar\u00eda establecer procedimiento seguir determinar incompatibilidad residuo peligroso material residuo", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "procedimiento": 1, "establecer": 1, "deber": 1, "poner": 1, "no": 2, "residuo": 4, "riesgo": 1, "poder": 1, "contaminar": 1, "incompatibilidad": 1, "salud": 1, "material": 2, "secretar\u00eda": 1, "ambiente": 1, "natural": 1, "recurso": 1, "determinar": 1, "reacci\u00f3n": 1, "evitar": 1, "seguir": 1, "mezcla": 1, "provocar": 1}}, "Art\u00edculo 66": {"contenido": "- Quienes generen y manejen residuos peligrosos y requieran de un confinamiento dentro \r\n\r\nde sus instalaciones, deber\u00e1n apegarse a las disposiciones de esta Ley, las que establezca el \r\nReglamento y a las especificaciones respecto de la ubicaci\u00f3n, dise\u00f1o, construcci\u00f3n y operaci\u00f3n de las \r\n\r\n\r\n\r\nceldas de confinamiento, as\u00ed como de almacenamiento y tratamiento previo al confinamiento de los \r\nresiduos, contenidas en las normas oficiales mexicanas correspondientes. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "construcci\u00f3n": 1, "manejen": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "instalaciones": 1, "al": 1, "en": 1, "especificaciones": 1, "almacenamiento": 1, "operaci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "-": 1, "quienes": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 1, "sus": 1, "contenidas": 1, "oficiales": 1, "residuos": 2, "confinamiento": 3, "mexicanas": 1, "dise\u00f1o": 1, "celdas": 1, "de": 8, "ubicaci\u00f3n": 1, "requieran": 1, "que": 1, "previo": 1, "como": 1, "normas": 1, "ley": 1, "apegarse": 1, "tratamiento": 1, "las": 5, "a": 2, "peligrosos": 1, "correspondientes": 1, "respecto": 1, "dentro": 1, "un": 1, "y": 5, "los": 1}, "Etiquetado": "generar manejar residuo peligroso requerir confinamiento instalaci\u00f3n deber apegar disposici\u00f3n ley establecer reglamento especificaci\u00f3n ubicaci\u00f3n dise\u00f1o construcci\u00f3n operaci\u00f3n celda confinamiento almacenamiento tratamiento previo confinamiento residuo contener norma oficial mexicano correspondiente", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "construcci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "contener": 1, "especificaci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 1, "deber": 1, "operaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "residuo": 2, "manejar": 1, "mexicano": 1, "confinamiento": 3, "establecer": 1, "norma": 1, "dise\u00f1o": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "celda": 1, "previo": 1, "ley": 1, "apegar": 1, "tratamiento": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "oficial": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 67": {"contenido": "- En materia de residuos peligrosos, est\u00e1 prohibido: \r\n \r\nI. El transporte de residuos por v\u00eda a\u00e9rea; \r\n \r\nII. El confinamiento de residuos l\u00edquidos o semis\u00f3lidos, sin que hayan sido sometidos a tratamientos \r\n\r\npara eliminar la humedad, neutralizarlos o estabilizarlos y lograr su solidificaci\u00f3n, de conformidad con las \r\ndisposiciones de esta Ley y dem\u00e1s ordenamientos legales aplicables; \r\n\r\n \r\nIII. El confinamiento de compuestos org\u00e1nicos persistentes como los bifenilos policlorados, los \r\n\r\ncompuestos hexaclorados y otros, as\u00ed como de materiales contaminados con \u00e9stos, que contengan \r\nconcentraciones superiores a 50 partes por mill\u00f3n de dichas sustancias, y la diluci\u00f3n de los residuos que \r\nlos contienen con el fin de que se alcance este l\u00edmite m\u00e1ximo; \r\n\r\n \r\nIV. La mezcla de bifenilos policlorados con aceites lubricantes usados o con otros materiales o \r\n\r\nresiduos; \r\n \r\nV. El almacenamiento por m\u00e1s de seis meses en las fuentes generadoras; \r\n \r\nVI. El confinamiento en el mismo lugar o celda, de residuos peligrosos incompatibles o en cantidades \r\n\r\nque rebasen la capacidad instalada; \r\n \r\nVII. El uso de residuos peligrosos, tratados o sin tratar, para recubrimiento de suelos, de conformidad \r\n\r\ncon las normas oficiales mexicanas sin perjuicio de las facultades de la Secretar\u00eda y de otros organismos \r\ncompetentes; \r\n\r\n \r\nVIII. La diluci\u00f3n de residuos peligrosos en cualquier medio, cuando no sea parte de un tratamiento \r\n\r\nautorizado, y \r\n \r\nIX. La incineraci\u00f3n de residuos peligrosos que sean o contengan compuestos org\u00e1nicos persistentes y \r\n\r\nbioacumulables; plaguicidas organoclorados; as\u00ed como bater\u00edas y acumuladores usados que contengan \r\nmetales t\u00f3xicos; siempre y cuando exista en el pa\u00eds alguna otra tecnolog\u00eda disponible que cause menor \r\nimpacto y riesgo ambiental. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"instalada;": 1, "neutralizarlos": 1, "tratar": 1, "menor": 1, "prohibido:": 1, "org\u00e1nicos": 2, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "la": 7, "sometidos": 1, "acumuladores": 1, "rebasen": 1, "metales": 1, "aceites": 1, "diluci\u00f3n": 2, "t\u00f3xicos;": 1, "oficiales": 1, "fin": 1, "solidificaci\u00f3n": 1, "pa\u00eds": 1, "cuando": 2, "de": 22, "hayan": 1, "organoclorados;": 1, "tratamiento": 1, "peligrosos": 5, "superiores": 1, "aplicables;": 1, "50": 1, "confinamiento": 3, "m\u00e1s": 1, "sido": 1, "meses": 1, "perjuicio": 1, "contengan": 3, "el": 9, "en": 6, "contaminados": 1, "est\u00e1": 1, "l\u00edquidos": 1, "exista": 1, "partes": 1, "sea": 1, "legales": 1, "dichas": 1, "almacenamiento": 1, "concentraciones": 1, "organismos": 1, "disponible": 1, "residuos;": 1, "as\u00ed": 2, "suelos": 1, "cause": 1, "materiales": 2, "incompatibles": 1, "policlorados": 2, "facultades": 1, "recubrimiento": 1, "v\u00eda": 1, "que": 8, "no": 1, "como": 3, "ley": 1, "eliminar": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 8, "tecnolog\u00eda": 1, "mismo": 1, "cantidades": 1, "tratamientos": 1, "bifenilos": 2, "con": 6, "ambiental": 1, "ix": 1, "vii": 1, "por": 3, "plaguicidas": 1, "otra": 1, "otros": 3, "usados": 2, "siempre": 1, "semis\u00f3lidos": 1, "uso": 1, "estabilizarlos": 1, "riesgo": 1, "los": 4, "sustancias": 1, "residuos": 8, "bater\u00edas": 1, "ordenamientos": 1, "generadoras;": 1, "para": 2, "compuestos": 3, "contienen": 1, "a\u00e9rea;": 1, "persistentes": 2, "celda": 1, "iv": 1, "iii": 1, "seis": 1, "un": 1, "viii": 1, "v": 1, "alguna": 1, "sean": 1, "este": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "capacidad": 1, "alcance": 1, "vi": 1, "hexaclorados": 1, "ii": 1, "autorizado": 1, "lograr": 1, "fuentes": 1, "impacto": 1, "materia": 1, "competentes;": 1, "parte": 1, "lubricantes": 1, "-": 1, "humedad": 1, "incineraci\u00f3n": 1, "sin": 3, "lugar": 1, "mill\u00f3n": 1, "bioacumulables;": 1, "cualquier": 1, "normas": 1, "las": 4, "a": 2, "m\u00e1ximo;": 1, "i": 1, "transporte": 1, "medio": 1, "su": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 2, "y": 10, "mezcla": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "residuo peligroso estar prohibir i._el transporte residuo v\u00eda a\u00e9reo ii confinamiento residuo l\u00edquido semis\u00f3lido haber ser someter tratamiento eliminar humedad neutralizar estabilizar lograr solidificaci\u00f3n conformidad disposici\u00f3n ley ordenamiento legal aplicable iii confinamiento compuesto org\u00e1nico persistente bifenilo policlorado compuesto hexaclorados material contaminar contener concentraci\u00f3n superior parte mill\u00f3n decir sustancia diluci\u00f3n residuo contener fin alcanzar l\u00edmite m\u00e1ximo iv mezcla bifenilo policlorado aceite lubricante usar material residuo v._el almacenamiento m\u00e1s mes fuente generador vi confinamiento mismo lugar celda residuo peligroso incompatible cantidad rebasar capacidad instalar vii uso residuo peligroso tratado tratar recubrimiento suelo conformidad norma oficial mexicano facultad secretar\u00eda organismo competente viii diluci\u00f3n residuo peligroso medio no ser parte tratamiento autorizar ix incineraci\u00f3n residuo peligroso ser contener compuesto org\u00e1nico persistente bio_acumulable plaguicida organoclorado bater\u00eda acumulador usar contener metal t\u00f3xico siempre_y_cuando existir pa\u00eds tecnolog\u00eda disponible causar menor impacto riesgo ambiental", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 5, "concentraci\u00f3n": 1, "tratar": 1, "menor": 1, "mexicano": 1, "acumulador": 1, "policlorado": 2, "superior": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "t\u00f3xico": 1, "a\u00e9reo": 1, "decir": 1, "diluci\u00f3n": 2, "fuente": 1, "existir": 1, "fin": 1, "lubricante": 1, "solidificaci\u00f3n": 1, "material": 2, "sustancia": 1, "someter": 1, "compuesto": 3, "tratamiento": 2, "pa\u00eds": 1, "haber": 1, "m\u00e1s": 1, "disposici\u00f3n": 1, "ser": 3, "prohibir": 1, "organoclorado": 1, "almacenamiento": 1, "neutralizar": 1, "estabilizar": 1, "incompatible": 1, "residuo": 9, "legal": 1, "i_el": 1, "estar": 1, "organismo": 1, "eliminar": 1, "suelo": 1, "recubrimiento": 1, "v\u00eda": 1, "aceite": 1, "mes": 1, "usar": 2, "competente": 1, "v_el": 1, "disponible": 1, "siempre_y_cuando": 1, "oficial": 1, "generador": 1, "mismo": 1, "semis\u00f3lido": 1, "causar": 1, "ambiental": 1, "contener": 4, "vii": 1, "instalar": 1, "alcanzar": 1, "ley": 1, "persistente": 2, "bifenilo": 2, "uso": 1, "riesgo": 1, "facultad": 1, "org\u00e1nico": 2, "capacidad": 1, "contaminar": 1, "norma": 1, "rebasar": 1, "celda": 1, "ordenamiento": 1, "iv": 1, "iii": 1, "aplicable": 1, "viii": 1, "ix": 1, "cantidad": 1, "vi": 1, "plaguicida": 1, "hexaclorados": 1, "ii": 1, "lograr": 1, "impacto": 1, "m\u00e1ximo": 1, "autorizar": 1, "l\u00edquido": 1, "parte": 2, "medio": 1, "tratado": 1, "humedad": 1, "incineraci\u00f3n": 1, "confinamiento": 3, "lugar": 1, "mill\u00f3n": 1, "bio_acumulable": 1, "bater\u00eda": 1, "transporte": 1, "no": 1, "metal": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 2, "mezcla": 1}}, "Art\u00edculo 64": {"contenido": "- En el caso del transporte y acopio de residuos que correspondan a productos \r\n\r\ndesechados sujetos a planes de manejo, en t\u00e9rminos de lo dispuesto por el art\u00edculo 31 de esta Ley, se \r\ndeber\u00e1n observar medidas para prevenir y responder de manera segura y ambientalmente adecuada a \r\nposibles fugas, derrames o liberaci\u00f3n al ambiente de sus contenidos que posean propiedades peligrosas. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 2, "manera": 1, "esta": 1, "observar": 1, "por": 1, "al": 1, "fugas": 1, "art\u00edculo": 1, "contenidos": 1, "ambientalmente": 1, "deber\u00e1n": 1, "lo": 1, "-": 1, "responder": 1, "sus": 1, "sujetos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "desechados": 1, "residuos": 1, "derrames": 1, "manejo": 1, "para": 1, "adecuada": 1, "posean": 1, "de": 6, "liberaci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "31": 1, "que": 2, "ley": 1, "productos": 1, "dispuesto": 1, "posibles": 1, "correspondan": 1, "a": 3, "segura": 1, "caso": 1, "prevenir": 1, "o": 1, "acopio": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 3, "medidas": 1, "propiedades": 1, "transporte": 1, "se": 1, "peligrosas": 1}, "Etiquetado": "caso transporte acopio residuo corresponder producto desechar sujeto plan manejo t\u00e9rmino disponer art\u00edculo ley deber observar medida prevenir responder manera seguro ambientalmente adecuar posible fuga derrame liberaci\u00f3n ambiente contenido poseer propiedad peligroso", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "seguro": 1, "manera": 1, "propiedad": 1, "t\u00e9rmino": 1, "observar": 1, "desechar": 1, "art\u00edculo": 1, "deber": 1, "ambientalmente": 1, "contenido": 1, "residuo": 1, "poseer": 1, "fuga": 1, "derrame": 1, "sujeto": 1, "prevenir": 1, "manejo": 1, "corresponder": 1, "plan": 1, "ley": 1, "adecuar": 1, "medida": 1, "ambiente": 1, "posible": 1, "producto": 1, "disponer": 1, "responder": 1, "transporte": 1, "acopio": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "caso": 1}}, "Art\u00edculo 63": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, al reglamentar y normar la operaci\u00f3n de los procesos de incineraci\u00f3n y \r\n\r\nco-procesamiento de residuos permitidos para tal efecto, distinguir\u00e1 aquellos en los cuales los residuos \r\nest\u00e9n sujetos a un co-procesamiento con el objeto de valorizarlos mediante su empleo como combustible \r\nalterno para la generaci\u00f3n de energ\u00eda, que puede ser aprovechada en la producci\u00f3n de bienes y \r\nservicios. \r\n\r\n \r\nDeber\u00e1n distinguirse los residuos que por sus caracter\u00edsticas, vol\u00famenes de generaci\u00f3n y \r\n\r\nacumulaci\u00f3n, problemas ambientales e impactos econ\u00f3micos y sociales que ocasiona su manejo \r\ninadecuado, pudieran ser objeto de co-procesamiento. A su vez, deber\u00e1n establecerse restricciones a la \r\nincineraci\u00f3n, o al co-procesamiento mediante combusti\u00f3n de residuos susceptibles de ser valorizados \r\nmediante otros procesos, cuando \u00e9stos est\u00e9n disponibles, sean ambientalmente eficaces, tecnol\u00f3gica y \r\necon\u00f3micamente factibles. En tales casos, deber\u00e1n promoverse acciones que tiendan a fortalecer la \r\ninfraestructura de valorizaci\u00f3n o de tratamiento de estos residuos, por otros medios. \r\n\r\n \r", "TF": {"vol\u00famenes": 1, "estos": 1, "ocasiona": 1, "la": 6, "valorizarlos": 1, "vez": 1, "tratamiento": 1, "econ\u00f3micos": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "cuales": 1, "promoverse": 1, "fortalecer": 1, "cuando": 1, "combustible": 1, "de": 13, "caracter\u00edsticas": 1, "distinguir\u00e1": 1, "alterno": 1, "impactos": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "restricciones": 1, "reglamentar": 1, "el": 1, "en": 3, "ser": 3, "distinguirse": 1, "sean": 1, "deber\u00e1n": 3, "tales": 1, "sus": 1, "factibles": 1, "manejo": 1, "puede": 1, "ambientales": 1, "que": 4, "como": 1, "producci\u00f3n": 1, "establecerse": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "co-procesamiento": 4, "con": 1, "procesos": 2, "energ\u00eda": 1, "por": 2, "tiendan": 1, "medios": 1, "otros": 2, "ambientalmente": 1, "acumulaci\u00f3n": 1, "generaci\u00f3n": 2, "los": 4, "combusti\u00f3n": 1, "residuos": 5, "aquellos": 1, "para": 2, "susceptibles": 1, "aprovechada": 1, "bienes": 1, "pudieran": 1, "un": 1, "problemas": 1, "servicios": 1, "al": 2, "efecto": 1, "tal": 1, "sociales": 1, "operaci\u00f3n": 1, "objeto": 2, "-": 1, "infraestructura": 1, "eficaces": 1, "mediante": 3, "disponibles": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "sujetos": 1, "incineraci\u00f3n": 2, "casos": 1, "empleo": 1, "normar": 1, "acciones": 1, "a": 4, "e": 1, "inadecuado": 1, "est\u00e9n": 2, "permitidos": 1, "valorizados": 1, "su": 3, "secretar\u00eda": 1, "y": 6}, "Etiquetado": "secretar\u00eda reglamentar norma_r operaci\u00f3n proceso incineraci\u00f3n co-procesamiento residuo permitir efecto distinguir residuo estar sujeto co-procesamiento objeto valorizar empleo combustible alterno generaci\u00f3n energ\u00eda poder ser aprovechar producci\u00f3n bien servicio deber distinguir residuo caracter\u00edstica volumen generaci\u00f3n acumulaci\u00f3n problema ambiental impacto econ\u00f3mico social ocasionar manejo inadecuar poder ser objeto co-procesamiento vez deber establecer restricci\u00f3n incineraci\u00f3n co-procesamiento combusti\u00f3n residuo susceptible ser valorizar proceso estar disponible ser ambientalmente eficaz tecnol\u00f3gico econ\u00f3micamente factible caso deber promover acci\u00f3n tender fortalecer infraestructura valorizaci\u00f3n tratamiento residuo medio", "TF_Etiquetado": {"volumen": 1, "energ\u00eda": 1, "ser": 4, "eficaz": 1, "manejo": 1, "permitir": 1, "tender": 1, "establecer": 1, "impacto": 1, "deber": 3, "ambientalmente": 1, "inadecuar": 1, "servicio": 1, "operaci\u00f3n": 1, "distinguir": 2, "norma_r": 1, "objeto": 2, "acumulaci\u00f3n": 1, "valorizar": 2, "caracter\u00edstica": 1, "residuo": 5, "acci\u00f3n": 1, "vez": 1, "infraestructura": 1, "tratamiento": 1, "bien": 1, "estar": 2, "problema": 1, "factible": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "restricci\u00f3n": 1, "alterno": 1, "poder": 2, "combusti\u00f3n": 1, "ocasionar": 1, "sujeto": 1, "empleo": 1, "medio": 1, "susceptible": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "combustible": 1, "fortalecer": 1, "econ\u00f3mico": 1, "co-procesamiento": 4, "ambiental": 1, "reglamentar": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "incineraci\u00f3n": 2, "producci\u00f3n": 1, "disponible": 1, "aprovechar": 1, "caso": 1, "generaci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 1, "social": 1, "promover": 1, "proceso": 2, "efecto": 1}}, "TF_Etiquetado": {"manejo_integral_de_los_residuos_peligrosos": 1}, "Art\u00edculo 62": {"contenido": "- La incineraci\u00f3n de residuos, deber\u00e1 restringirse a las condiciones que se establezcan en \r\n\r\nel Reglamento y en las normas oficiales mexicanas correspondientes, en las cuales se estipular\u00e1n los \r\ngrados de eficiencia y eficacia que deber\u00e1n alcanzar los procesos, y los par\u00e1metros ambientales que \r\ndeber\u00e1n determinarse a fin de verificar la prevenci\u00f3n o reducci\u00f3n de la liberaci\u00f3n al ambiente de \r\nsustancias contaminantes, particularmente de aquellas que son t\u00f3xicas. En los citados ordenamientos se \r\nincluir\u00e1n especificaciones respecto a la caracterizaci\u00f3n anal\u00edtica de los residuos susceptibles de \r\nincineraci\u00f3n, as\u00ed como de las cenizas resultantes de la misma, y al monitoreo peri\u00f3dico de todas las \r\nemisiones sujetas a normas oficiales mexicanas, cuyos costos asumir\u00e1n los responsables de las plantas \r\nde incineraci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda, al establecer la normatividad correspondiente, tomar\u00e1 en consideraci\u00f3n los criterios de \r\n\r\nsalud que al respecto establezca la Secretar\u00eda de Salud. \r\n \r", "TF": {"cenizas": 1, "el": 1, "mexicanas": 2, "en": 5, "reglamento": 1, "como": 1, "ordenamientos": 1, "al": 4, "aquellas": 1, "verificar": 1, "responsables": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "procesos": 1, "cuyos": 1, "son": 1, "misma": 1, "costos": 1, "par\u00e1metros": 1, "alcanzar": 1, "contaminantes": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "monitoreo": 1, "restringirse": 1, "grados": 1, "estipular\u00e1n": 1, "correspondiente": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 8, "plantas": 1, "criterios": 1, "sujetas": 1, "-": 1, "ambiente": 1, "as\u00ed": 1, "los": 7, "sustancias": 1, "todas": 1, "eficiencia": 1, "oficiales": 2, "asumir\u00e1n": 1, "residuos": 2, "t\u00f3xicas": 1, "cuales": 1, "tomar\u00e1": 1, "respecto": 2, "establecer": 1, "particularmente": 1, "deber\u00e1": 1, "salud": 2, "de": 15, "caracterizaci\u00f3n": 1, "eficacia": 1, "ambientales": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "emisiones": 1, "que": 5, "susceptibles": 1, "citados": 1, "normas": 2, "condiciones": 1, "incineraci\u00f3n": 3, "las": 6, "a": 4, "peri\u00f3dico": 1, "correspondientes": 1, "fin": 1, "determinarse": 1, "normatividad": 1, "anal\u00edtica": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 2, "especificaciones": 1, "incluir\u00e1n": 1, "resultantes": 1, "y": 4, "reducci\u00f3n": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "incineraci\u00f3n residuo deber restringir condici\u00f3n establecer reglamento norma oficial mexicano correspondiente estipular grado eficiencia eficacia deber alcanzar proceso par\u00e1metro ambiental deber determinar verificar prevenci\u00f3n reducci\u00f3n liberaci\u00f3n ambiente sustancia contaminante particularmente ser t\u00f3xico citar ordenamiento incluir especificaci\u00f3n caracterizaci\u00f3n anal\u00edtico residuo susceptible incineraci\u00f3n ceniza resultante mismo monitoreo peri\u00f3dico emisi\u00f3n sujeto norma oficial mexicano costo asumir responsable planta incineraci\u00f3n secretar\u00eda establecer normatividad correspondiente tomar consideraci\u00f3n criterio salud respecto establecer secretar\u00eda_de_salud", "TF_Etiquetado": {"citar": 1, "respecto": 1, "grado": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "asumir": 1, "verificar": 1, "especificaci\u00f3n": 1, "proceso": 1, "par\u00e1metro": 1, "alcanzar": 1, "peri\u00f3dico": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "costo": 1, "deber": 3, "particularmente": 1, "caracterizaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 2, "secretar\u00eda_de_salud": 1, "emisi\u00f3n": 1, "estipular": 1, "residuo": 2, "mexicano": 2, "monitoreo": 1, "t\u00f3xico": 1, "anal\u00edtico": 1, "eficiencia": 1, "criterio": 1, "incineraci\u00f3n": 3, "consideraci\u00f3n": 1, "salud": 1, "tomar": 1, "sujeto": 1, "establecer": 3, "norma": 2, "condici\u00f3n": 1, "restringir": 1, "sustancia": 1, "mismo": 1, "incluir": 1, "secretar\u00eda": 1, "ambiental": 1, "ordenamiento": 1, "eficacia": 1, "ambiente": 1, "responsable": 1, "determinar": 1, "normatividad": 1, "contaminante": 1, "oficial": 2, "susceptible": 1, "planta": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "reducci\u00f3n": 1, "ceniza": 1, "resultante": 1}}, "Art\u00edculo 60": {"contenido": "- Los representantes de los distintos sectores sociales participar\u00e1n en la formulaci\u00f3n de \r\n\r\nlos planes y acciones que conduzcan a la prevenci\u00f3n, reducci\u00f3n o eliminaci\u00f3n de emisiones de \r\n\r\n\r\n\r\n\r\ncontaminantes org\u00e1nicos persistentes en el manejo de residuos, de conformidad a las disposiciones de \r\nesta Ley, y en cumplimiento a los convenios internacionales en la materia, de los que M\u00e9xico sea parte. \r\n\r\n \r", "TF": {"representantes": 1, "en": 4, "esta": 1, "el": 1, "contaminantes": 1, "sea": 1, "emisiones": 1, "conduzcan": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "participar\u00e1n": 1, "sociales": 1, "materia": 1, "disposiciones": 1, "la": 3, "convenios": 1, "-": 1, "los": 5, "formulaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "las": 1, "residuos": 1, "org\u00e1nicos": 1, "manejo": 1, "parte": 1, "internacionales": 1, "de": 8, "persistentes": 1, "distintos": 1, "que": 2, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "sectores": 1, "acciones": 1, "a": 3, "eliminaci\u00f3n": 1, "o": 1, "conformidad": 1, "planes": 1, "y": 2, "reducci\u00f3n": 1}, "Etiquetado": "representante sector social participar formulaci\u00f3n plan acci\u00f3n conducir prevenci\u00f3n reducci\u00f3n eliminaci\u00f3n emisi\u00f3n contaminante org\u00e1nico persistente manejo residuo conformidad disposici\u00f3n ley cumplimiento convenio internacional materia m\u00e9xico ser parte", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "ser": 1, "representante": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "persistente": 1, "participar": 1, "materia": 1, "parte": 1, "residuo": 1, "m\u00e9xico": 1, "internacional": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "conducir": 1, "manejo": 1, "acci\u00f3n": 1, "convenio": 1, "plan": 1, "ley": 1, "org\u00e1nico": 1, "eliminaci\u00f3n": 1, "contaminante": 1, "emisi\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "social": 1, "reducci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 59": {"contenido": "- Los responsables de procesos de tratamiento de residuos peligrosos en donde se lleve a \r\n\r\ncabo la liberaci\u00f3n al ambiente de una sustancia t\u00f3xica, persistente y bioacumulable, estar\u00e1n obligados a \r\nprevenir, reducir o controlar dicha liberaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"procesos": 1, "en": 1, "cabo": 1, "al": 1, "donde": 1, "estar\u00e1n": 1, "persistente": 1, "lleve": 1, "controlar": 1, "la": 1, "-": 1, "tratamiento": 1, "los": 1, "residuos": 1, "dicha": 1, "de": 4, "sustancia": 1, "y": 1, "bioacumulable": 1, "responsables": 1, "ambiente": 1, "a": 2, "peligrosos": 1, "reducir": 1, "t\u00f3xica": 1, "prevenir": 1, "o": 1, "una": 1, "liberaci\u00f3n": 2, "obligados": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "responsable proceso tratamiento residuo peligroso llevar_a_cabo liberaci\u00f3n ambiente sustancia t\u00f3xico persistente bio_acumulable estar obligar prevenir reducir controlar decir liberaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "llevar_a_cabo": 1, "controlar": 1, "prevenir": 1, "reducir": 1, "residuo": 1, "obligar": 1, "ambiente": 1, "sustancia": 1, "t\u00f3xico": 1, "responsable": 1, "proceso": 1, "bio_acumulable": 1, "liberaci\u00f3n": 2, "estar": 1, "persistente": 1, "tratamiento": 1, "decir": 1}}, "Art\u00edculo 58": {"contenido": "- Quienes realicen procesos de tratamiento f\u00edsicos, qu\u00edmicos o biol\u00f3gicos de residuos \r\n\r\npeligrosos, deber\u00e1n presentar a la Secretar\u00eda los procedimientos, m\u00e9todos o t\u00e9cnicas mediante los cuales \r\nse realizar\u00e1n, sustentados en la consideraci\u00f3n de la liberaci\u00f3n de sustancias t\u00f3xicas y en la propuesta de \r\nmedidas para prevenirla o reducirla, de conformidad con las normas oficiales mexicanas que para tal \r\nefecto se expidan. \r\n\r\n \r", "TF": {"procesos": 1, "en": 2, "presentar": 1, "t\u00f3xicas": 1, "reducirla": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "efecto": 1, "tal": 1, "propuesta": 1, "m\u00e9todos": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "-": 1, "quienes": 1, "los": 2, "t\u00e9cnicas": 1, "mediante": 1, "qu\u00edmicos": 1, "procedimientos": 1, "sustancias": 1, "oficiales": 1, "residuos": 1, "mexicanas": 1, "cuales": 1, "para": 2, "de": 6, "y": 1, "que": 1, "realizar\u00e1n": 1, "normas": 1, "prevenirla": 1, "tratamiento": 1, "las": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "sustentados": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "f\u00edsicos": 1, "o": 3, "expidan": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "medidas": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "realizar proceso tratamiento f\u00edsico qu\u00edmico biol\u00f3gico residuo peligroso deber presentar secretar\u00eda procedimiento m\u00e9todo t\u00e9cnica realizar sustentar consideraci\u00f3n liberaci\u00f3n sustancia t\u00f3xico propuesta medida prevenir reducir conformidad norma oficial mexicano efecto expedir", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "presentar": 1, "t\u00e9cnica": 1, "qu\u00edmico": 1, "proceso": 1, "procedimiento": 1, "propuesta": 1, "deber": 1, "sustentar": 1, "residuo": 1, "t\u00f3xico": 1, "mexicano": 1, "m\u00e9todo": 1, "f\u00edsico": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "norma": 1, "sustancia": 1, "medida": 1, "tratamiento": 1, "realizar": 2, "expedir": 1, "reducir": 1, "prevenir": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "biol\u00f3gico": 1, "conformidad": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "efecto": 1}}, "Art\u00edculo 61": {"contenido": "- Trat\u00e1ndose de procesos de tratamiento por incineraci\u00f3n y tratamiento t\u00e9rmico por \r\n\r\nterm\u00f3lisis, la solicitud de autorizaci\u00f3n especificar\u00e1 las medidas para dar cumplimiento a las normas \r\noficiales mexicanas que se expidan de conformidad con los convenios internacionales de los que M\u00e9xico \r\nsea parte. \r\n\r\n \r", "TF": {"procesos": 1, "term\u00f3lisis": 1, "m\u00e9xico": 1, "por": 2, "mexicanas": 1, "sea": 1, "solicitud": 1, "parte": 1, "la": 1, "convenios": 1, "-": 1, "tratamiento": 2, "los": 2, "oficiales": 1, "t\u00e9rmico": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "de": 5, "cumplimiento": 1, "que": 2, "dar": 1, "normas": 1, "medidas": 1, "las": 2, "a": 1, "especificar\u00e1": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "incineraci\u00f3n": 1, "expidan": 1, "conformidad": 1, "y": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "tratar proceso tratamiento incineraci\u00f3n tratamiento t\u00e9rmico term\u00f3lisis solicitud autorizaci\u00f3n especificar medida dar cumplimiento norma oficial mexicano expedir conformidad convenio internacional m\u00e9xico ser parte", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "term\u00f3lisis": 1, "tratar": 1, "proceso": 1, "solicitud": 1, "parte": 1, "mexicano": 1, "especificar": 1, "internacional": 1, "cumplimiento": 1, "t\u00e9rmico": 1, "norma": 1, "expedir": 1, "convenio": 1, "dar": 1, "medida": 1, "m\u00e9xico": 1, "tratamiento": 2, "incineraci\u00f3n": 1, "oficial": 1, "conformidad": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "peligrosos": 1, "manejo": 1, "de": 1, "integral": 1, "los": 1, "residuos": 1}, "nombre": "\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nMANEJO INTEGRAL DE LOS RESIDUOS PELIGROSOS \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "manejo_integral_de_los_residuos_peligrosos", "Art\u00edculo 65": {"contenido": "- Las instalaciones para el confinamiento de residuos peligrosos deber\u00e1n contar con las \r\n\r\ncaracter\u00edsticas necesarias para prevenir y reducir la posible migraci\u00f3n de los residuos fuera de las celdas, \r\nde conformidad con lo que establezca el Reglamento y las normas oficiales mexicanas aplicables. \r\n\r\n \r\nLa distancia m\u00ednima de las instalaciones para el confinamiento de residuos peligrosos, con respecto \r\n\r\nde los centros de poblaci\u00f3n iguales o mayores a mil habitantes, de acuerdo al \u00faltimo censo de poblaci\u00f3n, \r\ndeber\u00e1 ser no menor a cinco kil\u00f3metros y al establecerse su ubicaci\u00f3n se requerir\u00e1 tomar en \r\nconsideraci\u00f3n el ordenamiento ecol\u00f3gico del territorio y los planes de desarrollo urbanos aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 4, "fuera": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "instalaciones": 2, "distancia": 1, "\u00faltimo": 1, "mexicanas": 1, "menor": 1, "habitantes": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "su": 1, "aplicables": 2, "contar": 1, "necesarias": 1, "requerir\u00e1": 1, "iguales": 1, "establezca": 1, "mil": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "lo": 1, "kil\u00f3metros": 1, "-": 1, "censo": 1, "cinco": 1, "migraci\u00f3n": 1, "los": 3, "mayores": 1, "oficiales": 1, "residuos": 3, "confinamiento": 2, "tomar": 1, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "celdas": 1, "de": 11, "ubicaci\u00f3n": 1, "planes": 1, "al": 2, "acuerdo": 1, "que": 1, "centros": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "desarrollo": 1, "normas": 1, "ordenamiento": 1, "urbanos": 1, "las": 5, "a": 2, "peligrosos": 2, "establecerse": 1, "no": 1, "posible": 1, "reducir": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "prevenir": 1, "o": 1, "respecto": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "m\u00ednima": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "territorio": 1, "y": 4, "se": 1, "con": 3}, "Etiquetado": "instalaci\u00f3n confinamiento residuo peligroso deber contar caracter\u00edstica necesario prevenir reducir posible migraci\u00f3n residuo celda conformidad establecer reglamento norma oficial mexicano aplicable distancia m\u00ednimo instalaci\u00f3n confinamiento residuo peligroso centro poblaci\u00f3n igual mayor habitante acuerdo \u00faltimo censo poblaci\u00f3n deber ser no menor establecer ubicaci\u00f3n requerir tomar consideraci\u00f3n ordenamiento ecol\u00f3gico territorio plan desarrollo urbano aplicable", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "habitante": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "distancia": 1, "\u00faltimo": 1, "menor": 1, "territorio": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "contar": 1, "deber": 2, "requerir": 1, "no": 1, "caracter\u00edstica": 1, "residuo": 3, "censo": 1, "mexicano": 1, "igual": 1, "migraci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "confinamiento": 2, "tomar": 1, "establecer": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "norma": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "centro": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "plan": 1, "desarrollo": 1, "ordenamiento": 1, "urbano": 1, "celda": 1, "posible": 1, "necesario": 1, "reducir": 1, "prevenir": 1, "aplicable": 2, "oficial": 1, "conformidad": 1, "acuerdo": 1, "mayor": 1, "m\u00ednimo": 1}}}, "TF": {"residuos": 1, "manejo": 1, "de": 1, "integral": 1, "peligrosos": 1}, "nombre": "\nMANEJO INTEGRAL DE RESIDUOS PELIGROSOS \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "CAP\u00cdTULO VII \r": {"Art\u00edculo 92": {"contenido": "- Los residuos que ingresen ilegalmente al pa\u00eds, deber\u00e1n ser retornados al pa\u00eds de origen \r\n\r\nen un plazo no mayor a sesenta d\u00edas. Los costos en los que se incurra durante el proceso de retorno al \r\npa\u00eds de origen ser\u00e1n cubiertos por la empresa responsable de la operaci\u00f3n que intervino en la \r\nimportaci\u00f3n de los residuos. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "empresa": 1, "en": 3, "ser": 1, "por": 1, "al": 3, "durante": 1, "proceso": 1, "mayor": 1, "ingresen": 1, "operaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "no": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 4, "responsable": 1, "origen": 2, "d\u00edas": 1, "retorno": 1, "residuos": 2, "cubiertos": 1, "costos": 1, "de": 5, "sesenta": 1, "que": 3, "ilegalmente": 1, "ser\u00e1n": 1, "incurra": 1, "a": 1, "pa\u00eds": 3, "plazo": 1, "retornados": 1, "la": 3, "un": 1, "intervino": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "residuo ingresar ilegalmente pa\u00eds deber ser retornar pa\u00eds origen plazo no mayor costo incurrir proceso retorno pa\u00eds origen ser cubrir empresa responsable operaci\u00f3n intervenir importaci\u00f3n residuo", "TF_Etiquetado": {"pa\u00eds": 3, "empresa": 1, "incurrir": 1, "ser": 2, "responsable": 1, "no": 1, "retornar": 1, "residuo": 2, "cubrir": 1, "mayor": 1, "importaci\u00f3n": 1, "intervenir": 1, "plazo": 1, "origen": 2, "operaci\u00f3n": 1, "retorno": 1, "proceso": 1, "ilegalmente": 1, "costo": 1, "deber": 1, "ingresar": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 94": {"contenido": "- Las industrias que utilicen insumos sujetos al r\u00e9gimen de importaci\u00f3n temporal para \r\nproducir mercanc\u00edas de exportaci\u00f3n, estar\u00e1n obligadas a informar a la Secretar\u00eda acerca de los \r\nmateriales importados, se\u00f1alando su volumen y caracter\u00edsticas de peligrosidad, as\u00ed como sobre los \r\nvol\u00famenes y caracter\u00edsticas de los residuos peligrosos que se generen a partir de ellos. \r\n\r\n \r\nCuando dichos residuos peligrosos no sean reciclables, deber\u00e1n ser retornados al pa\u00eds de origen, \r\n\r\nnotificando a la Secretar\u00eda, mediante aviso, el tipo, volumen y destino de los residuos peligrosos \r\nretornados. \r\n\r\n \r\nCuando s\u00ed lo sean, podr\u00e1n ser reciclados dentro de las propias instalaciones en donde se generan o a \r\n\r\ntrav\u00e9s de empresas de servicios autorizadas, de conformidad con las disposiciones de esta Ley y otros \r\nordenamientos aplicables. \r\n\r\n \r\nLos requerimientos de informaci\u00f3n previstos en este art\u00edculo no se aplicar\u00e1n a las industrias que est\u00e9n \r\n\r\nobligadas a presentar planes de manejo que incluyan la presentaci\u00f3n a la Secretar\u00eda de informes \r\nsimilares. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"instalaciones": 1, "peligrosidad": 1, "art\u00edculo": 1, "s\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "lo": 1, "temporal": 1, "importaci\u00f3n": 1, "origen": 1, "informar": 1, "acerca": 1, "importados": 1, "peligrosos": 3, "de": 16, "caracter\u00edsticas": 2, "pa\u00eds": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "partir": 1, "el": 1, "en": 2, "ser": 2, "similares": 1, "sean": 2, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "autorizadas": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 1, "destino": 1, "sobre": 1, "aviso": 1, "materiales": 1, "mercanc\u00edas": 1, "manejo": 1, "que": 4, "como": 1, "ley": 1, "podr\u00e1n": 1, "o": 1, "dichos": 1, "propias": 1, "con": 1, "vol\u00famenes": 1, "cuando": 2, "aplicar\u00e1n": 1, "donde": 1, "estar\u00e1n": 1, "aplicables": 1, "otros": 1, "industrias": 2, "presentar": 1, "los": 5, "utilicen": 1, "ellos": 1, "empresas": 1, "las": 4, "residuos": 3, "ordenamientos": 1, "para": 1, "al": 2, "obligadas": 2, "informes": 1, "incluyan": 1, "planes": 1, "tipo": 1, "este": 1, "servicios": 1, "insumos": 1, "esta": 1, "requerimientos": 1, "generan": 1, "r\u00e9gimen": 1, "no": 2, "-": 1, "mediante": 1, "sujetos": 1, "notificando": 1, "reciclados": 1, "se\u00f1alando": 1, "a": 8, "trav\u00e9s": 1, "reciclables": 1, "retornados": 2, "est\u00e9n": 1, "volumen": 2, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "producir": 1, "conformidad": 1, "y": 4, "se": 3}, "Etiquetado": "industria utilizar insumo sujeto r\u00e9gimen importaci\u00f3n temporal producir mercanc\u00eda exportaci\u00f3n estar obligar informar secretar\u00eda material importar se\u00f1alar volumen caracter\u00edstica peligrosidad volumen caracter\u00edstica residuo peligroso generar decir residuo peligroso no ser reciclable deber ser retornar pa\u00eds origen notificar secretar\u00eda aviso tipo volumen destino residuo peligroso retornar s\u00ed ser poder ser reciclar propio instalaci\u00f3n generar empresa servicio autorizar conformidad disposici\u00f3n ley ordenamiento aplicable requerimiento informaci\u00f3n prever art\u00edculo no aplicar industria estar obligar presentar plan manejo incluir presentaci\u00f3n secretar\u00eda informe similar", "TF_Etiquetado": {"reciclable": 1, "peligroso": 3, "empresa": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "ser": 4, "peligrosidad": 1, "se\u00f1alar": 1, "manejo": 1, "generar": 2, "art\u00edculo": 1, "ordenamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "presentar": 1, "s\u00ed": 1, "requerimiento": 1, "tipo": 1, "no": 2, "caracter\u00edstica": 2, "retornar": 2, "residuo": 3, "obligar": 2, "importar": 1, "origen": 1, "importaci\u00f3n": 1, "destino": 1, "estar": 2, "informar": 1, "decir": 1, "prever": 1, "poder": 1, "industria": 2, "servicio": 1, "sujeto": 1, "informe": 1, "mercanc\u00eda": 1, "aplicar": 1, "material": 1, "incluir": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "aviso": 1, "ley": 1, "reciclar": 1, "pa\u00eds": 1, "autorizar": 1, "notificar": 1, "propio": 1, "volumen": 3, "aplicable": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "r\u00e9gimen": 1, "disposici\u00f3n": 1, "utilizar": 1, "secretar\u00eda": 3, "producir": 1, "insumo": 1, "conformidad": 1, "similar": 1, "temporal": 1}}, "Art\u00edculo 89": {"contenido": "- La Secretar\u00eda requerir\u00e1 la presentaci\u00f3n de una p\u00f3liza de seguro o garant\u00eda, por parte del \r\n\r\nsolicitante de la autorizaci\u00f3n de importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n, que asegure que se contar\u00e1 con los recursos \r\necon\u00f3micos suficientes para hacer frente a cualquier contingencia y al pago de da\u00f1os y perjuicios que se \r\npudieran causar durante el proceso de movilizaci\u00f3n de los residuos peligrosos, a fin de emitir la \r\nautorizaci\u00f3n correspondiente. \r\n\r\n \r\nAl fijar el monto de la p\u00f3liza o garant\u00eda, se tomar\u00e1n en cuenta los convenios internacionales en la \r\n\r\nmateria y de los que M\u00e9xico sea parte y las disposiciones legales aplicables en los pa\u00edses a los que se \r\nexporten los residuos peligrosos. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "seguro": 1, "aplicables": 1, "monto": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "por": 1, "al": 2, "contingencia": 1, "asegure": 1, "legales": 1, "causar": 1, "proceso": 1, "sea": 1, "recursos": 1, "perjuicios": 1, "da\u00f1os": 1, "fin": 1, "frente": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "parte": 2, "requerir\u00e1": 1, "convenios": 1, "-": 1, "cuenta": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 7, "emitir": 1, "econ\u00f3micos": 1, "en": 3, "contar\u00e1": 1, "solicitante": 1, "exporten": 1, "residuos": 2, "a": 3, "para": 1, "fijar": 1, "suficientes": 1, "internacionales": 1, "de": 10, "secretar\u00eda": 1, "que": 5, "durante": 1, "cualquier": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 1, "hacer": 1, "peligrosos": 2, "tomar\u00e1n": 1, "pago": 1, "la": 6, "presentaci\u00f3n": 1, "pudieran": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 3, "pa\u00edses": 1, "una": 1, "p\u00f3liza": 2, "del": 1, "garant\u00eda": 2, "y": 4, "autorizaci\u00f3n": 2, "se": 4, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda requerir presentaci\u00f3n p\u00f3liza seguro garant\u00eda parte solicitante autorizaci\u00f3n importaci\u00f3n exportaci\u00f3n asegurar contar recurso econ\u00f3mico suficiente hacer_frente contingencia pago da\u00f1o perjuicio poder causar proceso movilizaci\u00f3n residuo peligroso emitir autorizaci\u00f3n correspondiente fijar monto p\u00f3liza garant\u00eda tomar contar convenio internacional materia m\u00e9xico ser parte disposici\u00f3n legal aplicable pa\u00eds exportar residuo peligroso", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "presentaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "convenio": 1, "internacional": 1, "monto": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "contingencia": 1, "causar": 1, "proceso": 1, "contar": 2, "importaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "secretar\u00eda": 1, "residuo": 2, "legal": 1, "asegurar": 1, "emitir": 1, "solicitante": 1, "poder": 1, "exportar": 1, "tomar": 1, "fijar": 1, "garant\u00eda": 2, "econ\u00f3mico": 1, "m\u00e9xico": 1, "parte": 2, "pa\u00eds": 1, "recurso": 1, "seguro": 1, "aplicable": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "suficiente": 1, "p\u00f3liza": 2, "pago": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "hacer_frente": 1, "da\u00f1o": 1, "perjuicio": 1}}, "Art\u00edculo 93": {"contenido": "- Cuando se importen a nuestro pa\u00eds productos, equipos, maquinarias o cualquier otro \r\n\r\ninsumo, para ser remanufacturados, reciclados, reprocesados y se generen residuos peligrosos mediante \r\ntales procesos, \u00e9stos deber\u00e1n retornarse al pa\u00eds de origen, siempre y cuando hayan ingresado bajo el \r\nr\u00e9gimen de importaci\u00f3n temporal. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"el": 1, "procesos": 1, "equipos": 1, "reprocesados": 1, "cuando": 2, "al": 1, "r\u00e9gimen": 1, "ser": 1, "otro": 1, "siempre": 1, "ingresado": 1, "deber\u00e1n": 1, "tales": 1, "-": 1, "importen": 1, "importaci\u00f3n": 1, "generen": 1, "mediante": 1, "origen": 1, "retornarse": 1, "nuestro": 1, "residuos": 1, "para": 1, "peligrosos": 1, "maquinarias": 1, "de": 2, "hayan": 1, "cualquier": 1, "reciclados": 1, "productos": 1, "a": 1, "pa\u00eds": 2, "remanufacturados": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 1, "insumo": 1, "bajo": 1, "y": 2, "temporal": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "importar pa\u00eds producto equipo maquinaria insumo ser remanufacturar reciclar reprocesar generar residuo peligroso proceso deber retornar pa\u00eds origen siempre_y_cuando haber ingresar r\u00e9gimen importaci\u00f3n temporal", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "ser": 1, "generar": 1, "proceso": 1, "siempre_y_cuando": 1, "deber": 1, "retornar": 1, "residuo": 1, "importar": 1, "importaci\u00f3n": 1, "origen": 1, "equipo": 1, "reprocesar": 1, "remanufacturar": 1, "reciclar": 1, "pa\u00eds": 2, "producto": 1, "maquinaria": 1, "haber": 1, "r\u00e9gimen": 1, "insumo": 1, "temporal": 1, "ingresar": 1}}, "Art\u00edculo 88": {"contenido": "- La Secretar\u00eda establecer\u00e1 un sistema de rastreo de residuos peligrosos en el cual se \r\n\r\nllevar\u00e1 un registro de las autorizaciones otorgadas para la importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n de residuos. Dicho \r\nregistro servir\u00e1 para que en cada caso se notifiquen los movimientos transfronterizos a los pa\u00edses de \r\norigen o destino de esos residuos, de conformidad con los convenios internacionales de los que M\u00e9xico \r\nsea parte. \r\n\r\n \r\nLa informaci\u00f3n contenida en el sistema de rastreo correspondiente se integrar\u00e1 al Sistema Nacional \r\n\r\nde Informaci\u00f3n Ambiental y de Recursos Naturales. \r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 3, "sea": 1, "esos": 1, "al": 1, "cada": 1, "o": 1, "establecer\u00e1": 1, "rastreo": 2, "informaci\u00f3n": 2, "otorgadas": 1, "parte": 1, "contenida": 1, "la": 3, "convenios": 1, "-": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 4, "recursos": 1, "destino": 1, "llevar\u00e1": 1, "cual": 1, "origen": 1, "residuos": 3, "conformidad": 1, "registro": 2, "para": 2, "internacionales": 1, "de": 11, "integrar\u00e1": 1, "movimientos": 1, "correspondiente": 1, "que": 2, "ambiental": 1, "sistema": 3, "m\u00e9xico": 1, "naturales": 1, "las": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "transfronterizos": 1, "caso": 1, "autorizaciones": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "dicho": 1, "pa\u00edses": 1, "secretar\u00eda": 1, "notifiquen": 1, "un": 2, "servir\u00e1": 1, "y": 2, "se": 3, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda establecer sistema rastreo residuo peligroso llevar registro autorizaci\u00f3n otorgar importaci\u00f3n exportaci\u00f3n residuo decir registro servir caso notificar movimiento transfronterizo pa\u00eds origen destino residuo conformidad convenio internacional m\u00e9xico ser parte informaci\u00f3n contener sistema rastreo correspondiente integrar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental recursos_naturales", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "ser": 1, "contener": 1, "sistema": 2, "transfronterizo": 1, "integrar": 1, "rastreo": 2, "informaci\u00f3n": 1, "internacional": 1, "correspondiente": 1, "parte": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "movimiento": 1, "residuo": 3, "importaci\u00f3n": 1, "destino": 1, "decir": 1, "origen": 1, "registro": 2, "establecer": 1, "convenio": 1, "otorgar": 1, "m\u00e9xico": 1, "pa\u00eds": 1, "notificar": 1, "caso": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "recursos_naturales": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "conformidad": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "servir": 1}}, "Art\u00edculo 91": {"contenido": "- Las empresas que importen o exporten residuos peligrosos ser\u00e1n responsables de los \r\n\r\nda\u00f1os que ocasionen a la salud, al ambiente o a los bienes como consecuencia del movimiento de los \r\nmismos entre la fuente generadora y el destinatario final, independientemente de las sanciones y penas a \r\nque haya lugar. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "generadora": 1, "fuente": 1, "al": 1, "mismos": 1, "independientemente": 1, "sanciones": 1, "da\u00f1os": 1, "destinatario": 1, "ocasionen": 1, "la": 2, "movimiento": 1, "-": 1, "importen": 1, "los": 3, "empresas": 1, "las": 2, "residuos": 1, "final": 1, "lugar": 1, "a": 3, "consecuencia": 1, "salud": 1, "de": 3, "que": 3, "como": 1, "responsables": 1, "ambiente": 1, "ser\u00e1n": 1, "exporten": 1, "bienes": 1, "peligrosos": 1, "entre": 1, "o": 2, "haya": 1, "del": 1, "y": 2, "penas": 1}, "Etiquetado": "empresa importar exportar residuo peligroso ser responsable da\u00f1o ocasionar salud ambiente bien consecuencia movimiento fuente generador destinatario final independientemente sanci\u00f3n pena haber lugar", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "empresa": 1, "ser": 1, "fuente": 1, "independientemente": 1, "destinatario": 1, "movimiento": 1, "residuo": 1, "importar": 1, "bien": 1, "responsable": 1, "pena": 1, "sanci\u00f3n": 1, "final": 1, "exportar": 1, "ocasionar": 1, "consecuencia": 1, "salud": 1, "ambiente": 1, "lugar": 1, "haber": 1, "generador": 1, "da\u00f1o": 1}}, "Art\u00edculo 90": {"contenido": "- Por el incumplimiento de las disposiciones legales aplicables, la Secretar\u00eda podr\u00e1 negar \r\n\r\no revocar las autorizaciones para la importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n de residuos peligrosos, as\u00ed como para su \r\ntr\u00e1nsito y transporte por el territorio nacional. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "territorio": 1, "por": 2, "su": 1, "aplicables": 1, "legales": 1, "podr\u00e1": 1, "as\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "-": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "residuos": 1, "para": 2, "tr\u00e1nsito": 1, "de": 2, "como": 1, "incumplimiento": 1, "las": 2, "peligrosos": 1, "negar": 1, "autorizaciones": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "y": 1, "transporte": 1, "revocar": 1}, "Etiquetado": "incumplimiento disposici\u00f3n legal aplicable secretar\u00eda poder negar revocar autorizaci\u00f3n importaci\u00f3n exportaci\u00f3n residuo peligroso tr\u00e1nsito transporte territorio nacional", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "territorio": 1, "negar": 1, "transporte": 1, "aplicable": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "legal": 1, "disposici\u00f3n": 1, "importaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "residuo": 1, "incumplimiento": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "poder": 1, "revocar": 1}}, "Art\u00edculo 85": {"contenido": "- La importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n de residuos peligrosos se sujetar\u00e1 a las restricciones o \r\n\r\ncondiciones establecidas en esta Ley, su Reglamento, la Ley de Comercio Exterior, la Ley Federal de \r\nCompetencia Econ\u00f3mica, los tratados internacionales de los que M\u00e9xico sea parte y los dem\u00e1s \r\nordenamientos legales aplicables. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"aplicables": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "establecidas": 1, "o": 1, "exterior": 1, "condiciones": 1, "legales": 1, "competencia": 1, "tratados": 1, "parte": 1, "la": 3, "federal": 1, "-": 1, "m\u00e9xico": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 3, "su": 1, "residuos": 1, "sujetar\u00e1": 1, "sea": 1, "ordenamientos": 1, "internacionales": 1, "de": 4, "comercio": 1, "que": 1, "ley": 3, "econ\u00f3mica": 1, "las": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "restricciones": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 2, "se": 1}, "Etiquetado": "importaci\u00f3n exportaci\u00f3n residuo peligroso sujetar restricci\u00f3n condici\u00f3n establecer ley reglamento ley_de_comercio_exterior ley_federal_de_competencia_econ\u00f3mica tratado internacional m\u00e9xico ser parte ordenamiento legal aplicable", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "establecer": 1, "ser": 1, "internacional": 1, "parte": 1, "residuo": 1, "sujetar": 1, "aplicable": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00f3mica": 1, "condici\u00f3n": 1, "importaci\u00f3n": 1, "tratado": 1, "legal": 1, "ordenamiento": 1, "restricci\u00f3n": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "reglamento": 1, "ley_de_comercio_exterior": 1}}, "Art\u00edculo 86": {"contenido": "- En la importaci\u00f3n de residuos peligrosos se deber\u00e1n observar las siguientes \r\ndisposiciones: \r\n\r\n \r\nI. S\u00f3lo se permitir\u00e1 con el fin de reutilizar o reciclar los residuos; \r\n \r\nII. En ning\u00fan caso se autorizar\u00e1 la importaci\u00f3n de residuos que sean o est\u00e9n constituidos por \r\n\r\ncompuestos org\u00e1nicos persistentes, y \r\n \r\nIII. La Secretar\u00eda podr\u00e1 imponer limitaciones a la importaci\u00f3n de residuos cuando desincentive o \r\n\r\nconstituya un obst\u00e1culo para la reutilizaci\u00f3n o reciclaje de los residuos generados en territorio nacional. \r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 3, "limitaciones": 1, "observar": 1, "por": 1, "ii": 1, "desincentive": 1, "residuos;": 1, "reutilizar": 1, "podr\u00e1": 1, "org\u00e1nicos": 1, "constituya": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "obst\u00e1culo": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "permitir\u00e1": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 3, "los": 2, "constituidos": 1, "fin": 1, "a": 1, "autorizar\u00e1": 1, "imponer": 1, "para": 1, "cuando": 1, "compuestos": 1, "de": 5, "disposiciones:": 1, "reciclaje": 1, "persistentes": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 1, "reciclar": 1, "iii": 1, "las": 1, "sean": 1, "peligrosos": 1, "ning\u00fan": 1, "i": 1, "residuos": 4, "caso": 1, "o": 4, "est\u00e9n": 1, "territorio": 1, "un": 1, "se": 3, "generados": 1, "y": 1, "s\u00f3lo": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "importaci\u00f3n residuo peligroso deber observar siguiente disposici\u00f3n i._s\u00f3lo permitir fin reutilizar reciclar residuo ii caso autorizar importaci\u00f3n residuo ser estar constituir compuesto org\u00e1nico persistente iii secretar\u00eda poder imponer limitaci\u00f3n importaci\u00f3n residuo desincentivar constituir obst\u00e1culo reutilizaci\u00f3n reciclaje residuo generar territorio nacional", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "territorio": 1, "ser": 1, "observar": 1, "ii": 1, "generar": 1, "permitir": 1, "limitaci\u00f3n": 1, "reutilizar": 1, "persistente": 1, "deber": 1, "autorizar": 1, "residuo": 5, "reutilizaci\u00f3n": 1, "i_s\u00f3lo": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 3, "estar": 1, "org\u00e1nico": 1, "fin": 1, "poder": 1, "obst\u00e1culo": 1, "imponer": 1, "reciclaje": 1, "compuesto": 1, "reciclar": 1, "iii": 1, "constituir": 2, "siguiente": 1, "caso": 1, "desincentivar": 1, "secretar\u00eda": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 87": {"contenido": "- Las autorizaciones para la exportaci\u00f3n de residuos peligrosos s\u00f3lo se emitir\u00e1n cuando \r\n\r\nquienes las solicitan cuentan con el consentimiento previo del pa\u00eds importador y, en su caso, de los \r\ngobiernos de los pa\u00edses por los que transiten los residuos. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "gobiernos": 1, "transiten": 1, "cuando": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "cuentan": 1, "emitir\u00e1n": 1, "la": 1, "-": 1, "quienes": 1, "los": 4, "residuos": 2, "importador": 1, "para": 1, "pa\u00eds": 1, "por": 1, "de": 3, "que": 1, "previo": 1, "las": 2, "peligrosos": 1, "caso": 1, "autorizaciones": 1, "consentimiento": 1, "su": 1, "pa\u00edses": 1, "solicitan": 1, "del": 1, "y": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n exportaci\u00f3n residuo peligroso s\u00f3lo emitir solicitar contar consentimiento previo pa\u00eds importador caso gobierno pa\u00eds transitar residuo", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "importador": 1, "pa\u00eds": 2, "transitar": 1, "residuo": 2, "consentimiento": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "solicitar": 1, "gobierno": 1, "emitir": 1, "previo": 1, "contar": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "caso": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "Etiquetado": "manejo_integral_de_residuos_peligrosos"}, "T\u00cdTULO SEXTO \r": {"TF": {"manejo": 2, "la": 1, "de": 3, "integral": 1, "especial": 1, "y": 2, "prevenci\u00d3n": 1, "s\u00d3lidos": 1, "residuos": 1, "urbanos": 1}, "nombre": "\nDE LA PREVENCI\u00d3N Y MANEJO INTEGRAL DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS URBANOS Y DE \r\n\r\nMANEJO ESPECIAL \r\n \r\n\r\n", "Etiquetado": "de_la_prevenci\u00f3n_y_manejo_integral_de_residuos_s\u00f3lidos_urbanos_y_de_manejo_especial", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"Art\u00edculo 98": {"contenido": "- Para la prevenci\u00f3n de la generaci\u00f3n, la valorizaci\u00f3n y la gesti\u00f3n integral de los residuos \r\n\r\nde manejo especial, en particular de los neum\u00e1ticos usados, las entidades federativas establecer\u00e1n las \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nobligaciones de los generadores, distinguiendo grandes y peque\u00f1os, y las de los prestadores de servicios \r\nde residuos de manejo especial, y formular\u00e1n los criterios y lineamientos para su manejo integral. \r\n\r\n \r", "TF": {"servicios": 1, "en": 1, "integral": 2, "especial": 2, "gesti\u00f3n": 1, "prestadores": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "usados": 1, "generaci\u00f3n": 1, "criterios": 1, "entidades": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "lineamientos": 1, "los": 5, "neum\u00e1ticos": 1, "residuos": 2, "formular\u00e1n": 1, "manejo": 3, "para": 2, "valorizaci\u00f3n": 1, "de": 9, "particular": 1, "obligaciones": 1, "las": 3, "peque\u00f1os": 1, "la": 4, "grandes": 1, "su": 1, "generadores": 1, "distinguiendo": 1, "y": 5, "federativas": 1}, "Etiquetado": "prevenci\u00f3n generaci\u00f3n valorizaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo manejo especial particular neum\u00e1tico usar entidad federativo establecer obligaci\u00f3n generador distinguir grande peque\u00f1o prestador servicio residuo manejo especial formular criterio lineamiento manejo integral", "TF_Etiquetado": {"formular": 1, "particular": 1, "integral": 2, "especial": 2, "gesti\u00f3n": 1, "federativo": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "distinguir": 1, "generaci\u00f3n": 1, "residuo": 2, "criterio": 1, "entidad": 1, "manejo": 3, "establecer": 1, "prestador": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "lineamiento": 1, "peque\u00f1o": 1, "usar": 1, "neum\u00e1tico": 1, "grande": 1, "generador": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 100": {"contenido": "- La legislaci\u00f3n que expidan las entidades federativas, en relaci\u00f3n con la generaci\u00f3n, \r\n\r\nmanejo y disposici\u00f3n final de residuos s\u00f3lidos urbanos podr\u00e1 contener las siguientes prohibiciones: \r\n \r\nI.  Verter residuos en la v\u00eda p\u00fablica, predios bald\u00edos, barrancas, ca\u00f1adas, ductos de drenaje y \r\n\r\nalcantarillado, cableado el\u00e9ctrico o telef\u00f3nico, de gas; en cuerpos de agua; cavidades \r\nsubterr\u00e1neas; \u00e1reas naturales protegidas y zonas de conservaci\u00f3n ecol\u00f3gica; zonas rurales y \r\nlugares no autorizados por la legislaci\u00f3n aplicable; \r\n\r\n \r\nII.  Incinerar residuos a cielo abierto, y \r\n \r\nIII.  Abrir nuevos tiraderos a cielo abierto. \r\n \r\nAsimismo prohibir la disposici\u00f3n final de neum\u00e1ticos en predios bald\u00edos, barrancas, ca\u00f1adas, ductos \r\n\r\nde drenaje y alcantarillado, en cuerpos de agua y cavidades subterr\u00e1neas. \r\nLos fabricantes, importadores, distribuidores, gestores y generadores quedan obligados a hacerse \r\n\r\ncargo de la gesti\u00f3n de los neum\u00e1ticos usados y a garantizar su recolecci\u00f3n de acuerdo con lo \r\ndeterminado por la norma oficial mexicana correspondiente y sus planes de manejo. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"\u00e1reas": 1, "podr\u00e1": 1, "prohibiciones:": 1, "subterr\u00e1neas;": 1, "la": 7, "lo": 1, "neum\u00e1ticos": 2, "relaci\u00f3n": 1, "aplicable;": 1, "asimismo": 1, "de": 12, "autorizados": 1, "s\u00f3lidos": 1, "cavidades": 2, "expidan": 1, "disposici\u00f3n": 2, "en": 5, "prohibir": 1, "gesti\u00f3n": 1, "predios": 2, "mexicana": 1, "cargo": 1, "quedan": 1, "sus": 1, "hacerse": 1, "subterr\u00e1neas": 1, "manejo": 2, "v\u00eda": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 1, "urbanos": 1, "incinerar": 1, "importadores": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "o": 1, "generadores": 1, "legislaci\u00f3n": 2, "federativas": 1, "con": 2, "contener": 1, "por": 2, "tiraderos": 1, "gestores": 1, "usados": 1, "generaci\u00f3n": 1, "entidades": 1, "los": 2, "residuos": 3, "final": 2, "ca\u00f1adas": 2, "lugares": 1, "abrir": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "agua;": 1, "protegidas": 1, "cuerpos": 2, "planes": 1, "acuerdo": 1, "siguientes": 1, "abierto": 2, "zonas": 2, "rurales": 1, "telef\u00f3nico": 1, "fabricantes": 1, "ii": 1, "gas;": 1, "cableado": 1, "oficial": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cielo": 2, "no": 1, "-": 1, "bald\u00edos": 2, "ecol\u00f3gica;": 1, "norma": 1, "barrancas": 2, "alcantarillado": 2, "drenaje": 2, "verter": 1, "nuevos": 1, "correspondiente": 1, "ductos": 2, "agua": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 4, "determinado": 1, "garantizar": 1, "i": 1, "su": 1, "y": 10, "obligados": 1, "distribuidores": 1}, "Etiquetado": "legislaci\u00f3n expedir entidad federativo relaci\u00f3n generaci\u00f3n manejo disposici\u00f3n final residuo s\u00f3lido urbano poder contener siguiente prohibici\u00f3n i._verter residuo v\u00eda p\u00fablico predio bald\u00edo barranca ca\u00f1ada ductos drenaje alcantarillado cableado el\u00e9ctrico telef\u00f3nico gas cuerpo agua cavidad subterr\u00e1neo \u00e1rea natural protegido zona conservaci\u00f3n ecol\u00f3gico zona rural lugar no autorizar legislaci\u00f3n aplicable ii incinerar residuo cielo abrir iii abrir nuevo tiradero cielo abrir asimismo prohibir disposici\u00f3n final neum\u00e1tico predio bald\u00edo barranca ca\u00f1ada ductos drenaje alcantarillado cuerpo agua cavidad subterr\u00e1neo fabricante importador distribuidor gestor generador quedar obligar hacer_cargo gesti\u00f3n neum\u00e1tico usar garantizar recolecci\u00f3n determinar norma oficial mexicano correspondiente plan manejo", "TF_Etiquetado": {"distribuidor": 1, "lugar": 1, "subterr\u00e1neo": 2, "prohibir": 1, "contener": 1, "telef\u00f3nico": 1, "cableado": 1, "gesti\u00f3n": 1, "fabricante": 1, "ii": 1, "federativo": 1, "neum\u00e1tico": 2, "abrir": 3, "plan": 1, "i_verter": 1, "bald\u00edo": 2, "autorizar": 1, "zona": 2, "cielo": 2, "norma": 1, "urbano": 1, "generaci\u00f3n": 1, "iii": 1, "residuo": 3, "obligar": 1, "mexicano": 1, "cavidad": 2, "quedar": 1, "relaci\u00f3n": 1, "barranca": 2, "final": 2, "entidad": 1, "manejo": 2, "alcantarillado": 2, "drenaje": 2, "importador": 1, "asimismo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "gas": 1, "nuevo": 1, "s\u00f3lido": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "agua": 2, "v\u00eda": 1, "expedir": 1, "correspondiente": 1, "ductos": 2, "prohibici\u00f3n": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "natural": 1, "p\u00fablico": 1, "hacer_cargo": 1, "incinerar": 1, "cuerpo": 2, "predio": 2, "siguiente": 1, "garantizar": 1, "gestor": 1, "usar": 1, "no": 1, "aplicable": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "poder": 1, "oficial": 1, "tiradero": 1, "ca\u00f1ada": 2, "generador": 1, "determinar": 1, "rural": 1, "legislaci\u00f3n": 2, "protegido": 1, "disposici\u00f3n": 2, "\u00e1rea": 1}}, "Art\u00edculo 97": {"contenido": "- Las normas oficiales mexicanas establecer\u00e1n los t\u00e9rminos a que deber\u00e1 sujetarse la \r\n\r\nubicaci\u00f3n de los sitios, el dise\u00f1o, la construcci\u00f3n y la operaci\u00f3n de las instalaciones destinadas a la \r\ndisposici\u00f3n final de los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial, en rellenos sanitarios o en \r\nconfinamientos controlados. \r\n\r\n \r\nLas normas especificar\u00e1n las condiciones que deben reunir las instalaciones y los tipos de residuos \r\n\r\nque puedan disponerse en ellas, para prevenir la formaci\u00f3n de lixiviados y la migraci\u00f3n de \u00e9stos fuera de \r\nlas celdas de confinamiento. Asimismo, plantear\u00e1n en qu\u00e9 casos se puede permitir la formaci\u00f3n de \r\nbiog\u00e1s para su aprovechamiento. \r\n\r\n \r\nLos municipios regular\u00e1n los usos del suelo de conformidad con los programas de ordenamiento \r\n\r\necol\u00f3gico y de desarrollo urbano, en los cuales se considerar\u00e1n las \u00e1reas en las que se establecer\u00e1n los \r\nsitios de disposici\u00f3n final de los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 6, "destinadas": 1, "\u00e1reas": 1, "instalaciones": 2, "deben": 1, "casos": 1, "fuera": 1, "construcci\u00f3n": 1, "controlados": 1, "especial": 2, "permitir": 1, "sitios": 2, "aprovechamiento": 1, "ordenamiento": 1, "rellenos": 1, "confinamiento": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "ellas": 1, "operaci\u00f3n": 1, "especificar\u00e1n": 1, "asimismo": 1, "plantear\u00e1n": 1, "la": 7, "suelo": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 2, "migraci\u00f3n": 1, "los": 10, "reunir": 1, "usos": 1, "biog\u00e1s": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "considerar\u00e1n": 1, "residuos": 3, "final": 2, "qu\u00e9": 1, "cuales": 1, "manejo": 2, "dise\u00f1o": 1, "puedan": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "sujetarse": 1, "celdas": 1, "de": 16, "ubicaci\u00f3n": 1, "programas": 1, "puede": 1, "disponerse": 1, "que": 4, "desarrollo": 1, "normas": 2, "condiciones": 1, "s\u00f3lidos": 2, "su": 1, "urbanos": 2, "las": 8, "a": 2, "tipos": 1, "\u00e9stos": 1, "lixiviados": 1, "prevenir": 1, "confinamientos": 1, "o": 1, "sanitarios": 1, "regular\u00e1n": 1, "urbano": 1, "municipios": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 6, "formaci\u00f3n": 2, "disposici\u00f3n": 2, "se": 3, "con": 1}, "Etiquetado": "norma oficial mexicano establecer t\u00e9rmino deber sujetar ubicaci\u00f3n sitio dise\u00f1o construcci\u00f3n operaci\u00f3n instalaci\u00f3n destinar disposici\u00f3n final residuo s\u00f3lido urbano manejo especial relleno sanitario confinamiento controlar norma especificar condici\u00f3n deber reunir instalaci\u00f3n tipo residuo poder disponer prevenir formaci\u00f3n lixiviado migraci\u00f3n celda confinamiento asimismo plantear caso poder permitir formaci\u00f3n biog\u00e1s aprovechamiento municipio regular uso suelo conformidad programa ordenamiento ecol\u00f3gico desarrollo urbano considerar \u00e1rea establecer sitio disposici\u00f3n final residuo s\u00f3lido urbano manejo especial", "TF_Etiquetado": {"construcci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "especial": 2, "poder": 2, "permitir": 1, "aprovechamiento": 1, "considerar": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "deber": 2, "operaci\u00f3n": 1, "sitio": 2, "tipo": 1, "uso": 1, "plantear": 1, "residuo": 3, "sujetar": 1, "mexicano": 1, "especificar": 1, "migraci\u00f3n": 1, "reunir": 1, "municipio": 1, "biog\u00e1s": 1, "final": 2, "programa": 1, "manejo": 2, "establecer": 2, "asimismo": 1, "suelo": 1, "s\u00f3lido": 2, "norma": 2, "dise\u00f1o": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "condici\u00f3n": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "regular": 1, "destinar": 1, "\u00e1rea": 1, "desarrollo": 1, "ordenamiento": 1, "caso": 1, "lixiviado": 1, "urbano": 3, "celda": 1, "sanitario": 1, "relleno": 1, "controlar": 1, "disponer": 1, "prevenir": 1, "confinamiento": 2, "oficial": 1, "conformidad": 1, "formaci\u00f3n": 2, "disposici\u00f3n": 2}}, "Art\u00edculo 96": {"contenido": "- Las entidades federativas y los municipios, en el \u00e1mbito de sus respectivas \r\n\r\ncompetencias, con el prop\u00f3sito de promover la reducci\u00f3n de la generaci\u00f3n, valorizaci\u00f3n y gesti\u00f3n integral \r\nde los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial, a fin de proteger la salud y prevenir y controlar la \r\ncontaminaci\u00f3n ambiental producida por su manejo, deber\u00e1n llevar a cabo las siguientes acciones: \r\n\r\n \r\nI. El control y vigilancia del manejo integral de residuos en el \u00e1mbito de su competencia. Cada entidad \r\n\r\nfederativa podr\u00e1 coordinarse con sus municipios para formular e implementar dentro de su \r\ncircunscripci\u00f3n territorial un sistema de gesti\u00f3n integral de residuos que deber\u00e1 asegurar el manejo, \r\nvalorizaci\u00f3n y disposici\u00f3n final de los residuos a que se refiere este art\u00edculo. Asimismo, dichas \r\nautoridades podr\u00e1n convenir entre s\u00ed el establecimiento de centros de disposici\u00f3n final local o regional \r\nque den servicio a dos o m\u00e1s entidades federativas; \r\n\r\n \r\nII. Dise\u00f1ar e instrumentar programas para incentivar a los grandes generadores de residuos a reducir \r\n\r\nsu generaci\u00f3n y someterlos a un manejo integral; \r\n \r\nIII. Promover la suscripci\u00f3n de convenios con los grandes generadores de residuos, en el \u00e1mbito de \r\n\r\nsu competencia, para que formulen e instrumenten los planes de manejo de los residuos que generen; \r\n \r\nIV. Integrar el registro de los grandes generadores de residuos en el \u00e1mbito de su competencia y de \r\n\r\nempresas prestadoras de servicios de manejo de esos residuos, as\u00ed como la base de datos en la que se \r\nrecabe la informaci\u00f3n respecto al tipo, volumen y forma de manejo de los residuos; \r\n\r\n \r\nV. Integrar la informaci\u00f3n relativa a la gesti\u00f3n integral de los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo \r\n\r\nespecial, al Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Ambiental y Recursos Naturales; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\nVI. Elaborar, actualizar y difundir el diagn\u00f3stico b\u00e1sico para la gesti\u00f3n integral de residuos s\u00f3lidos \r\n\r\nurbanos y de manejo especial; \r\n \r\nVII. Coordinarse con las autoridades federales, con otras entidades federativas o municipios, seg\u00fan \r\n\r\nproceda, y concertar con representantes de organismos privados y sociales, para alcanzar las finalidades \r\na que se refiere esta Ley y para la instrumentaci\u00f3n de planes de manejo de los distintos residuos que \r\nsean de su competencia; \r\n\r\n \r\nVIII. Establecer programas para mejorar el desempe\u00f1o ambiental de las cadenas productivas que \r\n\r\nintervienen en la segregaci\u00f3n, acopio y preparaci\u00f3n de los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial \r\npara su reciclaje; \r\n\r\n \r\nIX. Desarrollar gu\u00edas y lineamientos para la segregaci\u00f3n, recolecci\u00f3n, acopio, almacenamiento, \r\n\r\nreciclaje, tratamiento y transporte de residuos; \r\n \r\nX. Organizar y promover actividades de comunicaci\u00f3n, educaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y \r\n\r\ndesarrollo tecnol\u00f3gico para prevenir la generaci\u00f3n, valorizar y lograr el manejo integral de los residuos; \r\n \r\nXI. Promover la integraci\u00f3n, operaci\u00f3n y funcionamiento de organismos consultivos en los que \r\n\r\nparticipen representantes de los sectores industrial, comercial y de servicios, acad\u00e9mico, de investigaci\u00f3n \r\ny desarrollo tecnol\u00f3gico, asociaciones profesionales y de consumidores, y redes intersectoriales \r\nrelacionadas con el tema, para que tomen parte en los procesos destinados a clasificar los residuos, \r\nevaluar las tecnolog\u00edas para su prevenci\u00f3n, valorizaci\u00f3n y tratamiento, planificar el desarrollo de la \r\ninfraestructura para su manejo y desarrollar las propuestas t\u00e9cnicas de instrumentos normativos y de otra \r\n\u00edndole que ayuden a lograr los objetivos en la materia; \r\n\r\n\r\n \r\nXII. Realizar las acciones necesarias para prevenir y controlar la contaminaci\u00f3n por residuos \r\n\r\nsusceptibles de provocar procesos de salinizaci\u00f3n de suelos e incrementos excesivos de carga org\u00e1nica \r\nen suelos y cuerpos de agua, y \r\n\r\n \r\nXIII. Identificar los requerimientos y promover la inversi\u00f3n para el desarrollo de infraestructura y \r\n\r\nequipamiento, a fin de garantizar el manejo integral de los residuos. \r\n \r", "TF": {"representantes": 2, "acad\u00e9mico": 1, "generen;": 1, "comercial": 1, "elaborar": 1, "industrial": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "cadenas": 1, "prestadoras": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "materia;": 1, "privados": 1, "podr\u00e1": 1, "s\u00ed": 1, "forma": 1, "la": 20, "contaminaci\u00f3n": 2, "lineamientos": 1, "nacional": 1, "equipamiento": 1, "territorial": 1, "suelos": 2, "empresas": 1, "difundir": 1, "fin": 2, "integral;": 1, "productivas": 1, "identificar": 1, "establecer": 1, "asimismo": 1, "deber\u00e1": 1, "integral": 7, "salud": 1, "regional": 1, "agua": 1, "clasificar": 1, "centros": 1, "suscripci\u00f3n": 1, "s\u00f3lidos": 4, "tratamiento": 2, "instrumenten": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 2, "garantizar": 1, "m\u00e1s": 1, "asociaciones": 1, "promover": 5, "x": 1, "educaci\u00f3n": 1, "respectivas": 1, "disposici\u00f3n": 2, "el": 16, "federales": 1, "en": 10, "provocar": 1, "cabo": 1, "esos": 1, "competencia;": 1, "otras": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "desarrollar": 2, "\u00e1mbito": 4, "gesti\u00f3n": 4, "registro": 1, "relativa": 1, "sean": 1, "organizar": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 3, "integraci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "almacenamiento": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "producida": 1, "intervienen": 1, "residuos;": 3, "carga": 1, "as\u00ed": 1, "formulen": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "sus": 2, "datos": 1, "objetivos": 1, "municipios": 3, "respecto": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "entidad": 1, "manejo": 15, "desempe\u00f1o": 1, "acciones:": 1, "intersectoriales": 1, "destinados": 1, "coordinarse": 2, "consumidores": 1, "v": 1, "convenir": 1, "competencias": 1, "base": 1, "que": 12, "recabe": 1, "ambiental": 3, "diagn\u00f3stico": 1, "urbanos": 4, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "prevenir": 3, "grandes": 3, "o": 3, "generadores": 3, "acopio": 2, "reducci\u00f3n": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 2, "con": 7, "procesos": 2, "xi": 1, "excesivos": 1, "como": 1, "ix": 1, "refiere": 2, "vii": 1, "por": 2, "evaluar": 1, "salinizaci\u00f3n": 1, "cada": 1, "integrar": 2, "otra": 1, "alcanzar": 1, "ley": 1, "establecimiento": 1, "inversi\u00f3n": 1, "redes": 1, "consultivos": 1, "generaci\u00f3n": 3, "xii": 1, "entidades": 3, "convenios": 1, "incrementos": 1, "los": 20, "t\u00e9cnicas": 1, "org\u00e1nica": 1, "profesionales": 1, "acciones": 1, "residuos": 16, "final": 2, "tomen": 1, "para": 15, "\u00edndole": 1, "programas": 2, "instrumentar": 1, "distintos": 1, "seg\u00fan": 1, "concertar": 1, "susceptibles": 1, "dise\u00f1ar": 1, "iii": 1, "actividades": 1, "cuerpos": 1, "reducir": 1, "local": 1, "b\u00e1sico": 1, "segregaci\u00f3n": 2, "gu\u00edas": 1, "mejorar": 1, "llevar": 1, "un": 2, "del": 1, "viii": 1, "den": 1, "planes": 2, "siguientes": 1, "tipo": 1, "control": 1, "este": 1, "servicios": 2, "esta": 1, "propuestas": 1, "vi": 1, "requerimientos": 1, "planificar": 1, "al": 2, "reciclaje;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "implementar": 1, "proteger": 1, "xiii": 1, "autoridades": 2, "lograr": 2, "recursos": 1, "sociales": 1, "competencia": 3, "federativa": 1, "operaci\u00f3n": 1, "normativos": 1, "parte": 1, "ayuden": 1, "proceda": 1, "-": 1, "infraestructura": 2, "asegurar": 1, "circunscripci\u00f3n": 1, "valorizaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "participen": 1, "formular": 1, "organismos": 2, "especial": 3, "de": 62, "relacionadas": 1, "reciclaje": 1, "incentivar": 1, "necesarias": 1, "sistema": 2, "tecnolog\u00edas": 1, "sectores": 1, "las": 8, "a": 12, "e": 4, "entre": 1, "controlar": 2, "i": 1, "transporte": 1, "volumen": 1, "especial;": 1, "su": 10, "someterlos": 1, "dentro": 1, "tema": 1, "naturales;": 1, "valorizar": 1, "y": 37, "dos": 1, "finalidades": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 3, "federativas;": 1}, "Etiquetado": "entidad federativo municipio \u00e1mbito respectivo competencia prop\u00f3sito promover reducci\u00f3n generaci\u00f3n valorizaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo s\u00f3lido urbano manejo especial proteger salud prevenir controlar contaminaci\u00f3n ambiental producir manejo deber llevar_a_cabo siguiente acci\u00f3n i._el control vigilancia manejo integral residuo \u00e1mbito competencia entidad federativo poder coordinar municipio formular implementar circunscripci\u00f3n territorial sistema gesti\u00f3n integral residuo deber asegurar manejo valorizaci\u00f3n disposici\u00f3n final residuo referir art\u00edculo asimismo decir autoridad poder convenir establecimiento centro disposici\u00f3n final local regional dar servicio m\u00e1s entidad federativo ii dise\u00f1ar instrumentar programa incentivar grande generador residuo reducir generaci\u00f3n someter manejo integral iii promover suscripci\u00f3n convenio grande generador residuo \u00e1mbito competencia formular instrumentar plan manejo residuo generar iv integrar registro grande generador residuo \u00e1mbito competencia empresa prestador servicio manejo residuo base dato recabar informaci\u00f3n tipo volumen forma manejo residuo v._integrar informaci\u00f3n relativo gesti\u00f3n integral residuo s\u00f3lido urbano manejo especial sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental recursos_naturales vi elaborar actualizar difundir diagn\u00f3stico b\u00e1sico gesti\u00f3n integral residuo s\u00f3lido urbano manejo especial vii coordinar autoridad federal entidad federativo municipio proceder concertar representante organismo privar social alcanzar finalidad referir ley instrumentaci\u00f3n plan manejo distinto residuo ser competencia viii establecer programa mejorar desempe\u00f1o ambiental cadena productivo intervenir segregaci\u00f3n acopio preparaci\u00f3n residuo s\u00f3lido urbano manejo especial reciclaje ix desarrollar gu\u00eda lineamiento segregaci\u00f3n recolecci\u00f3n acopio almacenamiento reciclaje tratamiento transporte residuo x._organizar promover actividad comunicaci\u00f3n educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n investigaci\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico prevenir generaci\u00f3n valorizar lograr manejo integral residuo xi promover integraci\u00f3n operaci\u00f3n funcionamiento organismo consultivo participar representante sector industrial comercial servicio acad\u00e9mico investigaci\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico asociaci\u00f3n profesional consumidor red intersectorial relacionar tema tomar_parte proceso destinar clasificar residuo evaluar tecnolog\u00eda prevenci\u00f3n valorizaci\u00f3n tratamiento planificar desarrollo infraestructura manejo desarrollar propuesta t\u00e9cnico instrumento normativo \u00edndole ayudar lograr objetivo materia xii realizar acci\u00f3n necesario prevenir controlar contaminaci\u00f3n residuo susceptible provocar proceso salinizaci\u00f3n suelo incremento excesivo carga org\u00e1nico suelo cuerpo agua xiii identificar requerimiento promover inversi\u00f3n desarrollo infraestructura equipamiento garantizar manejo integral residuo", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "llevar_a_cabo": 1, "dar": 1, "acad\u00e9mico": 1, "elaborar": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "coordinar": 2, "industrial": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 2, "operaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "privar": 1, "susceptible": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "contaminaci\u00f3n": 2, "requerimiento": 1, "equipamiento": 1, "territorial": 1, "decir": 1, "local": 1, "relacionar": 1, "establecer": 1, "asimismo": 1, "suscripci\u00f3n": 1, "salud": 1, "regional": 1, "agua": 1, "clasificar": 1, "finalidad": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "someter": 1, "tratamiento": 2, "municipio": 3, "vigilancia": 1, "referir": 2, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 2, "garantizar": 1, "reducir": 1, "m\u00e1s": 1, "red": 1, "promover": 5, "profesional": 1, "disposici\u00f3n": 2, "instrumentaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "distinto": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 4, "gesti\u00f3n": 4, "consultivo": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 2, "integraci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "almacenamiento": 1, "participar": 1, "servicio": 3, "urbano": 4, "tipo": 1, "federal": 1, "residuo": 19, "suelo": 2, "ayudar": 1, "carga": 1, "intervenir": 1, "i_el": 1, "organismo": 2, "proceder": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "entidad": 4, "manejo": 15, "desempe\u00f1o": 1, "acci\u00f3n": 2, "convenir": 1, "convenio": 1, "destinar": 1, "ambiental": 2, "diagn\u00f3stico": 1, "realizar": 1, "cuerpo": 1, "consumidor": 1, "necesario": 1, "x_organizar": 1, "prevenir": 3, "v_integrar": 1, "recursos_naturales": 1, "base": 1, "generador": 3, "social": 1, "incremento": 1, "reducci\u00f3n": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "empresa": 1, "xi": 1, "intersectorial": 1, "difundir": 1, "vii": 1, "integral": 8, "evaluar": 1, "recabar": 1, "integrar": 1, "instrumento": 1, "alcanzar": 1, "ley": 1, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 1, "inversi\u00f3n": 1, "generaci\u00f3n": 3, "xii": 1, "provocar": 1, "objetivo": 1, "org\u00e1nico": 1, "tomar_parte": 1, "dise\u00f1ar": 1, "final": 2, "\u00edndole": 1, "reciclaje": 2, "instrumentar": 2, "concertar": 1, "normativo": 1, "iii": 1, "implementar": 1, "b\u00e1sico": 1, "segregaci\u00f3n": 2, "poder": 2, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "xiii": 1, "viii": 1, "tema": 1, "control": 1, "ix": 1, "gu\u00eda": 1, "vi": 1, "planificar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "federativo": 4, "proceso": 2, "lograr": 2, "comercial": 1, "competencia": 5, "propuesta": 1, "deber": 2, "cadena": 1, "materia": 1, "salinizaci\u00f3n": 1, "valorizar": 1, "respectivo": 1, "productivo": 1, "infraestructura": 2, "excesivo": 1, "asegurar": 1, "circunscripci\u00f3n": 1, "acopio": 2, "mejorar": 1, "valorizaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "programa": 2, "formular": 2, "especial": 4, "registro": 1, "prestador": 1, "s\u00f3lido": 4, "centro": 1, "lineamiento": 1, "incentivar": 1, "dato": 1, "autoridad": 2, "plan": 2, "sistema": 1, "representante": 2, "identificar": 1, "siguiente": 1, "controlar": 2, "transporte": 1, "volumen": 1, "actividad": 1, "producir": 1, "grande": 3, "recolecci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1}}, "Art\u00edculo 95": {"contenido": "- La regulaci\u00f3n de la generaci\u00f3n y manejo integral de los residuos s\u00f3lidos urbanos y los \r\nresiduos de manejo especial, se llevar\u00e1 a cabo conforme a lo que establezca la presente Ley, las \r\ndisposiciones emitidas por las legislaturas de las entidades federativas y dem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"regulaci\u00f3n": 1, "integral": 1, "especial": 1, "aplicables": 1, "cabo": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "lo": 1, "entidades": 1, "-": 1, "emitidas": 1, "los": 2, "llevar\u00e1": 1, "residuos": 2, "manejo": 2, "por": 1, "de": 4, "que": 1, "ley": 1, "s\u00f3lidos": 1, "urbanos": 1, "las": 3, "a": 2, "la": 3, "legislaturas": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 3, "federativas": 1, "se": 1, "conforme": 1}, "Etiquetado": "regulaci\u00f3n generaci\u00f3n manejo integral residuo s\u00f3lido urbano residuo manejo especial llevar_a_cabo establecer presente ley disposici\u00f3n emitir legislatura entidad federativo disposici\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "manejo": 2, "llevar_a_cabo": 1, "establecer": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "integral": 1, "residuo": 2, "s\u00f3lido": 1, "especial": 1, "emitir": 1, "federativo": 1, "legislatura": 1, "ley": 1, "disposici\u00f3n": 2, "aplicable": 1, "urbano": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r.", "Art\u00edculo 99": {"contenido": "- Los municipios, de conformidad con las leyes estatales, llevar\u00e1n a cabo las acciones \r\n\r\nnecesarias para la prevenci\u00f3n de la generaci\u00f3n, valorizaci\u00f3n y la gesti\u00f3n integral de los residuos s\u00f3lidos \r\nurbanos, considerando: \r\n\r\n \r\nI. Las obligaciones a las que se sujetar\u00e1n los generadores de residuos s\u00f3lidos urbanos; \r\n \r\nII. Los requisitos para la prestaci\u00f3n de los servicios para el manejo integral de los residuos s\u00f3lidos \r\n\r\nurbanos, y \r\n \r\nIII. Los ingresos que deber\u00e1n obtener por brindar el servicio de su manejo integral. \r\n \r", "TF": {"el": 2, "prestaci\u00f3n": 1, "cabo": 1, "integral": 3, "servicios": 1, "gesti\u00f3n": 1, "ii": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "servicio": 1, "ingresos": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "-": 1, "obligaciones": 1, "los": 7, "requisitos": 1, "las": 4, "municipios": 1, "urbanos;": 1, "conformidad": 1, "manejo": 2, "para": 3, "valorizaci\u00f3n": 1, "de": 7, "sujetar\u00e1n": 1, "llevar\u00e1n": 1, "que": 2, "obtener": 1, "por": 1, "brindar": 1, "s\u00f3lidos": 3, "iii": 1, "urbanos": 2, "acciones": 1, "a": 2, "i": 1, "residuos": 3, "considerando:": 1, "generaci\u00f3n": 1, "su": 1, "generadores": 1, "estatales": 1, "leyes": 1, "y": 2, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "municipio conformidad ley estatal llevar_a_cabo acci\u00f3n necesario prevenci\u00f3n generaci\u00f3n valorizaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo s\u00f3lido urbano considerar i._las obligaci\u00f3n sujetar generador residuo s\u00f3lido urbano ii requisito prestaci\u00f3n servicio manejo integral residuo s\u00f3lido urbano iii ingreso deber obtener brindar servicio manejo integral", "TF_Etiquetado": {"prestaci\u00f3n": 1, "llevar_a_cabo": 1, "integral": 3, "gesti\u00f3n": 1, "ii": 1, "i_las": 1, "brindar": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "deber": 1, "ingreso": 1, "servicio": 2, "urbano": 3, "generaci\u00f3n": 1, "residuo": 3, "sujetar": 1, "manejo": 2, "acci\u00f3n": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lido": 3, "obligaci\u00f3n": 1, "requisito": 1, "obtener": 1, "ley": 1, "iii": 1, "municipio": 1, "necesario": 1, "estatal": 1, "considerar": 1, "conformidad": 1, "generador": 1}}, "Etiquetado": ""}, "TF_Etiquetado": {"de_la_prevenci\u00f3n_y_manejo_integral_de_residuos_s\u00f3lidos_urbanos_y_de_manejo_especial": 1}}, "T\u00cdTULO CUARTO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 26": {"contenido": "- Las entidades federativas y los municipios, en el \u00e1mbito de sus respectivas \r\n\r\ncompetencias y en coordinaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n, deber\u00e1n elaborar e instrumentar los programas \r\nlocales para la prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial, de \r\nconformidad con esta Ley, con el Diagn\u00f3stico B\u00e1sico para la Gesti\u00f3n Integral de Residuos y dem\u00e1s \r\ndisposiciones aplicables. Dichos programas deber\u00e1n contener al menos lo siguiente: \r\n\r\n \r\nI. El diagn\u00f3stico b\u00e1sico para la gesti\u00f3n integral de residuos de su competencia, en el que se precise la \r\n\r\ncapacidad y efectividad de la infraestructura disponible para satisfacer la demanda de servicios; \r\n \r\nII. La pol\u00edtica local en materia de residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial; \r\n \r\nIII. La definici\u00f3n de objetivos y metas locales para la prevenci\u00f3n de la generaci\u00f3n y el mejoramiento de \r\n\r\nla gesti\u00f3n de los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial, as\u00ed como las estrategias y plazos para \r\nsu cumplimiento; \r\n\r\n \r\nIV. Los medios de financiamiento de las acciones consideradas en los programas; \r\n \r\nV. Los mecanismos para fomentar la vinculaci\u00f3n entre los programas municipales correspondientes, a \r\n\r\nfin de crear sinergias, y \r\n \r\nVI. La asistencia t\u00e9cnica que en su caso brinde la Secretar\u00eda. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"precise": 1, "elaborar": 1, "menos": 1, "objetivos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "la": 15, "lo": 1, "local": 1, "estrategias": 1, "de": 19, "demanda": 1, "s\u00f3lidos": 3, "brinde": 1, "correspondientes": 1, "respectivas": 1, "el": 5, "en": 6, "definici\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "gesti\u00f3n": 4, "asistencia": 1, "mecanismos": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "disponible": 1, "deber\u00e1n": 2, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "consideradas": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "manejo": 3, "financiamiento": 1, "competencias": 1, "que": 2, "plazos": 1, "como": 1, "diagn\u00f3stico": 2, "urbanos": 3, "dichos": 1, "programas;": 1, "con": 3, "fomentar": 1, "sinergias": 1, "contener": 1, "efectividad": 1, "integral": 3, "t\u00e9cnica": 1, "medios": 1, "aplicables": 1, "ley": 1, "mejoramiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "generaci\u00f3n": 1, "entidades": 1, "los": 8, "las": 3, "siguiente:": 1, "acciones": 1, "residuos": 5, "capacidad": 1, "para": 7, "programas": 3, "instrumentar": 1, "servicios;": 1, "iii": 1, "locales": 2, "fin": 1, "caso": 1, "v": 1, "crear": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cumplimiento;": 1, "competencia": 1, "materia": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "dem\u00e1s": 1, "especial": 2, "vinculaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "satisfacer": 1, "a": 1, "e": 1, "entre": 1, "b\u00e1sico": 2, "i": 1, "especial;": 1, "su": 3, "federativas": 1, "secretar\u00eda": 1, "metas": 1, "conformidad": 1, "y": 12, "se": 1}, "Etiquetado": "entidad federativo municipio \u00e1mbito respectivo competencia coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n deber elaborar instrumentar programa local prevenci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo s\u00f3lido urbano manejo especial conformidad ley diagn\u00f3stico_b\u00e1sico_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos disposici\u00f3n aplicable decir programa deber contener menos siguiente i._el diagn\u00f3stico b\u00e1sico gesti\u00f3n integral residuo competencia precisar capacidad efectividad infraestructura disponible satisfacer demanda servicio ii pol\u00edtica local residuo s\u00f3lido urbano manejo especial iii definici\u00f3n objetivo meta local prevenci\u00f3n generaci\u00f3n mejoramiento gesti\u00f3n residuo s\u00f3lido urbano manejo especial estrategia plazo cumplimiento iv medio financiamiento acci\u00f3n considerar programa v._los mecanismo fomentar vinculaci\u00f3n programa municipal correspondiente crear sinergia vi asistencia t\u00e9cnico caso brindar secretar\u00eda", "TF_Etiquetado": {"crear": 1, "sinergia": 1, "estrategia": 1, "fomentar": 1, "contener": 1, "efectividad": 1, "integral": 2, "manejo": 3, "gesti\u00f3n": 3, "iv": 1, "especial": 3, "federativo": 1, "meta": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "v_los": 1, "competencia": 2, "mejoramiento": 1, "deber": 2, "t\u00e9cnico": 1, "municipal": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "diagn\u00f3stico_b\u00e1sico_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 1, "correspondiente": 1, "urbano": 3, "generaci\u00f3n": 1, "respectivo": 1, "residuo": 4, "objetivo": 1, "infraestructura": 1, "satisfacer": 1, "i_el": 1, "decir": 1, "vi": 1, "cumplimiento": 1, "servicio": 1, "local": 3, "conformidad": 1, "entidad": 1, "capacidad": 1, "\u00e1mbito": 1, "financiamiento": 1, "brindar": 1, "acci\u00f3n": 1, "elaborar": 1, "s\u00f3lido": 3, "instrumentar": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "precisar": 1, "ley": 1, "mecanismo": 1, "iii": 1, "caso": 1, "municipio": 1, "disponible": 1, "ii": 1, "siguiente": 1, "plazo": 1, "b\u00e1sico": 1, "definici\u00f3n": 1, "medio": 1, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 1, "menos": 1, "programa": 4, "asistencia": 1, "considerar": 1, "disposici\u00f3n": 1, "demanda": 1}}, "Art\u00edculo 25": {"contenido": "- La Secretar\u00eda deber\u00e1 formular e instrumentar el Programa Nacional para la Prevenci\u00f3n y \r\n\r\nGesti\u00f3n Integral de los Residuos, de conformidad con esta Ley, con el Diagn\u00f3stico B\u00e1sico para la Gesti\u00f3n \r\nIntegral de Residuos y dem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r\nEl Programa Nacional para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos se basar\u00e1 en los \r\n\r\nprincipios de reducci\u00f3n, reutilizaci\u00f3n y reciclado de los residuos, en un marco de sistemas de gesti\u00f3n \r\nintegral, en los que aplique la responsabilidad compartida y diferenciada entre los diferentes sectores \r\nsociales y productivos, y entre los tres \u00f3rdenes de gobierno. \r\n\r\n \r\nEl Diagn\u00f3stico B\u00e1sico para la Gesti\u00f3n Integral de Residuos es el estudio que considera la cantidad y \r\n\r\ncomposici\u00f3n de los residuos, as\u00ed como la infraestructura para manejarlos integralmente. \r\n\r\n \r", "TF": {"basar\u00e1": 1, "el": 5, "en": 3, "esta": 1, "cantidad": 1, "sistemas": 1, "integral": 5, "gesti\u00f3n": 5, "considera": 1, "aplicables": 1, "diagn\u00f3stico": 2, "prevenci\u00f3n": 2, "principios": 1, "responsabilidad": 1, "disposiciones": 1, "la": 8, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "gobierno": 1, "nacional": 2, "as\u00ed": 1, "los": 8, "un": 1, "composici\u00f3n": 1, "es": 1, "compartida": 1, "diferenciada": 1, "residuos": 6, "conformidad": 1, "formular": 1, "marco": 1, "para": 5, "deber\u00e1": 1, "de": 11, "instrumentar": 1, "diferentes": 1, "que": 2, "\u00f3rdenes": 1, "ley": 1, "sectores": 1, "sociales": 1, "productivos": 1, "manejarlos": 1, "e": 1, "entre": 2, "aplique": 1, "b\u00e1sico": 2, "integralmente": 1, "reciclado": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "programa": 2, "estudio": 1, "y": 8, "reducci\u00f3n": 1, "tres": 1, "como": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda deber formular instrumentar programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos conformidad ley diagn\u00f3stico_b\u00e1sico_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos disposici\u00f3n aplicable programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos basar principio reducci\u00f3n reutilizaci\u00f3n reciclado residuo marco sistema gesti\u00f3n integral aplicar responsabilidad compartir diferenciar diferente sector social productivo orden gobierno diagn\u00f3stico_b\u00e1sico_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos ser estudio considerar cantidad composici\u00f3n residuo infraestructura manejar integralmente", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "estudio": 1, "manejar": 1, "programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n": 2, "responsabilidad": 1, "cantidad": 1, "integral": 1, "gesti\u00f3n": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 2, "principio": 1, "deber": 1, "ser": 1, "diagn\u00f3stico_b\u00e1sico_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 2, "productivo": 1, "residuo": 2, "reutilizaci\u00f3n": 1, "infraestructura": 1, "diferente": 1, "aplicar": 1, "composici\u00f3n": 1, "formular": 1, "marco": 1, "compartir": 1, "basar": 1, "gobierno": 1, "instrumentar": 1, "sistema": 1, "ley": 1, "orden": 1, "integralmente": 1, "reciclado": 1, "considerar": 1, "aplicable": 1, "diferenciar": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "social": 1, "reducci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF_Etiquetado": {"instrumentos_de_la_pol\u00edtica_de_prevenci\u00f3n_y_gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"Art\u00edculo 30": {"contenido": "- La determinaci\u00f3n de residuos que podr\u00e1n sujetarse a planes de manejo se llevar\u00e1 a \r\n\r\ncabo con base en los criterios siguientes y los que establezcan las normas oficiales mexicanas: \r\n \r\nI. Que los materiales que los componen tengan un alto valor econ\u00f3mico; \r\n \r\nII. Que se trate de residuos de alto volumen de generaci\u00f3n, producidos por un n\u00famero reducido de \r\n\r\ngeneradores; \r\n \r\nIII. Que se trate de residuos que contengan sustancias t\u00f3xicas persistentes y bioacumulables, y \r\n \r\nIV. Que se trate de residuos que representen un alto riesgo a la poblaci\u00f3n, al ambiente o a los \r\n\r\nrecursos naturales. \r\n \r", "TF": {"contengan": 1, "en": 1, "cabo": 1, "generadores;": 1, "bioacumulables": 1, "t\u00f3xicas": 1, "por": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "o": 1, "recursos": 1, "trate": 3, "la": 2, "criterios": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "los": 5, "sustancias": 1, "un": 3, "llevar\u00e1": 1, "n\u00famero": 1, "valor": 1, "producidos": 1, "oficiales": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "residuos": 4, "materiales": 1, "alto": 3, "manejo": 1, "reducido": 1, "sujetarse": 1, "de": 8, "persistentes": 1, "mexicanas:": 1, "representen": 1, "base": 1, "que": 9, "normas": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "naturales": 1, "las": 1, "a": 4, "podr\u00e1n": 1, "tengan": 1, "i": 1, "volumen": 1, "generaci\u00f3n": 1, "establezcan": 1, "componen": 1, "se": 4, "planes": 1, "y": 3, "econ\u00f3mico;": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "determinaci\u00f3n residuo poder sujetar plan manejo llevar_a_cabo base criterio siguiente establecer norma oficial mexicano i._que material componer tener alto valor econ\u00f3mico ii tratar residuo alto volumen generaci\u00f3n producir n\u00famero reducir generador iii tratar residuo contener sustancia t\u00f3xico persistente bio_acumulable iv tratar residuo representar alto riesgo poblaci\u00f3n ambiente recurso natural", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "contener": 1, "tener": 1, "tratar": 3, "iv": 1, "ii": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "persistente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "residuo": 4, "sujetar": 1, "mexicano": 1, "t\u00f3xico": 1, "n\u00famero": 1, "valor": 1, "criterio": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "poder": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "bio_acumulable": 1, "i_que": 1, "norma": 1, "material": 1, "sustancia": 1, "representar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "plan": 1, "natural": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "alto": 3, "siguiente": 1, "recurso": 1, "reducir": 1, "riesgo": 1, "volumen": 1, "componer": 1, "oficial": 1, "producir": 1, "base": 1, "generador": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 31": {"contenido": "- Estar\u00e1n sujetos a un plan de manejo los siguientes residuos peligrosos y los productos \r\n\r\nusados, caducos, retirados del comercio o que se desechen y que est\u00e9n clasificados como tales en la \r\nnorma oficial mexicana correspondiente: \r\n\r\n \r\nI. Aceites lubricantes usados; \r\n \r\nII. Disolventes org\u00e1nicos usados; \r\n \r\nIII. Convertidores catal\u00edticos de veh\u00edculos automotores; \r\n \r\nIV. Acumuladores de veh\u00edculos automotores conteniendo plomo; \r\n \r\nV. Bater\u00edas el\u00e9ctricas a base de mercurio o de n\u00edquel-cadmio; \r\n \r\nVI. L\u00e1mparas fluorescentes y de vapor de mercurio; \r\n \r\nVII. Aditamentos que contengan mercurio, cadmio o plomo; \r\n \r\nVIII. F\u00e1rmacos; \r\n \r\nIX. Plaguicidas y sus envases que contengan remanentes de los mismos; \r\n \r\nX. Compuestos org\u00e1nicos persistentes como los bifenilos policlorados; \r\n \r\nXI. Lodos de perforaci\u00f3n base aceite, provenientes de la extracci\u00f3n de combustibles f\u00f3siles y lodos \r\n\r\nprovenientes de plantas de tratamiento de aguas residuales cuando sean considerados como peligrosos; \r\n \r\nXII. La sangre y los componentes de \u00e9sta, s\u00f3lo en su forma l\u00edquida, as\u00ed como sus derivados; \r\n \r\n\r\n\r\nXIII. Las cepas y cultivos de agentes pat\u00f3genos generados en los procedimientos de diagn\u00f3stico e \r\ninvestigaci\u00f3n y en la producci\u00f3n y control de agentes biol\u00f3gicos; \r\n\r\n \r\nXIV. Los residuos patol\u00f3gicos constituidos por tejidos, \u00f3rganos y partes que se remueven durante las \r\n\r\nnecropsias, la cirug\u00eda o alg\u00fan otro tipo de intervenci\u00f3n quir\u00fargica que no est\u00e9n contenidos en formol, y \r\n \r\nXV. Los residuos punzo-cortantes que hayan estado en contacto con humanos o animales o sus \r\n\r\nmuestras biol\u00f3gicas durante el diagn\u00f3stico y tratamiento, incluyendo navajas de bistur\u00ed, lancetas, jeringas \r\ncon aguja integrada, agujas hipod\u00e9rmicas, de acupuntura y para tatuajes. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda determinar\u00e1, conjuntamente con las partes interesadas, otros residuos peligrosos que \r\n\r\nser\u00e1n sujetos a planes de manejo, cuyos listados espec\u00edficos ser\u00e1n incorporados en la norma oficial \r\nmexicana que establece las bases para su clasificaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"provenientes": 2, "catal\u00edticos": 1, "fluorescentes": 1, "clasificados": 1, "desechen": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "org\u00e1nicos": 2, "forma": 1, "derivados;": 1, "la": 7, "acumuladores": 1, "plaguicidas": 1, "correspondiente:": 1, "aditamentos": 1, "aceites": 1, "bases": 1, "lodos": 2, "cultivos": 1, "automotores": 1, "hipod\u00e9rmicas": 1, "componentes": 1, "peligrosos": 2, "por": 1, "de": 22, "\u00f3rganos": 1, "hayan": 1, "cadmio": 1, "muestras": 1, "contenidos": 1, "mercurio;": 1, "tratamiento": 2, "perforaci\u00f3n": 1, "sangre": 1, "aguja": 1, "biol\u00f3gicos;": 1, "alg\u00fan": 1, "disolventes": 1, "agentes": 2, "x": 1, "contengan": 2, "el": 1, "en": 7, "cuyos": 1, "interesadas": 1, "sean": 1, "punzo-cortantes": 1, "caducos": 1, "cepas": 1, "listados": 1, "mexicana": 2, "tipo": 1, "biol\u00f3gicas": 1, "tales": 1, "cirug\u00eda": 1, "incorporados": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 3, "contacto": 1, "tatuajes": 1, "otro": 1, "manejo": 2, "planes": 1, "retirados": 1, "navajas": 1, "aceite": 1, "base": 2, "que": 9, "como": 4, "pat\u00f3genos": 1, "diagn\u00f3stico": 2, "productos": 1, "producci\u00f3n": 1, "quir\u00fargica": 1, "formol": 1, "o": 6, "oficial": 2, "aguas": 1, "agujas": 1, "siguientes": 1, "generados": 1, "extracci\u00f3n": 1, "necropsias": 1, "bifenilos": 1, "con": 3, "mercurio": 2, "xi": 1, "remueven": 1, "f\u00e1rmacos;": 1, "veh\u00edculos": 2, "cuando": 1, "durante": 2, "el\u00e9ctricas": 1, "estar\u00e1n": 1, "considerados": 1, "otros": 1, "xv": 1, "establece": 1, "acupuntura": 1, "usados": 1, "convertidores": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "peligrosos;": 1, "plantas": 1, "xii": 1, "conteniendo": 1, "los": 8, "procedimientos": 1, "xiv": 1, "automotores;": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "residuos": 4, "bater\u00edas": 1, "humanos": 1, "para": 2, "compuestos": 1, "persistentes": 1, "determinar\u00e1": 1, "tejidos": 1, "animales": 1, "iii": 1, "l\u00e1mparas": 1, "f\u00f3siles": 1, "plomo;": 2, "i": 1, "un": 1, "del": 1, "viii": 1, "v": 1, "lancetas": 1, "combustibles": 1, "remanentes": 1, "partes": 2, "control": 1, "ix": 1, "incluyendo": 1, "\u00e9sta": 1, "vi": 1, "envases": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "constituidos": 1, "lubricantes": 1, "residuales": 1, "-": 1, "bistur\u00ed": 1, "espec\u00edficos": 1, "usados;": 2, "sujetos": 2, "policlorados;": 1, "norma": 2, "jeringas": 1, "comercio": 1, "plan": 1, "vii": 1, "integrada": 1, "n\u00edquel-cadmio;": 1, "estado": 1, "patol\u00f3gicos": 1, "ser\u00e1n": 2, "las": 4, "a": 3, "s\u00f3lo": 1, "e": 1, "est\u00e9n": 2, "conjuntamente": 1, "no": 1, "su": 2, "mismos;": 1, "secretar\u00eda": 1, "l\u00edquida": 1, "y": 13, "vapor": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "estar sujeto plan manejo siguiente residuo peligroso producto usar caduco retirar comercio desechar estar clasificar norma oficial mexicano correspondiente i._aceites lubricante usar ii disolvente org\u00e1nico usar iii convertidor catal\u00edtico veh\u00edculo automotor iv acumulador veh\u00edculo automotor contener plomo v._bater\u00edas el\u00e9ctrico mercurio n\u00edquel_cadmio vi l\u00e1mpara fluorescente vapor mercurio vii aditamentos contener mercurio cadmio plomo viii f\u00e1rmacos ix plaguicida envase contener remanente mismo x._compuestos org\u00e1nico persistente bifenilo policlorado xi lodo perforaci\u00f3n base aceite proveniente extracci\u00f3n combustible f\u00f3sil lodo proveniente planta tratamiento agua residual ser considerar peligroso xii sangre componente s\u00f3lo forma l\u00edquido derivado xiii cepa cultivo agente pat\u00f3geno generar procedimiento diagn\u00f3stico investigaci\u00f3n producci\u00f3n control agente biol\u00f3gico xiv residuo patol\u00f3gico constituir tejido \u00f3rgano parte remover necropsia cirug\u00eda tipo intervenci\u00f3n quir\u00fargico no estar contenido formol xv residuo punzo-cortantes haber estar_en_contacto humano animal muestra biol\u00f3gico diagn\u00f3stico tratamiento incluir navaja bistur\u00ed lanceta jeringa aguja integrar aguja hipod\u00e9rmico acupuntura tatuaje secretar\u00eda determinar conjuntamente parte interesar residuo peligroso ser sujeto plan manejo listado espec\u00edfico ser incorporar norma oficial mexicano establecer base clasificaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 3, "pat\u00f3geno": 1, "agente": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "acumulador": 1, "policlorado": 1, "forma": 1, "listado": 1, "retirar": 1, "aditamentos": 1, "interesar": 1, "hipod\u00e9rmico": 1, "lubricante": 1, "sujeto": 2, "establecer": 1, "combustible": 1, "agua": 1, "disolvente": 1, "navaja": 1, "tratamiento": 2, "necropsia": 1, "perforaci\u00f3n": 1, "clasificar": 1, "sangre": 1, "determinar": 1, "cultivo": 1, "haber": 1, "derivado": 1, "incorporar": 1, "ser": 3, "humano": 1, "punzo-cortantes": 1, "convertidor": 1, "fluorescente": 1, "tipo": 1, "contenido": 1, "residuo": 4, "cirug\u00eda": 1, "mexicano": 2, "veh\u00edculo": 2, "estar": 3, "acupuntura": 1, "patol\u00f3gico": 1, "automotor": 2, "manejo": 2, "lodo": 2, "residual": 1, "aceite": 1, "base": 2, "diagn\u00f3stico": 2, "f\u00e1rmacos": 1, "tatuaje": 1, "producci\u00f3n": 1, "formol": 1, "producto": 1, "considerar": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "quir\u00fargico": 1, "l\u00edquido": 1, "biol\u00f3gico": 2, "extracci\u00f3n": 1, "\u00f3rgano": 1, "mercurio": 3, "xi": 1, "contener": 3, "caduco": 1, "vii": 1, "desechar": 1, "integrar": 1, "procedimiento": 1, "l\u00e1mpara": 1, "persistente": 1, "xv": 1, "proveniente": 2, "bifenilo": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "xii": 1, "x_compuestos": 1, "plomo": 2, "xiv": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "org\u00e1nico": 2, "constituir": 1, "norma": 2, "remover": 1, "incluir": 1, "i_aceites": 1, "remanente": 1, "iii": 1, "jeringa": 1, "n\u00edquel_cadmio": 1, "aguja": 2, "usar": 3, "planta": 1, "viii": 1, "envase": 1, "control": 1, "ix": 1, "vi": 1, "estar_en_contacto": 1, "plaguicida": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "xiii": 1, "v_bater\u00edas": 1, "cepa": 1, "oficial": 2, "muestra": 1, "correspondiente": 1, "parte": 2, "tejido": 1, "bistur\u00ed": 1, "animal": 1, "comercio": 1, "mismo": 1, "plan": 2, "lanceta": 1, "f\u00f3sil": 1, "cadmio": 1, "catal\u00edtico": 1, "componente": 1, "vapor": 1, "siguiente": 1, "conjuntamente": 1, "no": 1, "secretar\u00eda": 1, "s\u00f3lo": 1}}, "Art\u00edculo 27": {"contenido": "- Los planes de manejo se establecer\u00e1n para los siguientes fines y objetivos: \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nI. Promover la prevenci\u00f3n de la generaci\u00f3n y la valorizaci\u00f3n de los residuos as\u00ed como su manejo \r\nintegral, a trav\u00e9s de medidas que reduzcan los costos de su administraci\u00f3n, faciliten y hagan m\u00e1s \r\nefectivos, desde la perspectiva ambiental, tecnol\u00f3gica, econ\u00f3mica y social, los procedimientos para su \r\nmanejo; \r\n\r\n \r\nII. Establecer modalidades de manejo que respondan a las particularidades de los residuos y de los \r\n\r\nmateriales que los constituyan; \r\n \r\nIII. Atender a las necesidades espec\u00edficas de ciertos generadores que presentan caracter\u00edsticas \r\n\r\npeculiares; \r\n \r\nIV. Establecer esquemas de manejo en los que aplique el principio de responsabilidad compartida de \r\n\r\nlos distintos sectores involucrados, y \r\n \r\nV. Alentar la innovaci\u00f3n de procesos, m\u00e9todos y tecnolog\u00edas, para lograr un manejo integral de los \r\n\r\nresiduos, que sea econ\u00f3micamente factible. \r\n \r", "TF": {"el": 1, "procesos": 1, "administraci\u00f3n": 1, "hagan": 1, "ambiental": 1, "peculiares;": 1, "constituyan;": 1, "involucrados": 1, "integral": 2, "particularidades": 1, "objetivos:": 1, "ii": 1, "perspectiva": 1, "en": 1, "sea": 1, "presentan": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "generadores": 1, "faciliten": 1, "responsabilidad": 1, "manejo;": 1, "espec\u00edficas": 1, "m\u00e9todos": 1, "v": 1, "la": 5, "efectivos": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "necesidades": 1, "as\u00ed": 1, "los": 11, "caracter\u00edsticas": 1, "procedimientos": 1, "alentar": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "compartida": 1, "residuos": 3, "materiales": 1, "fines": 1, "manejo": 5, "costos": 1, "establecer": 2, "factible": 1, "para": 3, "valorizaci\u00f3n": 1, "reduzcan": 1, "de": 14, "principio": 1, "aplique": 1, "y": 7, "que": 6, "como": 1, "atender": 1, "lograr": 1, "iv": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "sectores": 1, "las": 2, "a": 3, "distintos": 1, "trav\u00e9s": 1, "ciertos": 1, "i": 1, "generaci\u00f3n": 1, "modalidades": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "su": 3, "m\u00e1s": 1, "un": 1, "desde": 1, "se": 1, "planes": 1, "promover": 1, "esquemas": 1, "medidas": 1, "respondan": 1, "siguientes": 1, "social": 1}, "Etiquetado": "plan manejo establecer siguiente fin objetivo i._promover prevenci\u00f3n generaci\u00f3n valorizaci\u00f3n residuo manejo integral medida reducir costo administraci\u00f3n facilitar hacer m\u00e1s efectivo perspectiva ambiental tecnol\u00f3gico econ\u00f3mico social procedimiento manejo ii establecer modalidad manejo responder particularidad residuo material constituir iii atender necesidad espec\u00edfico generador presentar caracter\u00edstica peculiar iv establecer esquema manejo aplicar principio responsabilidad compartir sector involucrar v._alentar innovaci\u00f3n proceso m\u00e9todo tecnolog\u00eda lograr manejo integral residuo ser econ\u00f3micamente factible", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "administraci\u00f3n": 1, "principio": 1, "i_promover": 1, "responsabilidad": 1, "lograr": 1, "integral": 2, "espec\u00edfico": 1, "necesidad": 1, "ii": 1, "perspectiva": 1, "proceso": 1, "procedimiento": 1, "v_alentar": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "presentar": 1, "esquema": 1, "compartir": 1, "generaci\u00f3n": 1, "caracter\u00edstica": 1, "iii": 1, "residuo": 3, "objetivo": 1, "m\u00e9todo": 1, "aplicar": 1, "factible": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "efectivo": 1, "fin": 1, "ser": 1, "constituir": 1, "manejo": 6, "establecer": 3, "valorizaci\u00f3n": 1, "material": 1, "involucrar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "plan": 1, "ambiental": 1, "atender": 1, "modalidad": 1, "particularidad": 1, "medida": 1, "peculiar": 1, "hacer": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "siguiente": 1, "reducir": 1, "responder": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "costo": 1, "m\u00e1s": 1, "iv": 1, "generador": 1, "social": 1, "facilitar": 1}}, "Art\u00edculo 33": {"contenido": "- Las empresas o establecimientos responsables de los planes de manejo presentar\u00e1n, \r\n\r\npara su registro a la Secretar\u00eda, los relativos a los residuos peligrosos; y para efectos de su conocimiento \r\na las autoridades estatales los residuos de manejo especial, y a las municipales para el mismo efecto los \r\nresiduos s\u00f3lidos urbanos, de conformidad con lo dispuesto en esta Ley y seg\u00fan lo determinen su \r\nReglamento y dem\u00e1s ordenamientos que de ella deriven. \r\n\r\n \r\nEn caso de que los planes de manejo planteen formas de manejo contrarias a esta Ley y a la \r\n\r\nnormatividad aplicable, el plan de manejo no deber\u00e1 aplicarse. \r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 2, "reglamento": 1, "esta": 2, "aplicable": 1, "efectos": 1, "especial": 1, "autoridades": 1, "efecto": 1, "su": 3, "que": 2, "presentar\u00e1n": 1, "deriven": 1, "la": 2, "lo": 2, "-": 1, "peligrosos;": 1, "empresas": 1, "planteen": 1, "municipales": 1, "residuos": 3, "los": 6, "conformidad": 1, "formas": 1, "ordenamientos": 1, "manejo": 5, "registro": 1, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "ella": 1, "de": 10, "relativos": 1, "mismo": 1, "establecimientos": 1, "seg\u00fan": 1, "plan": 1, "contrarias": 1, "responsables": 1, "ley": 2, "s\u00f3lidos": 1, "dispuesto": 1, "urbanos": 1, "las": 3, "a": 6, "aplicarse": 1, "no": 1, "caso": 1, "conocimiento": 1, "normatividad": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "estatales": 1, "planes": 2, "y": 5, "determinen": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "empresa establecimiento responsable plan manejo presentar registro secretar\u00eda relativo residuo peligroso efecto conocimiento autoridad estatal residuo manejo especial municipal mismo efecto residuo s\u00f3lido urbano conformidad disponer ley determinar reglamento ordenamiento derivar plan manejo plantear forma manejo contrario ley normatividad aplicable plan manejo no deber aplicar", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "empresa": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "aplicable": 1, "especial": 1, "efecto": 2, "ordenamiento": 1, "relativo": 1, "deber": 1, "establecimiento": 1, "forma": 1, "urbano": 1, "no": 1, "plantear": 1, "residuo": 3, "responsable": 1, "manejo": 5, "registro": 1, "municipal": 1, "aplicar": 1, "s\u00f3lido": 1, "contrario": 1, "autoridad": 1, "plan": 3, "derivar": 1, "ley": 2, "estatal": 1, "determinar": 1, "disponer": 1, "conocimiento": 1, "normatividad": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "mismo": 1}}, "Art\u00edculo 32": {"contenido": "- Los elementos y procedimientos que se deben considerar al formular los planes de \r\n\r\nmanejo, se especificar\u00e1n en las normas oficiales mexicanas correspondientes, y estar\u00e1n basados en los \r\nprincipios que se\u00f1ala la presente Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"deben": 1, "mexicanas": 1, "en": 2, "al": 1, "estar\u00e1n": 1, "principios": 1, "especificar\u00e1n": 1, "presente": 1, "la": 1, "-": 1, "los": 3, "procedimientos": 1, "oficiales": 1, "elementos": 1, "formular": 1, "manejo": 1, "de": 1, "que": 2, "se\u00f1ala": 1, "normas": 1, "ley": 1, "basados": 1, "las": 1, "correspondientes": 1, "considerar": 1, "planes": 1, "y": 2, "se": 2}, "Etiquetado": "elemento procedimiento deber considerar formular plan manejo especificar norma oficial mexicano correspondiente estar basar principio se\u00f1alar presente ley", "TF_Etiquetado": {"formular": 1, "manejo": 1, "correspondiente": 1, "basar": 1, "presente": 1, "considerar": 1, "norma": 1, "mexicano": 1, "especificar": 1, "oficial": 1, "estar": 1, "procedimiento": 1, "ley": 1, "principio": 1, "se\u00f1alar": 1, "elemento": 1, "deber": 1, "plan": 1}}, "Art\u00edculo 34": {"contenido": "- Los sistemas de manejo ambiental que formulen y ejecuten las dependencias federales, \r\n\r\nlas entidades federativas y los municipios, en el \u00e1mbito de sus respectivas competencias, se sujetar\u00e1n a \r\nlo que se establece en la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "federales": 1, "en": 2, "sistemas": 1, "\u00e1mbito": 1, "establece": 1, "ejecuten": 1, "presente": 1, "la": 1, "lo": 1, "entidades": 1, "-": 1, "los": 2, "sus": 1, "las": 2, "municipios": 1, "manejo": 1, "formulen": 1, "de": 2, "competencias": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "que": 2, "ambiental": 1, "ley": 1, "dependencias": 1, "a": 1, "y": 2, "respectivas": 1, "federativas": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "sistema manejo ambiental formular ejecutar dependencia federal entidad federativo municipio \u00e1mbito respectivo competencia sujetar establecer presente ley", "TF_Etiquetado": {"formular": 1, "entidad": 1, "manejo": 1, "sujetar": 1, "establecer": 1, "presente": 1, "federal": 1, "dependencia": 1, "\u00e1mbito": 1, "respectivo": 1, "federativo": 1, "ambiental": 1, "sistema": 1, "ley": 1, "competencia": 1, "municipio": 1, "ejecutar": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 28": {"contenido": "- Estar\u00e1n obligados a la formulaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los planes de manejo, seg\u00fan \r\n\r\ncorresponda: \r\n \r\nI. Los productores, importadores, exportadores y distribuidores de los productos que al desecharse se \r\n\r\nconvierten en los residuos peligrosos a los que hacen referencia las fracciones I a XI del art\u00edculo 31 de \r\nesta Ley y los que se incluyan en las normas oficiales mexicanas correspondientes; \r\n\r\n \r\nII. Los generadores de los residuos peligrosos a los que se refieren las fracciones XII a XV del art\u00edculo \r\n\r\n31 y de aquellos que se incluyan en las normas oficiales mexicanas correspondientes; \r\n\r\n \r\nIII. Los grandes generadores y los productores, importadores, exportadores y distribuidores de los \r\n\r\nproductos que al desecharse se convierten en residuos s\u00f3lidos urbanos o de manejo especial que se \r\nincluyan en los listados de residuos sujetos a planes de manejo de conformidad con las normas oficiales \r\nmexicanas correspondientes; los residuos de envases pl\u00e1sticos, incluyendo los de poliestireno \r\nexpandido; as\u00ed como los importadores y distribuidores de neum\u00e1ticos usados, bajo los principios de \r\nvalorizaci\u00f3n y responsabilidad compartida, y \r\n\r\n \r\nIV. Los grandes generadores y los productores, importadores, exportadores y distribuidores de pilas y \r\n\r\nbater\u00edas el\u00e9ctricas que sean considerados como residuos de manejo especial en la norma oficial \r\nmexicana correspondiente. \r\n\r", "TF": {"como": 2, "productores": 3, "mexicanas": 3, "en": 6, "ejecuci\u00f3n": 1, "esta": 1, "el\u00e9ctricas": 1, "responsabilidad": 1, "corresponda:": 1, "al": 2, "especial": 2, "correspondientes;": 3, "ii": 1, "poliestireno": 1, "xi": 1, "estar\u00e1n": 1, "considerados": 1, "conformidad": 1, "xv": 1, "fracciones": 2, "principios": 1, "expandido;": 1, "mexicana": 1, "as\u00ed": 1, "referencia": 1, "correspondiente": 1, "norma": 1, "sean": 1, "la": 2, "oficial": 1, "xii": 1, "compartida": 1, "-": 1, "incluyendo": 1, "listados": 1, "aquellos": 1, "los": 19, "neum\u00e1ticos": 1, "que": 8, "formulaci\u00f3n": 1, "sujetos": 1, "oficiales": 3, "usados": 1, "residuos": 6, "bater\u00edas": 1, "convierten": 2, "manejo": 4, "valorizaci\u00f3n": 1, "exportadores": 3, "de": 17, "refieren": 1, "bajo": 1, "seg\u00fan": 1, "envases": 1, "s\u00f3lidos": 1, "normas": 3, "ley": 1, "productos": 2, "desecharse": 2, "iii": 1, "urbanos": 1, "las": 5, "a": 6, "peligrosos": 2, "incluyan": 3, "i": 2, "pl\u00e1sticos": 1, "31": 2, "importadores": 4, "grandes": 2, "o": 1, "generadores": 3, "del": 2, "se": 6, "iv": 1, "planes": 2, "y": 12, "obligados": 1, "con": 1, "hacen": 1, "pilas": 1, "distribuidores": 4, "art\u00edculo": 2}, "Etiquetado": "estar obligar formulaci\u00f3n ejecuci\u00f3n plan manejo corresponder i._los productor importador exportador distribuidor producto desechar convertir residuo peligroso hacer_referencia fracci\u00f3n i xi art\u00edculo ley incluir norma oficial mexicano correspondiente ii generador residuo peligroso referir fracci\u00f3n xii xv art\u00edculo incluir norma oficial mexicano correspondiente iii grande generador productor importador exportador distribuidor producto desechar convertir residuo s\u00f3lido urbano manejo especial incluir listado residuo sujeto plan manejo conformidad norma oficial mexicano correspondiente residuo envase pl\u00e1stico incluir poliestireno expandir importador distribuidor neum\u00e1tico usar principio valorizaci\u00f3n responsabilidad compartir iv grande generador productor importador exportador distribuidor pila bater\u00eda el\u00e9ctrico ser considerar residuo manejo especial norma oficial mexicano correspondiente", "TF_Etiquetado": {"distribuidor": 4, "peligroso": 2, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "responsabilidad": 1, "hacer_referencia": 1, "fracci\u00f3n": 2, "desechar": 2, "iv": 1, "ii": 1, "bater\u00eda": 1, "art\u00edculo": 2, "usar": 1, "expandir": 1, "exportador": 3, "ser": 1, "correspondiente": 4, "urbano": 1, "xv": 1, "xii": 1, "residuo": 6, "obligar": 1, "mexicano": 4, "pila": 1, "poliestireno": 1, "estar": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "pl\u00e1stico": 1, "conformidad": 1, "manejo": 4, "compartir": 1, "importador": 4, "principio": 1, "norma": 4, "s\u00f3lido": 1, "corresponder": 1, "incluir": 4, "plan": 2, "ley": 1, "productor": 3, "iii": 1, "listado": 1, "referir": 1, "neum\u00e1tico": 1, "producto": 2, "convertir": 2, "considerar": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "oficial": 4, "i": 1, "grande": 2, "generador": 3, "especial": 2, "envase": 1, "i_los": 1, "sujeto": 1}}, "Art\u00edculo 29": {"contenido": "- Los planes de manejo aplicables a productos de consumo que al desecharse se \r\n\r\nconvierten en residuos peligrosos, deber\u00e1n considerar, entre otros, los siguientes aspectos: \r\n \r\nI. Los procedimientos para su acopio, almacenamiento, transporte y env\u00edo a reciclaje, tratamiento o \r\n\r\ndisposici\u00f3n final, que se prev\u00e9n utilizar; \r\n \r\nII. Las estrategias y medios a trav\u00e9s de los cuales se comunicar\u00e1 a los consumidores, las acciones \r\n\r\nque \u00e9stos deben realizar para devolver los productos del listado a los proveedores o a los centros de \r\nacopio destinados para tal fin, seg\u00fan corresponda; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nIII. Los procedimientos mediante los cuales se dar\u00e1n a conocer a los consumidores las precauciones \r\nque, en su caso, deban de adoptar en el manejo de los productos que devolver\u00e1n a los proveedores, a fin \r\nde prevenir o reducir riesgos, y \r\n\r\n \r\nIV. Los responsables y las partes que intervengan en su formulaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n. \r\n \r\nEn todo caso, al formular los planes de manejo aplicables a productos de consumo, se evitar\u00e1 \r\n\r\nestablecer barreras t\u00e9cnicas innecesarias al comercio o un trato discriminatorio que afecte su \r\ncomercializaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"corresponda;": 1, "evitar\u00e1": 1, "listado": 1, "destinados": 1, "adoptar": 1, "fin": 2, "cuales": 2, "establecer": 1, "de": 9, "centros": 1, "tratamiento": 1, "discriminatorio": 1, "peligrosos": 1, "intervengan": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 1, "en": 5, "innecesarias": 1, "prev\u00e9n": 1, "partes": 1, "almacenamiento": 1, "deber\u00e1n": 1, "comunicar\u00e1": 1, "riesgos": 1, "deban": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "manejo": 3, "consumidores": 2, "que": 7, "utilizar;": 1, "realizar": 1, "considerar": 1, "prevenir": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 4, "acopio": 2, "convierten": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "afecte": 1, "consumo": 2, "medios": 1, "aplicables": 2, "otros": 1, "productos": 4, "conocer": 1, "los": 15, "t\u00e9cnicas": 1, "procedimientos": 2, "las": 4, "residuos": 1, "final": 1, "para": 3, "proveedores": 2, "reciclaje": 1, "seg\u00fan": 1, "dar\u00e1n": 1, "devolver\u00e1n": 1, "iii": 1, "entre": 1, "precauciones": 1, "reducir": 1, "caso": 2, "un": 1, "del": 1, "planes": 2, "siguientes": 1, "deben": 1, "estrategias": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "barreras": 1, "tal": 1, "todo": 1, "-": 1, "mediante": 1, "aspectos:": 1, "trato": 1, "formular": 1, "env\u00edo": 1, "devolver": 1, "comercio": 1, "responsables": 1, "desecharse": 1, "acciones": 1, "a": 11, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "transporte": 1, "su": 4, "y": 5, "se": 5}, "Etiquetado": "plan manejo aplicable producto consumo desechar convertir residuo peligroso deber considerar siguiente aspecto i._los procedimiento acopio almacenamiento transporte env\u00edo reciclaje tratamiento disposici\u00f3n final prever utilizar ii estrategia medio comunicar consumidor acci\u00f3n deber realizar devolver producto listado proveedor centro acopio destinar fin corresponder iii procedimiento dar_a_conocer consumidor precauci\u00f3n caso deber adoptar manejo producto devolver proveedor prevenir reducir riesgo iv responsable parte intervenir formulaci\u00f3n ejecuci\u00f3n en_todo_caso formular plan manejo aplicable producto consumo evitar establecer barrera t\u00e9cnico innecesario comercio trato discriminatorio afectar comercializaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "proveedor": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "afectar": 1, "desechar": 1, "consumo": 2, "ii": 1, "procedimiento": 2, "responsable": 1, "almacenamiento": 1, "deber": 3, "t\u00e9cnico": 1, "fin": 1, "listado": 1, "medio": 1, "residuo": 1, "riesgo": 1, "env\u00edo": 1, "intervenir": 1, "precauci\u00f3n": 1, "adoptar": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "consumidor": 2, "discriminatorio": 1, "prever": 1, "final": 1, "formular": 1, "manejo": 3, "corresponder": 1, "establecer": 1, "acci\u00f3n": 1, "barrera": 1, "comercio": 1, "devolver": 2, "reciclaje": 1, "comunicar": 1, "centro": 1, "destinar": 1, "plan": 2, "aspecto": 1, "estrategia": 1, "iv": 1, "iii": 1, "tratamiento": 1, "parte": 1, "realizar": 1, "innecesario": 1, "siguiente": 1, "reducir": 1, "producto": 4, "convertir": 1, "transporte": 1, "prevenir": 1, "aplicable": 2, "caso": 1, "disposici\u00f3n": 1, "utilizar": 1, "evitar": 1, "acopio": 2, "trato": 1, "en_todo_caso": 1, "i_los": 1, "dar_a_conocer": 1, "considerar": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}}}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 35": {"contenido": "- El Gobierno Federal, los gobiernos de las entidades federativas y los municipios, en la \r\n\r\nesfera de su competencia, promover\u00e1n la participaci\u00f3n de todos los sectores de la sociedad en la \r\nprevenci\u00f3n de la generaci\u00f3n, la valorizaci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de residuos, para lo cual: \r\n\r\n \r\nI. Fomentar\u00e1n y apoyar\u00e1n la conformaci\u00f3n, consolidaci\u00f3n y operaci\u00f3n de grupos intersectoriales \r\n\r\ninteresados en participar en el dise\u00f1o e instrumentaci\u00f3n de pol\u00edticas y programas correspondientes, as\u00ed \r\ncomo para prevenir la contaminaci\u00f3n de sitios con materiales y residuos y llevar a cabo su remediaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nII. Convocar\u00e1n a los grupos sociales organizados a participar en proyectos destinados a generar la \r\n\r\ninformaci\u00f3n necesaria para sustentar programas de gesti\u00f3n integral de residuos; \r\n \r\nIII. Celebrar\u00e1n convenios de concertaci\u00f3n con organizaciones sociales y privadas en la materia objeto \r\n\r\nde la presente Ley; \r\n \r\nIV. Celebrar\u00e1n convenios con medios de comunicaci\u00f3n masiva para la promoci\u00f3n de las acciones de \r\n\r\nprevenci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los residuos; \r\n \r\n\r\n\r\nV. Promover\u00e1n el reconocimiento a los esfuerzos m\u00e1s destacados de la sociedad en materia de \r\nprevenci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los residuos; \r\n\r\n \r\nVI. Impulsar\u00e1n la conciencia ecol\u00f3gica y la aplicaci\u00f3n de la presente Ley, a trav\u00e9s de la realizaci\u00f3n de \r\n\r\nacciones conjuntas con la comunidad para la prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los residuos, as\u00ed como el \r\nuso de materiales que cumplan con criterios de eficiencia ambiental y tecnol\u00f3gica. Para ello, podr\u00e1n \r\ncelebrar convenios de concertaci\u00f3n con comunidades urbanas y rurales, as\u00ed como con diversas \r\norganizaciones sociales, y \r\n\r\nVII. Concertar\u00e1n acciones e inversiones con los sectores social y privado, instituciones acad\u00e9micas, \r\n\r\ngrupos y organizaciones sociales y dem\u00e1s personas f\u00edsicas y morales interesadas. \r\n \r", "TF": {"participaci\u00f3n": 1, "conjuntas": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "la": 19, "sustentar": 1, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "apoyar\u00e1n": 1, "gobiernos": 1, "remediaci\u00f3n;": 1, "concertar\u00e1n": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "dise\u00f1o": 1, "inversiones": 1, "instituciones": 1, "organizados": 1, "correspondientes": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "m\u00e1s": 1, "proyectos": 1, "el": 4, "en": 7, "cabo": 1, "gesti\u00f3n": 5, "interesadas": 1, "sitios": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 4, "participar": 2, "federal": 1, "residuos;": 3, "as\u00ed": 3, "morales": 1, "municipios": 1, "materiales": 2, "reconocimiento": 1, "masiva": 1, "promoci\u00f3n": 1, "intersectoriales": 1, "diversas": 1, "que": 1, "como": 3, "ley": 1, "podr\u00e1n": 1, "esfera": 1, "necesaria": 1, "prevenir": 1, "uso": 1, "social": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "destinados": 1, "con": 8, "pol\u00edticas": 1, "impulsar\u00e1n": 1, "ambiental": 1, "vii": 1, "integral": 5, "medios": 1, "fomentar\u00e1n": 1, "acad\u00e9micas": 1, "los": 9, "grupos": 3, "entidades": 1, "convenios": 3, "esfuerzos": 1, "ley;": 1, "urbanas": 1, "eficiencia": 1, "interesados": 1, "las": 2, "concertaci\u00f3n": 2, "f\u00edsicas": 1, "conciencia": 1, "para": 6, "personas": 1, "privadas": 1, "programas": 2, "gobierno": 1, "destacados": 1, "consolidaci\u00f3n": 1, "iii": 1, "convocar\u00e1n": 1, "residuos": 3, "conformaci\u00f3n": 1, "celebrar": 1, "llevar": 1, "comunidades": 1, "v": 1, "cumplan": 1, "rurales": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "su": 2, "sociedad": 2, "sociales": 4, "competencia": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 2, "objeto": 1, "criterios": 1, "-": 1, "generaci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gica": 1, "celebrar\u00e1n": 2, "todos": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "de": 27, "ello": 1, "comunidad": 1, "sectores": 2, "acciones": 3, "a": 6, "e": 2, "trav\u00e9s": 1, "cual:": 1, "i": 1, "promover\u00e1n": 2, "organizaciones": 3, "federativas": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "y": 19}, "Etiquetado": "gobierno_federal gobierno entidad federativo municipio esfera competencia promover participaci\u00f3n sector sociedad prevenci\u00f3n generaci\u00f3n valorizaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo i._fomentar\u00e1n apoyar conformaci\u00f3n consolidaci\u00f3n operaci\u00f3n grupo intersectorial interesar participar dise\u00f1o instrumentaci\u00f3n pol\u00edtica programa correspondiente prevenir contaminaci\u00f3n sitio material residuo llevar_a_cabo remediaci\u00f3n ii convocar grupo social organizar participar proyecto destinar generar informaci\u00f3n necesario sustentar programa gesti\u00f3n integral residuo iii celebrar convenio concertaci\u00f3n organizaci\u00f3n social privar materia objeto presente ley iv celebrar convenio medio comunicaci\u00f3n masivo promoci\u00f3n acci\u00f3n prevenci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo v._promover\u00e1n reconocimiento esfuerzo m\u00e1s destacar sociedad prevenci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo vi impulsar conciencia ecol\u00f3gico aplicaci\u00f3n presente ley realizaci\u00f3n acci\u00f3n conjunto comunidad prevenci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo uso material cumplir criterio eficiencia ambiental tecnol\u00f3gico poder celebrar convenio concertaci\u00f3n comunidad urbano rural organizaci\u00f3n social vii concertar acci\u00f3n inversi\u00f3n sector social privar instituci\u00f3n acad\u00e9mico grupo organizaci\u00f3n social persona f\u00edsico moral interesado", "TF_Etiquetado": {"sector": 2, "llevar_a_cabo": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acad\u00e9mico": 1, "destacar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "privar": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "comunidad": 2, "sustentar": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "interesar": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "material": 2, "municipio": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 1, "promover": 1, "convocar": 1, "gesti\u00f3n": 5, "esfuerzo": 1, "persona": 1, "instituci\u00f3n": 1, "organizar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 4, "participar": 2, "urbano": 1, "residuo": 6, "masivo": 1, "v_promover\u00e1n": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "promoci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 3, "convenio": 3, "destinar": 1, "ambiental": 1, "ley": 2, "necesario": 1, "celebrar": 3, "prevenir": 1, "cumplir": 1, "social": 5, "proyecto": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "intersectorial": 1, "vii": 1, "integral": 5, "moral": 1, "pol\u00edtica": 1, "inversi\u00f3n": 1, "generaci\u00f3n": 1, "uso": 1, "conjunto": 1, "eficiencia": 1, "f\u00edsico": 1, "criterio": 1, "concertaci\u00f3n": 2, "poder": 1, "conciencia": 1, "impulsar": 1, "gobierno": 1, "concertar": 1, "consolidaci\u00f3n": 1, "i_fomentar\u00e1n": 1, "iii": 1, "organizaci\u00f3n": 3, "esfera": 1, "conformaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "federativo": 1, "sociedad": 2, "competencia": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "sitio": 1, "medio": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "dise\u00f1o": 1, "apoyar": 1, "interesado": 1, "gobierno_federal": 1, "grupo": 3, "objeto": 1, "programa": 2, "rural": 1}}, "Art\u00edculo 36": {"contenido": "- El Gobierno Federal, los gobiernos de las entidades federativas y los municipios, \r\n\r\nintegrar\u00e1n \u00f3rganos de consulta en los que participen entidades y dependencias de la administraci\u00f3n \r\np\u00fablica, instituciones acad\u00e9micas, organizaciones sociales y empresariales que tendr\u00e1n funciones de \r\nasesor\u00eda, evaluaci\u00f3n y seguimiento en materia de la pol\u00edtica de prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los \r\nresiduos y podr\u00e1n emitir las opiniones y observaciones que estimen pertinentes. Su organizaci\u00f3n y \r\nfuncionamiento, se sujetar\u00e1n a las disposiciones que para tal efecto se expidan. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "en": 2, "gobiernos": 1, "funcionamiento": 1, "integral": 1, "gesti\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "su": 1, "sociales": 1, "tal": 1, "consulta": 1, "acad\u00e9micas": 1, "asesor\u00eda": 1, "materia": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "federal": 1, "entidades": 2, "-": 1, "los": 4, "emitir": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "pertinentes": 1, "integrar\u00e1n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "las": 3, "municipios": 1, "participen": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "para": 1, "pol\u00edtica": 1, "observaciones": 1, "de": 7, "\u00f3rganos": 1, "podr\u00e1n": 1, "gobierno": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 4, "funciones": 1, "seguimiento": 1, "dependencias": 1, "a": 1, "instituciones": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "opiniones": 1, "residuos": 1, "tendr\u00e1n": 1, "organizaciones": 1, "expidan": 1, "empresariales": 1, "y": 8, "estimen": 1, "federativas": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "gobierno_federal gobierno entidad federativo municipio integrar \u00f3rgano consulta participar entidad dependencia administraci\u00f3n p\u00fablico instituci\u00f3n acad\u00e9mico organizaci\u00f3n social empresarial tener funci\u00f3n asesor\u00eda evaluaci\u00f3n seguimiento pol\u00edtica prevenci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo poder emitir opini\u00f3n observaci\u00f3n estimar pertinente organizaci\u00f3n funcionamiento sujetar disposici\u00f3n efecto expedir", "TF_Etiquetado": {"administraci\u00f3n": 1, "tener": 1, "funcionamiento": 1, "integral": 1, "gesti\u00f3n": 1, "integrar": 1, "federativo": 1, "instituci\u00f3n": 1, "empresarial": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "consulta": 1, "observaci\u00f3n": 1, "participar": 1, "asesor\u00eda": 1, "residuo": 1, "sujetar": 1, "emitir": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "municipio": 1, "acad\u00e9mico": 1, "poder": 1, "entidad": 2, "pol\u00edtica": 1, "expedir": 1, "gobierno": 1, "gobierno_federal": 1, "p\u00fablico": 1, "funci\u00f3n": 1, "seguimiento": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "pertinente": 1, "dependencia": 1, "opini\u00f3n": 1, "social": 1, "efecto": 1, "\u00f3rgano": 1, "estimar": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 39": {"contenido": "- Los tres \u00f3rdenes de gobierno elaborar\u00e1n, actualizar\u00e1n y difundir\u00e1n los inventarios de \r\n\r\ngeneraci\u00f3n de residuos peligrosos, residuos s\u00f3lidos urbanos y residuos de manejo especial, de acuerdo \r\ncon sus atribuciones respectivas, para lo cual se basar\u00e1n en los datos que les sean proporcionados por \r\nlos generadores y las empresas de servicios de manejo de residuos, conforme a lo dispuesto en la \r\npresente Ley y en los ordenamientos jur\u00eddicos que de ella deriven. \r\n\r\n \r\nAdem\u00e1s, integrar\u00e1n inventarios de tiraderos de residuos o sitios donde se han abandonado \r\n\r\nclandestinamente residuos de diferente \u00edndole en cada entidad, en los cuales se asienten datos acerca \r\nde su ubicaci\u00f3n, el origen, caracter\u00edsticas y otros elementos de informaci\u00f3n que sean \u00fatiles a las \r\nautoridades, para desarrollar medidas tendientes a evitar o reducir riesgos. La integraci\u00f3n de inventarios \r\nse sustentar\u00e1 en criterios, m\u00e9todos y sistemas inform\u00e1ticos, previamente acordados, estandarizados y \r\ndifundidos. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"estandarizados": 1, "desarrollar": 1, "acordados": 1, "presente": 1, "la": 2, "lo": 2, "riesgos": 1, "origen": 1, "proporcionados": 1, "acerca": 1, "cuales": 1, "peligrosos": 1, "de": 15, "diferente": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "\u00f3rdenes": 1, "s\u00f3lidos": 1, "dispuesto": 1, "asienten": 1, "respectivas": 1, "el": 1, "en": 6, "sitios": 1, "informaci\u00f3n": 1, "\u00fatiles": 1, "basar\u00e1n": 1, "sus": 1, "entidad": 1, "manejo": 2, "integraci\u00f3n": 1, "difundir\u00e1n": 1, "difundidos": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "les": 1, "que": 3, "ley": 1, "urbanos": 1, "han": 1, "autoridades": 1, "generadores": 1, "evitar": 1, "medidas": 1, "conforme": 1, "con": 1, "sistemas": 1, "por": 1, "cada": 1, "donde": 1, "tiraderos": 1, "otros": 1, "inform\u00e1ticos": 1, "inventarios": 3, "m\u00e9todos": 1, "previamente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "los": 6, "abandonado": 1, "empresas": 1, "residuos": 6, "elementos": 1, "ordenamientos": 1, "para": 2, "\u00edndole": 1, "gobierno": 1, "reducir": 1, "datos": 2, "acuerdo": 1, "tres": 1, "sean": 2, "servicios": 1, "jur\u00eddicos": 1, "sustentar\u00e1": 1, "o": 2, "actualizar\u00e1n": 1, "criterios": 1, "clandestinamente": 1, "-": 1, "cual": 1, "elaborar\u00e1n": 1, "especial": 1, "adem\u00e1s": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "tendientes": 1, "las": 2, "a": 3, "atribuciones": 1, "integrar\u00e1n": 1, "su": 1, "y": 7, "se": 4}, "Etiquetado": "orden gobierno elaborar actualizar difundir inventario generaci\u00f3n residuo peligroso residuo s\u00f3lido urbano residuo manejo especial atribuci\u00f3n respectivo basar dato ser proporcionar generador empresa servicio manejo residuo disponer presente ley ordenamiento jur\u00eddico derivar adem\u00e1s integrar inventario tiradero residuo sitio haber abandonar clandestinamente residuo diferente \u00edndole entidad asentir dato ubicaci\u00f3n origen caracter\u00edstica elemento informaci\u00f3n ser \u00fatil autoridad desarrollar medida tendientes evitar reducir riesgo integraci\u00f3n inventario sustentar criterio m\u00e9todo sistema inform\u00e1tico previamente acordar estandarizar difundir", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "empresa": 1, "inventario": 3, "ser": 2, "asentir": 1, "difundir": 2, "sistema": 1, "elaborar": 1, "especial": 1, "integrar": 1, "actualizar": 1, "desarrollar": 1, "ordenamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "urbano": 1, "presente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "respectivo": 1, "residuo": 6, "\u00edndole": 1, "diferente": 1, "m\u00e9todo": 1, "origen": 1, "criterio": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "elemento": 1, "proporcionar": 1, "entidad": 1, "manejo": 2, "adem\u00e1s": 1, "integraci\u00f3n": 1, "clandestinamente": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "evitar": 1, "s\u00f3lido": 1, "basar": 1, "acordar": 1, "gobierno": 1, "dato": 2, "autoridad": 1, "derivar": 1, "sustentar": 1, "ley": 1, "medida": 1, "jur\u00eddico": 1, "sitio": 1, "orden": 1, "\u00fatil": 1, "previamente": 1, "tendientes": 1, "riesgo": 1, "disponer": 1, "reducir": 1, "haber": 1, "abandonar": 1, "caracter\u00edstica": 1, "tiradero": 1, "generador": 1, "inform\u00e1tico": 1, "estandarizar": 1}}, "Art\u00edculo 37": {"contenido": "- Las autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno, en el \u00e1mbito de sus respectivas \r\n\r\ncompetencias, integrar\u00e1n el Sistema de Informaci\u00f3n sobre la Gesti\u00f3n Integral de Residuos, que \r\ncontendr\u00e1 la informaci\u00f3n relativa a la situaci\u00f3n local, los inventarios de residuos generados, la \r\ninfraestructura disponible para su manejo, las disposiciones jur\u00eddicas aplicables a su regulaci\u00f3n y control \r\ny otros aspectos que faciliten el logro de los objetivos de esta Ley y los ordenamientos que de ella \r\nderiven y de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente; la Ley de Transparencia \r\ny de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y dem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"control": 1, "el": 3, "en": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "al": 1, "situaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "integral": 1, "manejo": 1, "gesti\u00f3n": 1, "general": 1, "relativa": 1, "su": 2, "aplicables": 2, "ley": 3, "informaci\u00f3n": 3, "otros": 1, "faciliten": 1, "esta": 1, "inventarios": 1, "disponible": 1, "aspectos": 1, "la": 8, "contendr\u00e1": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "los": 4, "dem\u00e1s": 1, "sus": 1, "sobre": 1, "integrar\u00e1n": 1, "ambiente;": 1, "objetivos": 1, "residuos": 2, "protecci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "\u00e1mbito": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 12, "competencias": 1, "gobierno": 1, "transparencia": 1, "equilibrio": 1, "que": 3, "sistema": 1, "\u00f3rdenes": 1, "las": 2, "a": 3, "jur\u00eddicas": 1, "local": 1, "logro": 1, "p\u00fablica": 1, "autoridades": 1, "acceso": 1, "del": 1, "generados": 1, "y": 7, "tres": 1, "respectivas": 1}, "Etiquetado": "autoridad orden gobierno \u00e1mbito respectivo competencia integrar sistema_de_informaci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_residuos contener informaci\u00f3n relativo situaci\u00f3n local inventario residuo generar infraestructura disponible manejo disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable regulaci\u00f3n control aspecto facilitar logro objetivo ley ordenamiento derivar ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente ley_de_transparencia acceso informaci\u00f3n_p\u00fablica disposici\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 1, "inventario": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "contener": 1, "objetivo": 1, "sistema_de_informaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "generar": 1, "integrar": 1, "ordenamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "competencia": 1, "disponible": 1, "respectivo": 1, "residuo": 1, "situaci\u00f3n": 1, "infraestructura": 1, "ambiente": 1, "local": 1, "protecci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "ley_de_transparencia": 1, "gobierno": 1, "autoridad": 1, "derivar": 1, "aspecto": 1, "ley": 1, "informaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "jur\u00eddico": 1, "orden": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "logro": 1, "aplicable": 2, "acceso": 1, "disposici\u00f3n": 2, "facilitar": 1}}, "Art\u00edculo 38": {"contenido": "- Las autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno elaborar\u00e1n y difundir\u00e1n, anualmente, \r\n\r\ninformes sobre los aspectos relevantes contenidos en los sistemas de informaci\u00f3n a los que se hace \r\nreferencia en el presente cap\u00edtulo. \r\n\r\n \r", "TF": {"anualmente": 1, "el": 1, "en": 2, "sistemas": 1, "informaci\u00f3n": 1, "hace": 1, "cap\u00edtulo": 1, "referencia": 1, "aspectos": 1, "-": 1, "los": 4, "sobre": 1, "informes": 1, "elaborar\u00e1n": 1, "difundir\u00e1n": 1, "de": 3, "gobierno": 1, "que": 1, "\u00f3rdenes": 1, "contenidos": 1, "las": 1, "a": 1, "presente": 1, "autoridades": 1, "relevantes": 1, "y": 1, "tres": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "autoridad orden gobierno elaborar difundir anualmente informe aspecto relevante contenido sistema informaci\u00f3n hacer_referencia presente cap\u00edtulo", "TF_Etiquetado": {"anualmente": 1, "orden": 1, "presente": 1, "hacer_referencia": 1, "informe": 1, "contenido": 1, "difundir": 1, "informaci\u00f3n": 1, "elaborar": 1, "relevante": 1, "gobierno": 1, "autoridad": 1, "sistema": 1, "aspecto": 1, "cap\u00edtulo": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"pol\u00cdtica": 1, "instrumentos": 1, "la": 1, "de": 3, "integral": 1, "gesti\u00d3n": 1, "los": 1, "y": 1, "prevenci\u00d3n": 1, "residuos": 1}, "nombre": "\nINSTRUMENTOS DE LA POL\u00cdTICA DE PREVENCI\u00d3N Y GESTI\u00d3N INTEGRAL DE LOS \r\n\r\nRESIDUOS \r\n \r\n\r\n", "Etiquetado": "instrumentos_de_la_pol\u00edtica_de_prevenci\u00f3n_y_gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos"}, "T\u00cdTULO PRIMERO \r": {"TF": {"disposiciones": 1, "generales": 1}, "nombre": "\nDISPOSICIONES GENERALES \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "disposiciones_generales", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"Art\u00edculo 5": {"contenido": "- Para los efectos de esta Ley se entiende por: \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\nI. Agente Infeccioso: Microorganismo capaz de causar una enfermedad si se re\u00fanen las condiciones \r\npara ello, y cuya presencia en un residuo lo hace peligroso; \r\n\r\n \r\nII. Aprovechamiento de los Residuos: Conjunto de acciones cuyo objetivo es recuperar el valor \r\n\r\necon\u00f3mico de los residuos mediante su reutilizaci\u00f3n, remanufactura, redise\u00f1o, reciclado y recuperaci\u00f3n \r\nde materiales secundados o de energ\u00eda; \r\n\r\n \r\nIII. Caracterizaci\u00f3n de Sitios Contaminados: Es la determinaci\u00f3n cualitativa y cuantitativa de los \r\n\r\ncontaminantes qu\u00edmicos o biol\u00f3gicos presentes, provenientes de materiales o residuos peligrosos, para \r\nestimar la magnitud y tipo de riesgos que conlleva dicha contaminaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nIV. Co-procesamiento: Integraci\u00f3n ambientalmente segura de los residuos generados por una \r\n\r\nindustria o fuente conocida, como insumo a otro proceso productivo; \r\n \r\nV. Disposici\u00f3n Final: Acci\u00f3n de depositar o confinar permanentemente residuos en sitios e \r\n\r\ninstalaciones cuyas caracter\u00edsticas permitan prevenir su liberaci\u00f3n al ambiente y las consecuentes \r\nafectaciones a la salud de la poblaci\u00f3n y a los ecosistemas y sus elementos; \r\n\r\n \r\nVI. Envase: Es el componente de un producto que cumple la funci\u00f3n de contenerlo y protegerlo para \r\n\r\nsu distribuci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y consumo; \r\n \r\nVII. Evaluaci\u00f3n del Riesgo Ambiental: Proceso metodol\u00f3gico para determinar la probabilidad o \r\n\r\nposibilidad de que se produzcan efectos adversos, como consecuencia de la exposici\u00f3n de los seres \r\nvivos a las sustancias contenidas en los residuos peligrosos o agentes infecciosos que los forman; \r\n\r\n \r\nVIII. Generaci\u00f3n: Acci\u00f3n de producir residuos a trav\u00e9s del desarrollo de procesos productivos o de \r\n\r\nconsumo; \r\n \r\nIX. Generador: Persona f\u00edsica o moral que produce residuos, a trav\u00e9s del desarrollo de procesos \r\n\r\nproductivos o de consumo; \r\n \r\nX. Gesti\u00f3n Integral de Residuos: Conjunto articulado e interrelacionado de acciones normativas, \r\n\r\noperativas, financieras, de planeaci\u00f3n, administrativas, sociales, educativas, de monitoreo, supervisi\u00f3n y \r\nevaluaci\u00f3n, para el manejo de residuos, desde su generaci\u00f3n hasta la disposici\u00f3n final, a fin de lograr \r\nbeneficios ambientales, la optimizaci\u00f3n econ\u00f3mica de su manejo y su aceptaci\u00f3n social, respondiendo a \r\nlas necesidades y circunstancias de cada localidad o regi\u00f3n; \r\n\r\n \r\nXI. Gestor: Persona f\u00edsica o moral autorizada en los t\u00e9rminos de este ordenamiento, para realizar la \r\n\r\nprestaci\u00f3n de los servicios de una o m\u00e1s de las actividades de manejo integral de residuos; \r\n \r\nXII. Gran Generador: Persona f\u00edsica o moral que genere una cantidad igual o superior a 10 toneladas \r\n\r\nen peso bruto total de residuos al a\u00f1o o su equivalente en otra unidad de medida; \r\n \r\nXIII. Incineraci\u00f3n: Cualquier proceso para reducir el volumen y descomponer o cambiar la composici\u00f3n \r\n\r\nf\u00edsica, qu\u00edmica o biol\u00f3gica de un residuo s\u00f3lido, l\u00edquido o gaseoso, mediante oxidaci\u00f3n t\u00e9rmica, en la cual \r\ntodos los factores de combusti\u00f3n, como la temperatura, el tiempo de retenci\u00f3n y la turbulencia, pueden \r\nser controlados, a fin de alcanzar la eficiencia, eficacia y los par\u00e1metros ambientales previamente \r\nestablecidos. En esta definici\u00f3n se incluye la pir\u00f3lisis, la gasificaci\u00f3n y plasma, s\u00f3lo cuando los \r\nsubproductos combustibles generados en estos procesos sean sometidos a combusti\u00f3n en un ambiente \r\nrico en ox\u00edgeno; \r\n\r\n \r\nXIV. Inventario de Residuos: Base de datos en la cual se asientan con orden y clasificaci\u00f3n los \r\n\r\nvol\u00famenes de generaci\u00f3n de los diferentes residuos, que se integra a partir de la informaci\u00f3n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nproporcionada por los generadores en los formatos establecidos para tal fin, de conformidad con lo \r\ndispuesto en este ordenamiento; \r\n\r\n \r\nXV. Ley: Ley General para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos; \r\n \r\nXVI. Lixiviado: L\u00edquido que se forma por la reacci\u00f3n, arrastre o filtrado de los materiales que \r\n\r\nconstituyen los residuos y que contiene en forma disuelta o en suspensi\u00f3n, sustancias que pueden \r\ninfiltrarse en los suelos o escurrirse fuera de los sitios en los que se depositan los residuos y que puede \r\ndar lugar a la contaminaci\u00f3n del suelo y de cuerpos de agua, provocando su deterioro y representar un \r\nriesgo potencial a la salud humana y de los dem\u00e1s organismos vivos; \r\n\r\n \r\nXVII. Manejo Integral: Las actividades de reducci\u00f3n en la fuente, separaci\u00f3n, reutilizaci\u00f3n, reciclaje, \r\n\r\nco-procesamiento, tratamiento biol\u00f3gico, qu\u00edmico, f\u00edsico o t\u00e9rmico, acopio, almacenamiento, transporte y \r\ndisposici\u00f3n final de residuos, individualmente realizadas o combinadas de manera apropiada, para \r\nadaptarse a las condiciones y necesidades de cada lugar, cumpliendo objetivos de valorizaci\u00f3n, eficiencia \r\nsanitaria, ambiental, tecnol\u00f3gica, econ\u00f3mica y social; \r\n\r\n \r\nXVIII. Material: Sustancia, compuesto o mezcla de ellos, que se usa como insumo y es un \r\n\r\ncomponente de productos de consumo, de envases, empaques, embalajes y de los residuos que \u00e9stos \r\ngeneran; \r\n\r\n \r\nXIX. Microgenerador: Establecimiento industrial, comercial o de servicios que genere una cantidad de \r\n\r\nhasta cuatrocientos kilogramos de residuos peligrosos al a\u00f1o o su equivalente en otra unidad de medida; \r\n \r\nXX. Peque\u00f1o Generador: Persona f\u00edsica o moral que genere una cantidad igual o mayor a \r\n\r\ncuatrocientos kilogramos y menor a diez toneladas en peso bruto total de residuos al a\u00f1o o su \r\nequivalente en otra unidad de medida; \r\n\r\n \r\nXXI. Plan de Manejo: Instrumento cuyo objetivo es minimizar la generaci\u00f3n y maximizar la valorizaci\u00f3n \r\n\r\nde residuos s\u00f3lidos urbanos, residuos de manejo especial y residuos peligrosos espec\u00edficos, bajo criterios \r\nde eficiencia ambiental, tecnol\u00f3gica, econ\u00f3mica y social, con fundamento en el Diagn\u00f3stico B\u00e1sico para \r\nla Gesti\u00f3n Integral de Residuos, dise\u00f1ado bajo los principios de responsabilidad compartida y manejo \r\nintegral, que considera el conjunto de acciones, procedimientos y medios viables e involucra a \r\nproductores, importadores, exportadores, distribuidores, comerciantes, consumidores, usuarios de \r\nsubproductos y grandes generadores de residuos, seg\u00fan corresponda, as\u00ed como a los tres niveles de \r\ngobierno; \r\n\r\n \r\nXXII. Proceso Productivo: Conjunto de actividades relacionadas con la extracci\u00f3n, beneficio, \r\n\r\ntransformaci\u00f3n, procesamiento y/o utilizaci\u00f3n de materiales para producir bienes y servicios; \r\n \r\nXXIII. Producci\u00f3n Limpia: Proceso productivo en el cual se adoptan m\u00e9todos, t\u00e9cnicas y pr\u00e1cticas, o \r\n\r\nincorporan mejoras, tendientes a incrementar la eficiencia ambiental de los mismos en t\u00e9rminos de \r\naprovechamiento de la energ\u00eda e insumos y de prevenci\u00f3n o reducci\u00f3n de la generaci\u00f3n de residuos; \r\n\r\n \r\nXXIV. Producto: Bien que generan los procesos productivos a partir de la utilizaci\u00f3n de materiales \r\n\r\nprimarios o secundarios. Para los fines de los planes de manejo, un producto envasado comprende sus \r\ningredientes o componentes y su envase; \r\n\r\n \r\nXXV. Programas: Serie ordenada de actividades y operaciones necesarias para alcanzar los objetivos \r\n\r\nde esta Ley; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nXXVI. Reciclado: Transformaci\u00f3n de los residuos a trav\u00e9s de distintos procesos que permiten restituir \r\nsu valor econ\u00f3mico, evitando as\u00ed su disposici\u00f3n final, siempre y cuando esta restituci\u00f3n favorezca un \r\nahorro de energ\u00eda y materias primas sin perjuicio para la salud, los ecosistemas o sus elementos; \r\n\r\n \r\nXXVII. Reglamento: El Reglamento de la presente Ley; \r\n \r\nXXVIII. Remediaci\u00f3n: Conjunto de medidas a las que se someten los sitios contaminados para \r\n\r\neliminar o reducir los contaminantes hasta un nivel seguro para la salud y el ambiente o prevenir su \r\ndispersi\u00f3n en el ambiente sin modificarlos, de conformidad con lo que se establece en esta Ley; \r\n\r\n \r\nXXIX. Residuo: Material o producto cuyo propietario o poseedor desecha y que se encuentra en \r\n\r\nestado s\u00f3lido o semis\u00f3lido, o es un l\u00edquido o gas contenido en recipientes o dep\u00f3sitos, y que puede ser \r\nsusceptible de ser valorizado o requiere sujetarse a tratamiento o disposici\u00f3n final conforme a lo \r\ndispuesto en esta Ley y dem\u00e1s ordenamientos que de ella deriven; \r\n\r\n \r\nXXX. Residuos de Manejo Especial: Son aquellos generados en los procesos productivos, que no \r\n\r\nre\u00fanen las caracter\u00edsticas para ser considerados como peligrosos o como residuos s\u00f3lidos urbanos, o \r\nque son producidos por grandes generadores de residuos s\u00f3lidos urbanos; \r\n\r\n \r\nXXXI. Residuos Incompatibles: Aquellos que al entrar en contacto o al ser mezclados con agua u otros \r\n\r\nmateriales o residuos, reaccionan produciendo calor, presi\u00f3n, fuego, part\u00edculas, gases o vapores da\u00f1inos; \r\n \r\nXXXII. Residuos Peligrosos: Son aquellos que posean alguna de las caracter\u00edsticas de corrosividad, \r\n\r\nreactividad, explosividad, toxicidad, inflamabilidad, o que contengan agentes infecciosos que les \r\nconfieran peligrosidad, as\u00ed como envases, recipientes, embalajes y suelos que hayan sido contaminados \r\ncuando se transfieran a otro sitio, de conformidad con lo que se establece en esta Ley; \r\n\r\n \r\nXXXIII. Residuos S\u00f3lidos Urbanos: Los generados en las casas habitaci\u00f3n, que resultan de la \r\n\r\neliminaci\u00f3n de los materiales que utilizan en sus actividades dom\u00e9sticas, de los productos que consumen \r\ny de sus envases, embalajes o empaques; los residuos que provienen de cualquier otra actividad dentro \r\nde establecimientos o en la v\u00eda p\u00fablica que genere residuos con caracter\u00edsticas domiciliarias, y los \r\nresultantes de la limpieza de las v\u00edas y lugares p\u00fablicos, siempre que no sean considerados por esta Ley \r\ncomo residuos de otra \u00edndole; \r\n\r\n \r\nXXXIV. Responsabilidad Compartida: Principio mediante el cual se reconoce que los residuos s\u00f3lidos \r\n\r\nurbanos y de manejo especial son generados a partir de la realizaci\u00f3n de actividades que satisfacen \r\nnecesidades de la sociedad, mediante cadenas de valor tipo producci\u00f3n, proceso, envasado, distribuci\u00f3n, \r\nconsumo de productos, y que, en consecuencia, su manejo integral es una corresponsabilidad social y \r\nrequiere la participaci\u00f3n conjunta, coordinada y diferenciada de productores, distribuidores, \r\nconsumidores, usuarios de subproductos, y de los tres \u00f3rdenes de gobierno seg\u00fan corresponda, bajo un \r\nesquema de factibilidad de mercado y eficiencia ambiental, tecnol\u00f3gica, econ\u00f3mica y social; \r\n\r\n \r\nXXXV. Reutilizaci\u00f3n: El empleo de un material o residuo previamente usado, sin que medie un \r\n\r\nproceso de transformaci\u00f3n; \r\n \r\nXXXVI. Riesgo: Probabilidad o posibilidad de que el manejo, la liberaci\u00f3n al ambiente y la exposici\u00f3n a \r\n\r\nun material o residuo, ocasionen efectos adversos en la salud humana, en los dem\u00e1s organismos vivos, \r\nen el agua, aire, suelo, en los ecosistemas, o en los bienes y propiedades pertenecientes a los \r\nparticulares; \r\n\r\n \r\nXXXVII. Secretar\u00eda: Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos Naturales; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\nXXXVIII. Separaci\u00f3n Primaria: Acci\u00f3n de segregar los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial \r\nen org\u00e1nicos e inorg\u00e1nicos, en los t\u00e9rminos de esta Ley; \r\n\r\n \r\nXXXIX. Separaci\u00f3n Secundaria: Acci\u00f3n de segregar entre s\u00ed los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo \r\n\r\nespecial que sean inorg\u00e1nicos y susceptibles de ser valorizados en los t\u00e9rminos de esta Ley; \r\n \r\nXL. Sitio Contaminado: Lugar, espacio, suelo, cuerpo de agua, instalaci\u00f3n o cualquier combinaci\u00f3n de \r\n\r\n\u00e9stos que ha sido contaminado con materiales o residuos que, por sus cantidades y caracter\u00edsticas, \r\npueden representar un riesgo para la salud humana, a los organismos vivos y el aprovechamiento de los \r\nbienes o propiedades de las personas; \r\n\r\n \r\nXLI. Tratamiento: Procedimientos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos o t\u00e9rmicos, mediante los cuales se \r\n\r\ncambian las caracter\u00edsticas de los residuos y se reduce su volumen o peligrosidad; \r\n \r\nXLII. Term\u00f3lisis: Proceso t\u00e9rmico a que se sujetan los residuos en ausencia de, o en presencia de \r\n\r\ncantidades m\u00ednimas de ox\u00edgeno, que incluye la pir\u00f3lisis en la que se produce una fracci\u00f3n org\u00e1nica \r\ncombustible formada por hidrocarburos gaseosos y l\u00edquidos, as\u00ed como carb\u00f3n y una fase inorg\u00e1nica \r\nformada por s\u00f3lidos reducidos met\u00e1licos y no met\u00e1licos, y la gasificaci\u00f3n que demanda mayores \r\ntemperaturas y produce gases susceptibles de combusti\u00f3n; \r\n\r\n \r\nXLIII. Tratamientos por Esterilizaci\u00f3n: Procedimientos que permiten, mediante radiaci\u00f3n t\u00e9rmica, la \r\n\r\nmuerte o inactivaci\u00f3n de los agentes infecciosos contenidos en los residuos peligrosos; \r\n \r\nXLIV. Valorizaci\u00f3n: Principio y conjunto de acciones asociadas cuyo objetivo es recuperar el valor \r\n\r\nremanente o el poder calor\u00edfico de los materiales que componen los residuos, mediante su \r\nreincorporaci\u00f3n en procesos productivos, bajo criterios de responsabilidad compartida, manejo integral y \r\neficiencia ambiental, tecnol\u00f3gica y econ\u00f3mica, y \r\n\r\n \r\nXLV. Vulnerabilidad: Conjunto de condiciones que limitan la capacidad de defensa o de \r\n\r\namortiguamiento ante una situaci\u00f3n de amenaza y confieren a las poblaciones humanas, ecosistemas y \r\nbienes, un alto grado de susceptibilidad a los efectos adversos que puede ocasionar el manejo de los \r\nmateriales o residuos, que por sus vol\u00famenes y caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas, sean capaces de provocar \r\nda\u00f1os al ambiente. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"biol\u00f3gicos": 2, "limpia:": 1, "fuente": 2, "fuego": 1, "menor": 1, "primarios": 1, "favorezca": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "otro": 2, "infiltrarse": 1, "xxii": 1, "gaseosos": 1, "aquellos": 3, "otra": 5, "igual": 2, "peligrosos:": 1, "peligrosos;": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "qu\u00edmicos": 2, "xxix": 1, "xxiv": 1, "susceptibilidad": 1, "beneficios": 1, "comercial": 1, "componentes": 1, "susceptible": 1, "exportadores": 1, "agua": 4, "adversos": 3, "cumple": 1, "caracter\u00edsticas": 7, "compuesto": 1, "contenidos": 1, "dep\u00f3sitos": 1, "necesidades": 3, "co-procesamiento:": 1, "tecnol\u00f3gica": 4, "presentes": 1, "incorporan": 1, "agentes": 3, "arrastre": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "estimar": 1, "disposici\u00f3n": 5, "integra": 1, "operativas": 1, "fuera": 1, "objetivos": 2, "autorizada": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "necesarias": 1, "combinadas": 1, "incompatibles:": 1, "tipo": 2, "m\u00ednimas": 1, "residuo": 4, "permanentemente": 1, "xvii": 1, "individualmente": 1, "turbulencia": 1, "recuperar": 2, "enfermedad": 1, "org\u00e1nicos": 1, "manejo": 15, "inorg\u00e1nicos": 2, "cambiar": 1, "probabilidad": 2, "eficacia": 1, "p\u00fablica": 1, "por:": 1, "cambian": 1, "ley": 4, "alto": 1, "presente": 1, "producto": 3, "confieran": 1, "grandes": 2, "metodol\u00f3gico": 1, "social": 3, "cantidades": 2, "magnitud": 1, "pir\u00f3lisis": 2, "semis\u00f3lido": 1, "causar": 1, "ahorro": 1, "vii": 1, "coordinada": 1, "moral": 4, "contaminantes": 2, "otros": 1, "total": 2, "ambientalmente": 1, "contenerlo": 1, "siempre": 2, "m\u00e9todos": 1, "previamente": 2, "usa": 1, "provocar": 1, "consumo;": 3, "objetivo": 3, "kilogramos": 2, "social;": 2, "ellos": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "vulnerabilidad:": 1, "mejoras": 1, "beneficio": 1, "valorizado": 1, "servicios;": 1, "establecimientos": 1, "seg\u00fan": 2, "secundarios": 1, "v\u00edas": 1, "condiciones": 3, "iii": 1, "resultantes": 1, "realizadas": 1, "vapores": 1, "remanufactura": 1, "del": 4, "cuerpos": 1, "v": 1, "industrial": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "espacio": 1, "cantidad": 3, "xxxiii": 1, "financieras": 1, "incrementar": 1, "hidrocarburos": 1, "term\u00f3lisis:": 1, "proceso": 8, "sociedad": 1, "lograr": 1, "tal": 1, "reducidos": 1, "fundamento": 1, "afectaciones": 1, "criterios": 2, "xxxv": 1, "secundaria:": 1, "mediante": 7, "maximizar": 1, "cual": 4, "sin": 3, "especial": 4, "diferentes": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "produce": 3, "factores": 1, "riesgo:": 1, "las": 15, "a": 33, "orden": 1, "distribuidores": 2, "trav\u00e9s": 3, "transformaci\u00f3n;": 1, "f\u00edsicos": 1, "su": 17, "hasta": 3, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "someten": 1, "comerciantes": 1, "recipientes": 2, "productivo": 1, "toneladas": 2, "mezcla": 1, "se": 20, "provocando": 1, "xlii": 1, "manera": 1, "subproductos": 3, "instalaciones": 1, "ox\u00edgeno;": 1, "exposici\u00f3n": 2, "encuentra": 1, "medie": 1, "secretar\u00eda:": 1, "inventario": 1, "particulares;": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "mayor": 1, "superior": 1, "forma": 2, "la": 50, "adoptan": 1, "lo": 5, "controlados": 1, "conlleva": 1, "requiere": 2, "mayores": 1, "valor": 4, "fin": 3, "fines": 1, "xxxi": 1, "consecuencia": 2, "normativas": 1, "material": 3, "materias": 1, "dar": 1, "peque\u00f1o": 1, "regi\u00f3n;": 1, "dispuesto": 2, "ausencia": 1, "peligrosos": 5, "disuelta": 1, "xli": 1, "determinar": 1, "ecosistemas": 4, "contaminado": 1, "xx": 1, "m\u00e1s": 1, "desde": 1, "sido": 2, "xlv": 1, "el": 19, "en": 50, "transformaci\u00f3n": 2, "pertenecientes": 1, "reduce": 1, "generador:": 3, "producto:": 1, "sitios": 4, "informaci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 1, "es": 8, "residuos;": 3, "residuos:": 3, "as\u00ed": 4, "medida;": 3, "satisfacen": 1, "desecha": 1, "inflamabilidad": 1, "amenaza": 1, "dispersi\u00f3n": 1, "caracterizaci\u00f3n": 1, "v\u00eda": 1, "ambientales": 2, "base": 1, "que": 56, "minimizar": 1, "entrar": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "productos": 3, "empaques;": 1, "reactividad": 1, "realizar": 1, "capaces": 1, "descomponer": 1, "intr\u00ednsecas": 1, "ingredientes": 1, "valorizados": 1, "\u00e9stos": 2, "contiene": 1, "extracci\u00f3n": 1, "reducci\u00f3n": 2, "medidas": 1, "programas:": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "grado": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 2, "valorizaci\u00f3n:": 1, "xl": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "cada": 2, "potencial": 1, "elementos;": 2, "xv": 1, "establece": 2, "principios": 1, "viables": 1, "xxxiv": 1, "temperatura": 1, "aire": 1, "generaci\u00f3n": 4, "xii": 1, "riesgo": 3, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "capaz": 1, "combusti\u00f3n": 2, "eficiencia": 6, "situaci\u00f3n": 1, "xix": 1, "compartida": 2, "toxicidad": 1, "final": 4, "formatos": 1, "efectos": 4, "xiv": 1, "para": 20, "lugares": 1, "sujetan": 1, "explosividad": 1, "asociadas": 1, "bajo": 4, "remanente": 1, "cuantitativa": 1, "habitaci\u00f3n": 1, "apropiada": 1, "10": 1, "utilizaci\u00f3n": 2, "mezclados": 1, "evitando": 1, "l\u00edquidos": 1, "poder": 1, "manejo:": 1, "oxidaci\u00f3n": 1, "localidad": 1, "tres": 2, "xxxii": 1, "combustibles": 1, "conforme": 1, "este": 2, "insumos": 1, "esta": 10, "envases": 3, "par\u00e1metros": 1, "productivo:": 1, "productivo;": 1, "vivos;": 1, "reglamento:": 1, "presencia": 2, "sitio": 2, "supervisi\u00f3n": 1, "reutilizaci\u00f3n": 2, "-": 1, "asientan": 1, "naturales;": 1, "humanas": 1, "posibilidad": 2, "lugar": 3, "nivel": 1, "empleo": 1, "envase;": 1, "envase:": 1, "s\u00f3lido": 2, "productivos": 5, "plan": 1, "cualquier": 3, "usuarios": 2, "limitan": 1, "unidad": 3, "consumen": 1, "segura": 1, "viii": 1, "alguna": 1, "seguro": 1, "especial:": 1, "actividad": 1, "producir": 2, "\u00edndole;": 1, "articulado": 1, "conformidad": 3, "corresponsabilidad": 1, "establecidos": 2, "provenientes": 1, "productores": 2, "poseedor": 1, "cuyas": 1, "redise\u00f1o": 1, "peligrosidad": 1, "poblaciones": 1, "sujetarse": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "energ\u00eda;": 1, "hace": 1, "estos": 1, "xxvii": 1, "xvi": 1, "importadores": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "bien": 1, "equivalente": 3, "rico": 1, "suelos": 2, "combustible": 1, "sus": 7, "bienes": 4, "valorizaci\u00f3n": 2, "salud": 6, "de": 161, "genere": 4, "personas;": 1, "sustancia": 1, "\u00f3rdenes": 1, "s\u00f3lidos": 8, "tratamiento": 2, "administrativas": 1, "ordenada": 1, "optimizaci\u00f3n": 1, "dom\u00e9sticas": 1, "ambiental:": 1, "partir": 3, "gran": 1, "x": 1, "perjuicio": 1, "ser": 6, "secundados": 1, "xxiii": 1, "gasificaci\u00f3n": 2, "qu\u00edmico": 1, "sean": 4, "aprovechamiento": 3, "defensa": 1, "qu\u00edmica": 1, "aceptaci\u00f3n": 1, "humana": 3, "organismos": 3, "transfieran": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "contenido": 1, "gaseoso": 1, "acci\u00f3n": 4, "xliv": 1, "permitan": 1, "generaci\u00f3n:": 1, "un": 16, "producidos": 1, "t\u00e9rminos": 4, "reconoce": 1, "materiales": 10, "ocasionar": 1, "vivos": 3, "constituyen": 1, "principio": 2, "retenci\u00f3n": 1, "como": 10, "peligrosidad;": 1, "niveles": 1, "adaptarse": 1, "ambiente": 7, "conocida": 1, "propiedades": 2, "xxxvi": 1, "consecuentes": 1, "da\u00f1inos;": 1, "l\u00edquido": 3, "una": 10, "les": 1, "peligroso;": 1, "primaria:": 1, "con": 9, "vol\u00famenes": 2, "ambiental": 5, "xxxvii": 1, "cuando": 3, "combusti\u00f3n;": 1, "consumo": 2, "medios": 1, "resultan": 1, "alcanzar": 2, "considerados": 2, "microgenerador:": 1, "casas": 1, "corresponda": 2, "generan;": 1, "conjunto": 7, "ley;": 6, "sustancias": 2, "industria": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 1, "t\u00e9rmico": 2, "xxv": 1, "pueden": 3, "xxx": 1, "t\u00e9rmica": 2, "reciclaje": 1, "generan": 1, "gobierno": 1, "confinar": 1, "econ\u00f3mico": 2, "susceptibles": 2, "contaminaci\u00f3n;": 1, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "econ\u00f3mica": 5, "ox\u00edgeno": 1, "cuatrocientos": 2, "reducir": 2, "incluye": 2, "sanitaria": 1, "re\u00fanen": 2, "lixiviado:": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "permiten": 2, "responsabilidad": 3, "urbanos:": 1, "vi": 1, "restituir": 1, "carb\u00f3n": 1, "posean": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "sociales": 1, "filtrado": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "ocasionen": 1, "compartida:": 1, "deterioro": 1, "medio": 1, "produzcan": 1, "espec\u00edficos": 1, "dentro": 1, "material:": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "todos": 1, "tiempo": 1, "persona": 4, "ello": 1, "procesamiento": 1, "ella": 1, "reaccionan": 1, "tendientes": 1, "gestor:": 1, "segregar": 2, "estado": 1, "componente": 2, "circunstancias": 1, "entre": 1, "i": 1, "embalajes": 3, "reacci\u00f3n": 1, "conjunta": 1, "inactivaci\u00f3n": 1, "y": 78, "proporcionada": 1, "depositan": 1, "infecciosos": 3, "muerte": 1, "agente": 1, "operaciones": 1, "cadenas": 1, "reutilizaci\u00f3n:": 1, "depositar": 1, "s\u00ed": 1, "t\u00e9rmicos": 1, "sometidos": 1, "actividades": 6, "educativas": 1, "calor": 1, "monitoreo": 1, "remediaci\u00f3n:": 1, "contenidas": 1, "diferenciada": 1, "plasma": 1, "integral:": 1, "cuales": 1, "mismos": 1, "por": 10, "domiciliarias": 1, "hayan": 1, "infeccioso:": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "seres": 1, "da\u00f1os": 1, "demanda": 1, "considera": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 2, "xxviii": 1, "separaci\u00f3n": 3, "envasado": 2, "xviii": 1, "modificarlos": 1, "contengan": 1, "definici\u00f3n": 1, "contaminados": 2, "gesti\u00f3n": 3, "inorg\u00e1nica": 1, "esquema": 1, "componen": 1, "corrosividad": 1, "riesgos": 1, "tratamiento:": 1, "presi\u00f3n": 1, "contacto": 1, "eliminar": 1, "contaminado:": 1, "integraci\u00f3n": 1, "suelo": 3, "consumidores": 2, "puede": 3, "incineraci\u00f3n:": 1, "co-procesamiento": 1, "produciendo": 1, "urbanos": 5, "producci\u00f3n": 2, "contaminados:": 1, "utilizan": 1, "eliminaci\u00f3n": 1, "prevenir": 2, "o": 67, "generadores": 3, "acopio": 1, "biol\u00f3gico": 1, "distribuci\u00f3n": 2, "generados": 5, "biol\u00f3gica": 1, "tratamientos": 1, "procesos": 7, "p\u00fablicos": 1, "ordenamiento;": 1, "gobierno;": 1, "empaques": 1, "integral": 7, "son": 4, "instrumento": 1, "primas": 1, "provienen": 1, "establecimiento": 1, "ley:": 1, "bruto": 2, "esterilizaci\u00f3n:": 1, "cumpliendo": 1, "gases": 2, "los": 65, "escurrirse": 1, "org\u00e1nica": 1, "procedimientos": 3, "f\u00edsico": 1, "f\u00edsica": 5, "residuos": 41, "urbanos;": 1, "part\u00edculas": 1, "fase": 1, "ordenamientos": 1, "distintos": 1, "serie": 1, "limpieza": 1, "mercado": 1, "factibilidad": 1, "ante": 1, "ha": 1, "y/o": 1, "xxxviii": 1, "peso": 2, "insumo": 2, "datos": 1, "residuo:": 1, "planes": 1, "microorganismo": 1, "interrelacionado": 1, "restituci\u00f3n": 1, "dise\u00f1ado": 1, "temperaturas": 1, "protegerlo": 1, "entiende": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 8, "general": 1, "reciclado:": 1, "xiii": 1, "final:": 1, "reincorporaci\u00f3n": 1, "comprende": 1, "propietario": 1, "cuya": 1, "no": 3, "involucra": 1, "cuyo": 4, "deriven;": 1, "radiaci\u00f3n": 1, "composici\u00f3n": 1, "respondiendo": 1, "diez": 1, "calor\u00edfico": 1, "usado": 1, "gas": 1, "met\u00e1licos": 2, "relacionadas": 1, "cuerpo": 1, "cualitativa": 1, "representar": 2, "a\u00f1o": 3, "amortiguamiento": 1, "acciones": 4, "dicha": 1, "e": 5, "confieren": 1, "b\u00e1sico": 1, "reciclado": 1, "transporte": 1, "volumen": 2, "forman;": 1, "dem\u00e1s": 3, "u": 1, "xliii": 1, "liberaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lo": 1, "formada": 2}, "Etiquetado": "efecto ley entender i._agente_infeccioso microorganismo capaz causar enfermedad reunir condici\u00f3n presencia residuo hacer peligroso ii aprovechamiento_de_los_residuos conjunto acci\u00f3n objetivo ser recuperar valor econ\u00f3mico residuo reutilizaci\u00f3n remanufactura redise\u00f1ar reciclado recuperaci\u00f3n material secundar energ\u00eda iii caracterizaci\u00f3n_de_sitios_contaminados ser determinaci\u00f3n cualitativo cuantitativo contaminante qu\u00edmico biol\u00f3gico presente proveniente material residuo peligroso estimar magnitud tipo riesgo conllevar decir contaminaci\u00f3n iv co-procesamiento integraci\u00f3n ambientalmente seguro residuo generar industria fuente conocer insumo proceso productivo v._disposici\u00f3n_final acci\u00f3n depositar confinar permanentemente residuo sitio instalaci\u00f3n caracter\u00edstica permitir prevenir liberaci\u00f3n ambiente consecuente afectaci\u00f3n salud poblaci\u00f3n ecosistema elemento vi envase ser componente producto cumplir funci\u00f3n contener proteger distribuci\u00f3n comercializaci\u00f3n consumo vii evaluaci\u00f3n_de_el_riesgo_ambiental proceso metodol\u00f3gico determinar probabilidad posibilidad producir efecto adverso consecuencia exposici\u00f3n ser vivo sustancia contener residuo peligroso agente infeccioso formar viii generaci\u00f3n acci\u00f3n producir residuo desarrollo proceso productivo consumo ix generador persona f\u00edsico moral producir residuo desarrollo proceso productivo consumo x._gesti\u00f3n_integral_de_residuos conjunto articular interrelacionar acci\u00f3n normativo operativo financiero planeaci\u00f3n administrativo social educativo monitoreo supervisi\u00f3n evaluaci\u00f3n manejo residuo generaci\u00f3n disposici\u00f3n final lograr beneficio ambiental optimizaci\u00f3n econ\u00f3mico manejo aceptaci\u00f3n social responder necesidad circunstancia localidad regi\u00f3n xi gestor persona f\u00edsico moral autorizar t\u00e9rmino ordenamiento realizar prestaci\u00f3n servicio m\u00e1s actividad manejo integral residuo xii gran_generador persona f\u00edsico moral generar cantidad igual superior peso bruto total residuo a\u00f1o equivalente unidad medida xiii incineraci\u00f3n proceso reducir volumen descomponer cambiar composici\u00f3n f\u00edsico qu\u00edmico biol\u00f3gico residuo s\u00f3lido l\u00edquido gaseoso oxidaci\u00f3n t\u00e9rmico factor combusti\u00f3n temperatura tiempo retenci\u00f3n turbulencia poder ser controlar alcanzar eficiencia eficacia par\u00e1metro ambiental previamente establecer definici\u00f3n incluir pir\u00f3lisis gasificaci\u00f3n plasma s\u00f3lo subproducto combustible generar proceso ser someter combusti\u00f3n ambiente rico ox\u00edgeno xiv inventario_de_residuos base dato asentar orden clasificaci\u00f3n volumen generaci\u00f3n diferente residuo integrar informaci\u00f3n proporcionar generador formato establecer fin conformidad disponer ordenamiento xv ley ley_general_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos xvi lixiviado l\u00edquido formar reacci\u00f3n arrastre filtrar material constituir residuo contener forma disolver suspensi\u00f3n sustancia poder infiltrar suelo escurrir sitio depositar residuo poder dar lugar contaminaci\u00f3n suelo cuerpo agua provocar deterioro representar riesgo potencial salud humano organismo vivo xvii manejo_integral actividad reducci\u00f3n fuente separaci\u00f3n reutilizaci\u00f3n reciclaje co-procesamiento tratamiento biol\u00f3gico qu\u00edmico f\u00edsico t\u00e9rmico acopio almacenamiento transporte disposici\u00f3n final residuo individualmente realizar combinar manera apropiar adaptar condici\u00f3n necesidad lugar cumplir objetivo valorizaci\u00f3n eficiencia sanitario ambiental tecnol\u00f3gico econ\u00f3mico social xviii material sustancia componer mezclar usar insumo ser componente producto consumo envase empaque embalaje residuo generar xix microgenerador establecimiento industrial comercial servicio generar cantidad residuo peligroso a\u00f1o equivalente unidad medida xx peque\u00f1o_generador persona f\u00edsico moral generar cantidad igual mayor menor peso bruto total residuo a\u00f1o equivalente unidad medida xxi plan_de_manejo instrumento objetivo ser minimizar generaci\u00f3n maximizar valorizaci\u00f3n residuo s\u00f3lido urbano residuo manejo especial residuo peligroso espec\u00edfico criterio eficiencia ambiental tecnol\u00f3gico econ\u00f3mico social fundamento diagn\u00f3stico_b\u00e1sico_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos dise\u00f1ar principio responsabilidad compartir manejo integral considerar conjunto acci\u00f3n procedimiento medio viable involucrar productor importador exportador distribuidor comerciante consumidor usuario subproducto grande generador residuo corresponder nivel gobierno xxii proceso_productivo conjunto actividad relacionar extracci\u00f3n beneficio transformaci\u00f3n procesamiento utilizaci\u00f3n material producir bien servicio xxiii producci\u00f3n_limpia proceso productivo adoptar m\u00e9todo t\u00e9cnica pr\u00e1ctica incorporar mejora tendientes incrementar eficiencia ambiental mismo t\u00e9rmino aprovechamiento energ\u00eda insumo prevenci\u00f3n reducci\u00f3n generaci\u00f3n residuo xxiv producto bien generar proceso productivo utilizaci\u00f3n material primario secundario fin plan manejo producto envasar comprender ingrediente componente envase xxv programa serie ordenar actividad operaci\u00f3n necesario alcanzar objetivo ley xxvi reciclado transformaci\u00f3n residuo proceso permitir restituir valor econ\u00f3mico evitar as\u00ed disposici\u00f3n final siempre_y_cuando restituci\u00f3n favorecer ahorro energ\u00eda materia primo perjuicio salud ecosistema elemento xxvii reglamento reglamento presente ley xxviii remediaci\u00f3n conjunto medida someter sitio contaminar eliminar reducir contaminante nivel seguro salud ambiente prevenir dispersi\u00f3n ambiente modificar conformidad establecer ley xxix residuo material producto propietario poseedor desechar encontrar estado s\u00f3lido semis\u00f3lido ser l\u00edquido gas contenido recipiente dep\u00f3sito poder ser susceptible ser valorizar requerir sujetar tratamiento disposici\u00f3n final disponer ley ordenamiento derivar xxx residuos_de_manejo_especial ser generar proceso productivo no reunir caracter\u00edstica ser considerar peligroso residuo s\u00f3lido urbano ser producir grande generador residuo s\u00f3lido urbano xxxi residuos_incompatibles entrar_en_contacto ser mezclar agua material residuo reaccionar producir calor presi\u00f3n fuego part\u00edcula gas vapor da\u00f1ino xxxii residuos_peligrosos ser poseer caracter\u00edstica corrosividad reactividad explosividad toxicidad inflamabilidad contener agente infeccioso conferir peligrosidad envase recipiente embalaje suelo haber ser contaminar transferir sitio conformidad establecer ley xxxiii residuos_s\u00f3lidos_urbanos generar casa habitaci\u00f3n resultar eliminaci\u00f3n material utilizar actividad dom\u00e9stico producto consumir envase embalaje empaque residuo provenir actividad establecimiento v\u00eda p\u00fablico generar residuo caracter\u00edstica domiciliario resultante limpieza v\u00eda lugar p\u00fablico siempre no ser considerar ley residuo \u00edndole xxxiv responsabilidad_compartida principio reconocer residuo s\u00f3lido urbano manejo especial ser generar realizaci\u00f3n actividad satisfacer necesidad sociedad cadena valor tipo producci\u00f3n proceso envasado distribuci\u00f3n consumo producto en_consecuencia manejo integral ser corresponsabilidad social requerir participaci\u00f3n conjunto coordinar diferenciar productor distribuidor consumidor usuario subproducto orden gobierno corresponder esquema factibilidad mercado eficiencia ambiental tecnol\u00f3gico econ\u00f3mico social xxxv reutilizaci\u00f3n empleo material residuo previamente usar mediar proceso transformaci\u00f3n xxxvi riesgo probabilidad posibilidad manejo liberaci\u00f3n ambiente exposici\u00f3n material residuo ocasionar efecto adverso salud humano organismo vivo agua aire suelo ecosistema bien propiedad perteneciente particular xxxvii secretar\u00eda secretar\u00eda_de_medio_ambiente recursos_naturales xxxviii separaci\u00f3n_primaria acci\u00f3n segregar residuo s\u00f3lido urbano manejo especial org\u00e1nico inorg\u00e1nico t\u00e9rmino ley xxxix separaci\u00f3n_secundaria acci\u00f3n segregar residuo s\u00f3lido urbano manejo especial ser inorg\u00e1nico susceptible ser valorizar t\u00e9rmino ley xl sitio_contaminado lugar espacio suelo cuerpo agua instalaci\u00f3n combinaci\u00f3n haber ser contaminar material residuo cantidad caracter\u00edstica poder representar riesgo salud humano organismo vivo aprovechamiento bien propiedad persona xli tratamiento procedimiento f\u00edsico qu\u00edmico biol\u00f3gico t\u00e9rmico cambiar caracter\u00edstica residuo reducir volumen peligrosidad xlii term\u00f3lisis proceso t\u00e9rmico sujetar residuo ausencia presencia cantidad m\u00ednimo ox\u00edgeno incluir pir\u00f3lisis producir fracci\u00f3n org\u00e1nico combustible formar hidrocarburo gaseoso l\u00edquido carb\u00f3n fase inorg\u00e1nico formar s\u00f3lido reducir met\u00e1lico no met\u00e1lico gasificaci\u00f3n demanda mayor temperatura producir gas susceptible combusti\u00f3n xliii tratamientos_por_esterilizaci\u00f3n procedimiento permitir radiaci\u00f3n t\u00e9rmico muerte inactivaci\u00f3n agente infeccioso contenido residuo peligroso xliv valorizaci\u00f3n principio conjunto acci\u00f3n asociar objetivo ser recuperar valor remanente poder calor\u00edfico material componer residuo reincorporaci\u00f3n proceso productivo criterio responsabilidad compartir manejo integral eficiencia ambiental tecnol\u00f3gico econ\u00f3mico xlv vulnerabilidad conjunto condici\u00f3n limitar capacidad defensa amortiguamiento situaci\u00f3n amenaza conferir poblaci\u00f3n humano ecosistema bien alto grado susceptibilidad efecto adverso poder ocasionar manejo material residuo volumen caracter\u00edstica intr\u00ednseco ser capaz provocar da\u00f1o ambiente", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 7, "componente": 3, "fuente": 2, "particular": 1, "fuego": 1, "menor": 1, "aprovechamiento_de_los_residuos": 1, "mezclar": 2, "participaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "caracter\u00edstica": 7, "igual": 2, "decir": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "susceptibilidad": 1, "presi\u00f3n": 1, "educativo": 1, "comercial": 1, "filtrar": 1, "combustible": 2, "secundar": 1, "agua": 4, "someter": 2, "producci\u00f3n_limpia": 1, "tecnol\u00f3gico": 4, "incorporar": 1, "haber": 2, "inflamabilidad": 1, "entender": 1, "arrastre": 1, "estimar": 1, "disposici\u00f3n": 4, "satisfacer": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "comerciante": 1, "tipo": 2, "residuo": 43, "m\u00e9todo": 1, "permanentemente": 1, "xvii": 1, "individualmente": 1, "turbulencia": 1, "recuperar": 2, "organismo": 3, "regi\u00f3n": 1, "enfermedad": 1, "manejo": 13, "cambiar": 2, "probabilidad": 2, "eficacia": 1, "derivar": 1, "ley": 10, "p\u00fablico": 2, "alto": 1, "xxii": 1, "producto": 7, "tratamientos_por_esterilizaci\u00f3n": 1, "contaminante": 2, "evitar": 1, "base": 1, "microgenerador": 1, "social": 6, "financiero": 1, "magnitud": 1, "pir\u00f3lisis": 2, "semis\u00f3lido": 1, "causar": 1, "ahorro": 1, "vii": 1, "desechar": 1, "moral": 4, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "total": 2, "ambientalmente": 1, "siempre": 1, "previamente": 2, "asentar": 1, "provocar": 2, "objetivo": 5, "diferente": 1, "criterio": 2, "dise\u00f1ar": 1, "contaminar": 3, "\u00edndole": 1, "beneficio": 2, "condici\u00f3n": 3, "incluir": 2, "normativo": 1, "caracterizaci\u00f3n_de_sitios_contaminados": 1, "iii": 1, "provenir": 1, "remanufactura": 1, "requerir": 2, "distribuidor": 2, "prestaci\u00f3n": 1, "cantidad": 5, "incrementar": 1, "proceso": 14, "sociedad": 1, "lograr": 1, "fundamento": 1, "recursos_naturales": 1, "conferir": 2, "productivo": 7, "xxxv": 1, "maximizar": 1, "especial": 4, "dato": 1, "consecuente": 1, "plan_de_manejo": 1, "orden": 2, "remanente": 1, "escurrir": 1, "controlar": 1, "disponer": 2, "diferenciar": 1, "secretar\u00eda": 1, "grande": 2, "vapor": 1, "xlii": 1, "manera": 1, "inventario_de_residuos": 1, "exposici\u00f3n": 2, "industrial": 1, "operativo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "mayor": 2, "superior": 1, "forma": 1, "domiciliario": 1, "xxviii": 1, "susceptible": 3, "adoptar": 1, "valor": 4, "fin": 2, "dep\u00f3sito": 1, "consecuencia": 1, "importador": 1, "material": 14, "recipiente": 2, "dom\u00e9stico": 1, "dar": 1, "ausencia": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "xli": 1, "determinar": 1, "i_agente_infeccioso": 1, "xx": 1, "m\u00e1s": 1, "separaci\u00f3n_primaria": 1, "xlv": 1, "transformaci\u00f3n": 3, "informaci\u00f3n": 1, "envasar": 1, "almacenamiento": 1, "infeccioso": 3, "urbano": 6, "as\u00ed": 1, "viable": 1, "amenaza": 1, "dispersi\u00f3n": 1, "v\u00eda": 2, "metodol\u00f3gico": 1, "minimizar": 1, "productor": 2, "reactividad": 1, "realizar": 2, "descomponer": 1, "involucrar": 1, "ordenar": 1, "siempre_y_cuando": 1, "resultante": 1, "extracci\u00f3n": 1, "reducci\u00f3n": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "grado": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 3, "propiedad": 2, "xl": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "potencial": 1, "procedimiento": 3, "xv": 1, "xxxiv": 1, "temperatura": 2, "residuos_de_manejo_especial": 1, "generaci\u00f3n": 5, "xii": 1, "riesgo": 4, "xxxix": 1, "capaz": 2, "combusti\u00f3n": 3, "eficiencia": 6, "situaci\u00f3n": 1, "xix": 1, "habitaci\u00f3n": 1, "toxicidad": 1, "final": 4, "xxxii": 1, "hacer": 1, "comprender": 1, "xiv": 1, "sitio_contaminado": 1, "corresponder": 2, "afectaci\u00f3n": 1, "da\u00f1ino": 1, "cuantitativo": 1, "humano": 4, "utilizaci\u00f3n": 2, "reconocer": 1, "aire": 1, "oxidaci\u00f3n": 1, "localidad": 1, "met\u00e1lico": 2, "conllevar": 1, "espec\u00edfico": 1, "efecto": 4, "peque\u00f1o_generador": 1, "mejora": 1, "autorizar": 1, "presencia": 2, "sitio": 4, "supervisi\u00f3n": 1, "proceso_productivo": 1, "primario": 1, "reutilizaci\u00f3n": 3, "par\u00e1metro": 1, "incineraci\u00f3n": 1, "posibilidad": 2, "lugar": 4, "nivel": 2, "empleo": 1, "xxxi": 1, "s\u00f3lido": 9, "plan": 1, "unidad": 3, "x_gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 1, "adaptar": 1, "usuario": 2, "responder": 1, "componer": 2, "contenido": 2, "producir": 8, "conformidad": 3, "corresponsabilidad": 1, "explosividad": 1, "ecosistema": 4, "m\u00ednimo": 1, "xliii": 1, "poseedor": 1, "reglamento": 2, "peligrosidad": 2, "coordinar": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "principio": 3, "xxvii": 1, "contaminaci\u00f3n": 2, "equivalente": 3, "rico": 1, "factor": 1, "xxxiii": 1, "relacionar": 1, "apropiar": 1, "valorizaci\u00f3n": 3, "salud": 6, "sustancia": 3, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n_de_el_riesgo_ambiental": 1, "tratamiento": 3, "optimizaci\u00f3n": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "primo": 1, "residuos_peligrosos": 1, "mediar": 1, "v_disposici\u00f3n_final": 1, "perjuicio": 1, "ser": 25, "xxiii": 1, "gasificaci\u00f3n": 2, "qu\u00edmico": 4, "xxxviii": 1, "aprovechamiento": 2, "defensa": 1, "aceptaci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "actividad": 7, "gaseoso": 2, "acci\u00f3n": 8, "poseer": 1, "xliv": 1, "xvi": 1, "bien": 5, "ocasionar": 2, "compartir": 2, "residuos_incompatibles": 1, "diagn\u00f3stico_b\u00e1sico_para_la_gesti\u00f3n_integral_de_residuos": 1, "retenci\u00f3n": 1, "ambiental": 7, "ambiente": 6, "necesario": 1, "considerar": 3, "cumplir": 2, "l\u00edquido": 4, "hidrocarburo": 1, "subproducto": 3, "da\u00f1o": 1, "agente": 3, "xxxvii": 1, "contener": 4, "consumo": 5, "alcanzar": 2, "conjunto": 8, "t\u00e9rmino": 4, "industria": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 1, "t\u00e9rmico": 5, "xxv": 1, "disolver": 1, "xxx": 1, "gas": 3, "reciclaje": 1, "gobierno": 2, "confinar": 1, "econ\u00f3mico": 7, "ordenamiento": 3, "xxi": 1, "medida": 4, "ox\u00edgeno": 2, "casa": 1, "sanitario": 1, "reducir": 4, "formato": 1, "encontrar": 1, "viii": 1, "envase": 5, "ix": 1, "responsabilidad": 2, "espacio": 1, "vi": 1, "restituir": 1, "carb\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "embalaje": 3, "redise\u00f1ar": 1, "utilizar": 1, "deterioro": 1, "transferir": 1, "medio": 1, "consumidor": 2, "adverso": 3, "tiempo": 1, "persona": 5, "propietario": 1, "procesamiento": 1, "tendientes": 1, "reaccionar": 1, "segregar": 2, "estado": 1, "lixiviado": 1, "constituir": 1, "valorizar": 2, "reacci\u00f3n": 1, "inactivaci\u00f3n": 1, "programa": 1, "depositar": 2, "combinar": 1, "separaci\u00f3n_secundaria": 1, "calor": 1, "monitoreo": 1, "reunir": 2, "resultar": 1, "administrativo": 1, "plasma": 1, "formar": 4, "residuos_s\u00f3lidos_urbanos": 1, "establecer": 4, "pr\u00e1ctica": 1, "part\u00edcula": 1, "gran_generador": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "demanda": 1, "intr\u00ednseco": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 2, "perteneciente": 1, "manejo_integral": 1, "separaci\u00f3n": 1, "envasado": 1, "gestor": 1, "vulnerabilidad": 1, "definici\u00f3n": 1, "necesidad": 3, "permitir": 3, "inorg\u00e1nico": 3, "servicio": 3, "esquema": 1, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "corrosividad": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "interrelacionar": 1, "eliminar": 1, "integraci\u00f3n": 1, "suelo": 5, "consumir": 1, "co-procesamiento": 2, "entrar_en_contacto": 1, "usar": 2, "producci\u00f3n": 1, "xxxvi": 1, "eliminaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "prevenir": 2, "cadena": 1, "acopio": 1, "biol\u00f3gico": 4, "distribuci\u00f3n": 2, "generador": 4, "mismo": 1, "en_consecuencia": 1, "conocer": 1, "integral": 4, "t\u00e9cnica": 1, "integrar": 1, "instrumento": 1, "responsabilidad_compartida": 1, "proveniente": 1, "establecimiento": 2, "limitar": 1, "bruto": 2, "sujetar": 2, "f\u00edsico": 7, "org\u00e1nico": 2, "muerte": 1, "poder": 7, "proporcionar": 1, "fase": 1, "modificar": 1, "serie": 1, "limpieza": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "mercado": 1, "vivo": 4, "peso": 2, "insumo": 3, "infiltrar": 1, "circunstancia": 1, "microorganismo": 1, "restituci\u00f3n": 1, "seguro": 2, "articular": 1, "term\u00f3lisis": 1, "fracci\u00f3n": 1, "favorecer": 1, "generar": 11, "proteger": 1, "xiii": 1, "exportador": 1, "reincorporaci\u00f3n": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "no": 3, "ingrediente": 1, "composici\u00f3n": 1, "empaque": 2, "calor\u00edfico": 1, "secundario": 1, "cuerpo": 2, "representar": 2, "a\u00f1o": 3, "amortiguamiento": 1, "elemento": 2, "factibilidad": 1, "reciclado": 2, "transporte": 1, "volumen": 4, "radiaci\u00f3n": 1, "cualitativo": 1, "liberaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lo": 1, "asociar": 1}}, "Art\u00edculo 4": {"contenido": "- Se except\u00faan de la aplicaci\u00f3n de esta Ley los residuos radiactivos, los que estar\u00e1n \r\n\r\nsujetos a los ordenamientos espec\u00edficos que resulten aplicables. \r\n \r", "TF": {"a": 1, "ordenamientos": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 1, "de": 2, "-": 1, "radiactivos": 1, "espec\u00edficos": 1, "los": 3, "resulten": 1, "que": 2, "estar\u00e1n": 1, "aplicables": 1, "sujetos": 1, "ley": 1, "except\u00faan": 1, "residuos": 1, "se": 1, "esta": 1}, "Etiquetado": "exceptuar aplicaci\u00f3n ley residuo radiactivo estar sujeto ordenamiento espec\u00edfico resultar aplicable", "TF_Etiquetado": {"sujeto": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "residuo": 1, "exceptuar": 1, "espec\u00edfico": 1, "resultar": 1, "estar": 1, "ordenamiento": 1, "radiactivo": 1, "ley": 1}}, "Art\u00edculo 3": {"contenido": "- Se consideran de utilidad p\u00fablica: \r\n \r\nI. Las medidas necesarias para evitar el deterioro o la destrucci\u00f3n que los elementos naturales \r\n\r\npuedan sufrir, en perjuicio de la colectividad, por la liberaci\u00f3n al ambiente de residuos; \r\n \r\nII. La ejecuci\u00f3n de obras destinadas a la prevenci\u00f3n, conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n del medio ambiente y \r\n\r\nremediaci\u00f3n de sitios contaminados, cuando \u00e9stas sean imprescindibles para reducir riesgos a la salud; \r\n \r\nIII. Las medidas de emergencia que las autoridades apliquen en caso fortuito o fuerza mayor, \r\n\r\ntrat\u00e1ndose de contaminaci\u00f3n por residuos peligrosos, y \r\n \r\nIV. Las acciones de emergencia para contener los riesgos a la salud derivados del manejo de \r\n\r\nresiduos. \r\n \r\nLas medidas, obras y acciones a que se refiere este art\u00edculo se deber\u00e1n sujetar a los procedimientos \r\n\r\nque establezcan las leyes en la materia y al Reglamento de esta Ley. \r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 3, "ejecuci\u00f3n": 1, "sean": 1, "este": 1, "contener": 1, "refiere": 1, "contaminados": 1, "\u00e9stas": 1, "por": 2, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "autoridades": 1, "derivados": 1, "sitios": 1, "fortuito": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "destinadas": 1, "necesarias": 1, "establezcan": 1, "mayor": 1, "reglamento": 1, "apliquen": 1, "deterioro": 1, "materia": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 8, "contaminaci\u00f3n": 1, "sujetar": 1, "-": 1, "residuos;": 1, "los": 3, "fuerza": 1, "riesgos": 2, "leyes": 1, "procedimientos": 1, "emergencia": 2, "esta": 1, "acciones": 2, "utilidad": 1, "p\u00fablica:": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "elementos": 1, "manejo": 1, "sufrir": 1, "puedan": 1, "para": 3, "residuos": 2, "cuando": 1, "imprescindibles": 1, "de": 10, "conservaci\u00f3n": 1, "y": 4, "colectividad": 1, "que": 4, "peligrosos": 1, "ley": 1, "salud": 1, "iii": 1, "ambiente": 2, "naturales": 1, "las": 6, "a": 5, "salud;": 1, "obras": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "i": 1, "reducir": 1, "caso": 1, "medio": 1, "o": 2, "art\u00edculo": 1, "evitar": 1, "del": 2, "protecci\u00f3n": 1, "consideran": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "medidas": 3, "se": 3, "perjuicio": 1}, "Etiquetado": "considerar utilidad p\u00fablico i._las medida necesario evitar deterioro destrucci\u00f3n elemento natural poder sufrir perjuicio colectividad liberaci\u00f3n ambiente residuo ii ejecuci\u00f3n obra destinar prevenci\u00f3n conservaci\u00f3n protecci\u00f3n medio ambiente remediaci\u00f3n sitio contaminar ser imprescindible reducir riesgo salud iii medida emergencia autoridad aplicar caso fortuito fuerza mayor tratar contaminaci\u00f3n residuo peligroso iv acci\u00f3n emergencia contener riesgo salud derivar manejo residuo medida obra acci\u00f3n referir art\u00edculo deber sujetar procedimiento establecer ley materia reglamento ley", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "sujetar": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 1, "contener": 1, "tratar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "i_las": 1, "fortuito": 1, "iii": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "mayor": 1, "imprescindible": 1, "deterioro": 1, "sitio": 1, "medio": 1, "medida": 3, "residuo": 3, "riesgo": 2, "deber": 1, "establecer": 1, "fuerza": 1, "aplicar": 1, "emergencia": 2, "utilidad": 1, "poder": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "materia": 1, "manejo": 1, "contaminar": 1, "acci\u00f3n": 2, "salud": 2, "sufrir": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "colectividad": 1, "destinar": 1, "derivar": 1, "obra": 2, "ley": 2, "p\u00fablico": 1, "ambiente": 2, "elemento": 1, "referir": 1, "procedimiento": 1, "natural": 1, "necesario": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "considerar": 1, "reducir": 1, "art\u00edculo": 1, "evitar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "caso": 1, "perjuicio": 1}}, "Art\u00edculo 2": {"contenido": "- En la formulaci\u00f3n y conducci\u00f3n de la pol\u00edtica en materia de prevenci\u00f3n, valorizaci\u00f3n y \r\n\r\ngesti\u00f3n integral de los residuos a que se refiere esta Ley, la expedici\u00f3n de disposiciones jur\u00eddicas y la \r\nemisi\u00f3n de actos que de ella deriven, as\u00ed como en la generaci\u00f3n y manejo integral de residuos, seg\u00fan \r\ncorresponda, se observar\u00e1n los siguientes principios: \r\n\r\n \r\nI. El derecho de toda persona a vivir en un medio ambiente adecuado para su desarrollo y bienestar; \r\n \r\nII. Sujetar las actividades relacionadas con la generaci\u00f3n y manejo integral de los residuos a las \r\n\r\nmodalidades que dicte el orden e inter\u00e9s p\u00fablico para el logro del desarrollo nacional sustentable; \r\n \r\nIII. La prevenci\u00f3n y minimizaci\u00f3n de la generaci\u00f3n de los residuos, de su liberaci\u00f3n al ambiente, y su \r\n\r\ntransferencia de un medio a otro, as\u00ed como su manejo integral para evitar riesgos a la salud y da\u00f1os a los \r\necosistemas; \r\n\r\n \r\nIV. Corresponde a quien genere residuos, la asunci\u00f3n de los costos derivados del manejo integral de \r\n\r\nlos mismos y, en su caso, de la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nV. La responsabilidad compartida de los productores, importadores, exportadores, comercializadores, \r\n\r\nconsumidores, empresas de servicios de manejo de residuos y de las autoridades de los tres \u00f3rdenes de \r\ngobierno es fundamental para lograr que el manejo integral de los residuos sea ambientalmente eficiente, \r\ntecnol\u00f3gicamente viable y econ\u00f3micamente factible; \r\n\r\n \r\nVI. La valorizaci\u00f3n de los residuos para su aprovechamiento como insumos en las actividades \r\n\r\nproductivas; \r\n \r\nVII. El acceso p\u00fablico a la informaci\u00f3n, la educaci\u00f3n ambiental y la capacitaci\u00f3n, para lograr la \r\n\r\nprevenci\u00f3n de la generaci\u00f3n y el manejo sustentable de los residuos; \r\n \r\nVIII. La disposici\u00f3n final de residuos limitada s\u00f3lo a aquellos cuya valorizaci\u00f3n o tratamiento no sea \r\n\r\necon\u00f3micamente viable, tecnol\u00f3gicamente factible y ambientalmente adecuada; \r\n \r\nIX. La selecci\u00f3n de sitios para la disposici\u00f3n final de residuos de conformidad con las normas oficiales \r\n\r\nmexicanas y con los programas de ordenamiento ecol\u00f3gico y desarrollo urbano; \r\n \r\nX. La realizaci\u00f3n inmediata de acciones de remediaci\u00f3n de los sitios contaminados, para prevenir o \r\n\r\nreducir los riesgos inminentes a la salud y al ambiente; \r\n \r\nXI. La producci\u00f3n limpia como medio para alcanzar el desarrollo sustentable, y \r\n \r\nXII. La valorizaci\u00f3n, la responsabilidad compartida y el manejo integral de residuos, aplicados bajo \r\n\r\ncondiciones de eficiencia ambiental, tecnol\u00f3gica, econ\u00f3mica y social, en el dise\u00f1o de instrumentos, \r\nprogramas y planes de pol\u00edtica ambiental para la gesti\u00f3n de residuos. \r\n\r\n \r\nEn todo lo no previsto en la presente Ley, se aplicar\u00e1n, en lo conducente, las disposiciones contenidas \r\n\r\nen otras leyes relacionadas con la materia que regula este ordenamiento. \r\n \r", "TF": {"productores": 1, "previsto": 1, "principios:": 1, "educaci\u00f3n": 1, "condiciones": 1, "bienestar;": 1, "otro": 1, "eficiente": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 29, "lo": 2, "actividades": 2, "nacional": 1, "empresas": 1, "econ\u00f3micamente": 2, "oficiales": 1, "mismos": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "valorizaci\u00f3n": 4, "salud": 2, "costos": 1, "genere": 1, "\u00f3rdenes": 1, "factible;": 1, "tratamiento": 1, "desarrollo": 4, "regula": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "transferencia": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "observar\u00e1n": 1, "adecuada;": 1, "x": 1, "disposici\u00f3n": 2, "limitada": 1, "el": 9, "en": 11, "realizaci\u00f3n": 1, "conducci\u00f3n": 1, "responsabilidad": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "contaminados": 1, "gesti\u00f3n": 2, "toda": 1, "sitios": 2, "sea": 2, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 3, "todo": 1, "da\u00f1os": 1, "es": 1, "instrumentos": 1, "acceso": 1, "da\u00f1os;": 1, "residuos;": 1, "as\u00ed": 2, "dise\u00f1o": 1, "riesgos": 2, "formulaci\u00f3n": 1, "expedici\u00f3n": 1, "manejo": 8, "adecuado": 1, "inmediata": 1, "consumidores": 1, "planes": 1, "que": 5, "no": 2, "como": 4, "ley": 2, "p\u00fablico": 2, "ambiente": 2, "producci\u00f3n": 1, "otras": 1, "importadores": 1, "autoridades": 1, "dicte": 1, "evitar": 1, "quien": 1, "minimizaci\u00f3n": 1, "sustentable;": 1, "xi": 1, "ambiental": 3, "ix": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "integral": 7, "mexicanas": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "alcanzar": 1, "ecosistemas;": 1, "corresponde": 1, "ambientalmente": 2, "corresponda": 1, "pol\u00edtica": 2, "generaci\u00f3n": 4, "xii": 1, "sujetar": 1, "los": 16, "vivir": 1, "eficiencia": 1, "compartida": 2, "acciones": 1, "residuos": 12, "inter\u00e9s": 1, "este": 1, "aquellos": 1, "tecnol\u00f3gicamente": 2, "para": 10, "programas": 2, "ambiente;": 1, "gobierno": 1, "seg\u00fan": 1, "bajo": 1, "ordenamiento": 2, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "comercializadores": 1, "aprovechamiento": 1, "reducir": 1, "caso": 1, "emisi\u00f3n": 1, "modalidades": 1, "limpia": 1, "final": 2, "un": 2, "del": 2, "viii": 1, "asunci\u00f3n": 1, "v": 1, "tres": 1, "siguientes": 1, "urbano;": 1, "viable": 2, "servicios": 1, "prevenir": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "inminentes": 1, "sustentable": 2, "derivados": 1, "o": 2, "lograr": 2, "leyes": 1, "derecho": 1, "materia": 2, "medio": 3, "reparaci\u00f3n": 1, "productivas;": 1, "-": 1, "actos": 1, "contenidas": 1, "factible": 1, "exportadores": 1, "selecci\u00f3n": 1, "persona": 1, "deriven": 1, "aplicados": 1, "ella": 1, "social": 1, "cuya": 1, "relacionadas": 2, "y": 22, "conducente": 1, "normas": 1, "las": 6, "a": 10, "orden": 1, "s\u00f3lo": 1, "e": 1, "i": 1, "logro": 1, "insumos": 1, "su": 6, "de": 41, "conformidad": 1, "fundamental": 1, "jur\u00eddicas": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "con": 4, "se": 3}, "Etiquetado": "formulaci\u00f3n conducci\u00f3n pol\u00edtica prevenci\u00f3n valorizaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo referir ley expedici\u00f3n disposici\u00f3n jur\u00eddico emisi\u00f3n acto derivar generaci\u00f3n manejo integral residuo corresponder observar siguiente principio i._el derecho persona vivir medio ambiente adecuar desarrollo bienestar ii sujetar actividad relacionar generaci\u00f3n manejo integral residuo modalidad dictar orden inter\u00e9s p\u00fablico logro desarrollo nacional sustentable iii prevenci\u00f3n minimizaci\u00f3n generaci\u00f3n residuo liberaci\u00f3n ambiente transferencia medio manejo integral evitar riesgo salud da\u00f1o ecosistema iv corresponder generar residuo asunci\u00f3n costo derivar manejo integral caso reparaci\u00f3n da\u00f1o v._la responsabilidad compartir productor importador exportador comercializador consumidor empresa servicio manejo residuo autoridad orden gobierno ser fundamental lograr manejo integral residuo ser ambientalmente eficiente tecnol\u00f3gicamente viable econ\u00f3micamente factible vi valorizaci\u00f3n residuo aprovechamiento insumo actividad productivo vii acceso p\u00fablico informaci\u00f3n educaci\u00f3n ambiental capacitaci\u00f3n lograr prevenci\u00f3n generaci\u00f3n manejo sustentable residuo viii disposici\u00f3n final residuo limitar s\u00f3lo valorizaci\u00f3n tratamiento no ser econ\u00f3micamente viable tecnol\u00f3gicamente factible ambientalmente adecuar ix selecci\u00f3n sitio disposici\u00f3n final residuo conformidad norma oficial mexicano programa ordenamiento ecol\u00f3gico desarrollo urbano x._la realizaci\u00f3n inmediato acci\u00f3n remediaci\u00f3n sitio contaminar prevenir reducir riesgo inminente salud ambiente xi producci\u00f3n limpio medio alcanzar desarrollo sustentable xii valorizaci\u00f3n responsabilidad compartir manejo integral residuo aplicar condici\u00f3n eficiencia ambiental tecnol\u00f3gico econ\u00f3mico social dise\u00f1o instrumento programa plan pol\u00edtica ambiental gesti\u00f3n residuo no prever presente ley aplicar conducente disposici\u00f3n contener ley relacionar materia regular ordenamiento", "TF_Etiquetado": {"inminente": 1, "principio": 1, "comercializador": 1, "educaci\u00f3n": 1, "eficiente": 1, "presente": 1, "nacional": 1, "aplicar": 2, "econ\u00f3micamente": 2, "relacionar": 2, "importador": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "valorizaci\u00f3n": 4, "salud": 2, "consumidor": 1, "jur\u00eddico": 1, "referir": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "transferencia": 1, "reducir": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 4, "ser": 3, "conducci\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "gesti\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 3, "servicio": 1, "bienestar": 1, "urbano": 1, "actividad": 2, "residuo": 13, "acceso": 1, "mexicano": 1, "dise\u00f1o": 1, "i_el": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "viable": 2, "manejo": 8, "compartir": 2, "acci\u00f3n": 1, "inmediato": 1, "derivar": 2, "ley": 3, "modalidad": 1, "productor": 1, "p\u00fablico": 2, "ambiente": 3, "producci\u00f3n": 1, "tratamiento": 1, "prevenir": 1, "oficial": 1, "evitar": 1, "social": 1, "minimizaci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 2, "empresa": 1, "sujetar": 1, "ambiental": 3, "contener": 1, "vii": 1, "integral": 7, "instrumento": 1, "alcanzar": 1, "ambientalmente": 2, "pol\u00edtica": 2, "limitar": 1, "generaci\u00f3n": 4, "xii": 1, "riesgo": 2, "vivir": 1, "eficiencia": 1, "prever": 1, "inter\u00e9s": 1, "x_la": 1, "tecnol\u00f3gicamente": 2, "contaminar": 1, "norma": 1, "condici\u00f3n": 1, "corresponder": 2, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ordenamiento": 2, "adecuar": 2, "iii": 1, "limpio": 1, "dictar": 1, "caso": 1, "emisi\u00f3n": 1, "final": 2, "insumo": 1, "v_la": 1, "viii": 1, "asunci\u00f3n": 1, "ix": 1, "responsabilidad": 2, "vi": 1, "observar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "sustentable": 3, "lograr": 2, "exportador": 1, "derecho": 1, "materia": 1, "sitio": 2, "medio": 3, "reparaci\u00f3n": 1, "productivo": 1, "factible": 2, "acto": 1, "xi": 1, "selecci\u00f3n": 1, "programa": 2, "persona": 1, "expedici\u00f3n": 1, "regular": 1, "autoridad": 1, "plan": 1, "conducente": 1, "orden": 2, "s\u00f3lo": 1, "siguiente": 1, "logro": 1, "no": 2, "costo": 1, "conformidad": 1, "fundamental": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1}}, "Art\u00edculo 1": {"contenido": "- La presente Ley es reglamentaria de las disposiciones de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\nEstados Unidos Mexicanos que se refieren a la protecci\u00f3n al ambiente en materia de prevenci\u00f3n y \r\ngesti\u00f3n integral de residuos, en el territorio nacional. \r\n\r\n \r\nSus disposiciones son de orden p\u00fablico e inter\u00e9s social y tienen por objeto garantizar el derecho de \r\n\r\ntoda persona al medio ambiente sano y propiciar el desarrollo sustentable a trav\u00e9s de la prevenci\u00f3n de la \r\ngeneraci\u00f3n, la valorizaci\u00f3n y la gesti\u00f3n integral de los residuos peligrosos, de los residuos s\u00f3lidos \r\nurbanos y de manejo especial; prevenir la contaminaci\u00f3n de sitios con estos residuos y llevar a cabo su \r\nremediaci\u00f3n, as\u00ed como establecer las bases para: \r\n\r\n \r\nI. Aplicar los principios de valorizaci\u00f3n, responsabilidad compartida y manejo integral de residuos, bajo \r\n\r\ncriterios de eficiencia ambiental, tecnol\u00f3gica, econ\u00f3mica y social, los cuales deben de considerarse en el \r\ndise\u00f1o de instrumentos, programas y planes de pol\u00edtica ambiental para la gesti\u00f3n de residuos; \r\n\r\n \r\nII. Determinar los criterios que deber\u00e1n de ser considerados en la generaci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los \r\n\r\nresiduos, para prevenir y controlar la contaminaci\u00f3n del medio ambiente y la protecci\u00f3n de la salud \r\nhumana; \r\n\r\n \r\nIII. Establecer los mecanismos de coordinaci\u00f3n que, en materia de prevenci\u00f3n de la generaci\u00f3n, la \r\n\r\nvalorizaci\u00f3n y la gesti\u00f3n integral de residuos, corresponden a la Federaci\u00f3n, las entidades federativas y \r\nlos municipios, bajo el principio de concurrencia previsto en el art\u00edculo 73 fracci\u00f3n XXIX-G de la \r\nConstituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nIV. Formular una clasificaci\u00f3n b\u00e1sica y general de los residuos que permita uniformar sus inventarios, \r\nas\u00ed como orientar y fomentar la prevenci\u00f3n de su generaci\u00f3n, la valorizaci\u00f3n y el desarrollo de sistemas \r\nde gesti\u00f3n integral de los mismos; \r\n\r\n \r\nV. Regular la generaci\u00f3n y manejo integral de residuos peligrosos, as\u00ed como establecer las \r\n\r\ndisposiciones que ser\u00e1n consideradas por los gobiernos locales en la regulaci\u00f3n de los residuos que \r\nconforme a esta Ley sean de su competencia; \r\n\r\n \r\nVI. Definir las responsabilidades de los productores, importadores, exportadores, comerciantes, \r\n\r\nconsumidores y autoridades de los diferentes niveles de gobierno, as\u00ed como de los prestadores de \r\nservicios en el manejo integral de los residuos; \r\n\r\n \r\nVII. Fomentar la valorizaci\u00f3n de residuos, as\u00ed como el desarrollo de mercados de subproductos, bajo \r\n\r\ncriterios de eficiencia ambiental, tecnol\u00f3gica y econ\u00f3mica, y esquemas de financiamiento adecuados; \r\n \r\nVIII. Promover la participaci\u00f3n corresponsable de todos los sectores sociales, en las acciones \r\n\r\ntendientes a prevenir la generaci\u00f3n, valorizaci\u00f3n y lograr una gesti\u00f3n integral de los residuos \r\nambientalmente adecuada, as\u00ed como tecnol\u00f3gica, econ\u00f3mica y socialmente viable, de conformidad con \r\nlas disposiciones de esta Ley; \r\n\r\n \r\nIX. Crear un sistema de informaci\u00f3n relativa a la generaci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los residuos \r\n\r\npeligrosos, s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial, as\u00ed como de sitios contaminados y remediados; \r\n \r\nX. Prevenir la contaminaci\u00f3n de sitios por el manejo de materiales y residuos, as\u00ed como definir los \r\n\r\ncriterios a los que se sujetar\u00e1 su remediaci\u00f3n; \r\n \r\nXI. Regular la importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n de residuos; \r\n \r\nXII. Fortalecer la investigaci\u00f3n y desarrollo cient\u00edfico, as\u00ed como la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, para reducir \r\n\r\nla generaci\u00f3n de residuos y dise\u00f1ar alternativas para su tratamiento, orientadas a procesos productivos \r\nm\u00e1s limpios, y \r\n\r\n \r\nXIII. Establecer medidas de control, medidas correctivas y de seguridad para garantizar el \r\n\r\ncumplimiento y la aplicaci\u00f3n de esta Ley y las disposiciones que de ella se deriven, as\u00ed como para la \r\nimposici\u00f3n de las sanciones que corresponda. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"productores": 1, "principio": 1, "subproductos": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "estos": 1, "participaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 5, "presente": 1, "la": 33, "contaminaci\u00f3n": 3, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "bases": 1, "remediaci\u00f3n;": 1, "importadores": 1, "sujetar\u00e1": 1, "protecci\u00f3n": 2, "cuales": 1, "vii": 1, "establecer": 4, "peligrosos": 3, "valorizaci\u00f3n": 6, "salud": 1, "de": 66, "s\u00f3lidos": 2, "tratamiento": 1, "desarrollo": 4, "unidos": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "tecnol\u00f3gica": 4, "materiales": 1, "m\u00e1s": 1, "imposici\u00f3n": 1, "promover": 1, "para:": 1, "estados": 2, "xiii": 1, "el": 11, "en": 9, "cabo": 1, "competencia;": 1, "por": 3, "gesti\u00f3n": 8, "exportaci\u00f3n": 1, "reglamentaria": 1, "toda": 1, "relativa": 1, "sitios": 3, "corresponsable": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 4, "innovaci\u00f3n": 1, "sean": 1, "es": 1, "propiciar": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "orientar": 1, "previsto": 1, "mexicanos;": 1, "residuos;": 3, "as\u00ed": 10, "dise\u00f1o": 1, "sus": 2, "ambientalmente": 1, "consideradas": 1, "cumplimiento": 1, "corresponda": 1, "municipios": 1, "viable": 1, "viii": 1, "manejo": 6, "adecuados;": 1, "financiamiento": 1, "tienen": 1, "adecuada": 1, "consumidores": 1, "v": 1, "refieren": 1, "niveles": 1, "que": 9, "ambiental": 3, "sano": 1, "ley": 3, "p\u00fablico": 1, "urbanos": 2, "cient\u00edfico": 1, "correctivas": 1, "tendientes": 1, "prevenir": 4, "autoridades": 1, "una": 2, "social": 2, "73": 1, "medidas": 2, "conforme": 1, "federativas": 1, "con": 2, "alternativas": 1, "control": 1, "procesos": 1, "xi": 1, "fomentar": 2, "como": 10, "ix": 1, "mexicanos": 1, "concurrencia": 1, "sistemas": 1, "integral": 10, "son": 1, "prestadores": 1, "considerados": 1, "sanciones": 1, "principios": 1, "ser": 1, "pol\u00edtica": 3, "inventarios": 1, "generaci\u00f3n": 8, "constituci\u00f3n": 2, "xii": 1, "entidades": 1, "ambiente": 3, "los": 23, "aplicar": 1, "sectores": 1, "eficiencia": 2, "vi": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "compartida": 1, "acciones": 1, "residuos": 15, "inter\u00e9s": 1, "para": 6, "seguridad": 1, "programas": 1, "considerarse": 1, "gobierno": 1, "corresponden": 1, "responsabilidades": 1, "esquemas": 1, "deriven": 1, "bajo": 3, "dise\u00f1ar": 1, "general": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 3, "locales": 1, "remediados;": 1, "contaminados": 1, "reducir": 1, "socialmente": 1, "controlar": 1, "ley;": 1, "xxix-g": 1, "uniformar": 1, "llevar": 1, "un": 1, "del": 1, "permita": 1, "planes": 1, "mecanismos": 1, "crear": 1, "deben": 1, "servicios": 1, "territorio": 1, "responsabilidad": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "x": 1, "lograr": 1, "sociales": 1, "derecho": 1, "materia": 2, "objeto": 1, "mercados": 1, "medio": 2, "criterios": 4, "fortalecer": 1, "-": 1, "esta": 3, "exportadores": 1, "todos": 1, "conformidad": 1, "formular": 1, "especial": 1, "persona": 1, "limpios": 1, "ella": 1, "orientadas": 1, "diferentes": 1, "regular": 2, "federaci\u00f3n": 1, "sistema": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 9, "a": 9, "orden": 1, "productivos": 1, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "garantizar": 2, "i": 1, "b\u00e1sica": 1, "especial;": 1, "su": 5, "mismos;": 1, "humana;": 1, "comerciantes": 1, "y": 34, "definir": 2, "se": 3}, "Etiquetado": "presente ley ser reglamentario disposici\u00f3n constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos referir protecci\u00f3n ambiente prevenci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo territorio nacional disposici\u00f3n ser orden p\u00fablico inter\u00e9s social tener objeto garantizar derecho persona medio ambiente sano propiciar desarrollo sustentable prevenci\u00f3n generaci\u00f3n valorizaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo peligroso residuo s\u00f3lido urbano manejo especial prevenir contaminaci\u00f3n sitio residuo llevar_a_cabo remediaci\u00f3n establecer base i._aplicar principio valorizaci\u00f3n responsabilidad compartir manejo integral residuo criterio eficiencia ambiental tecnol\u00f3gico econ\u00f3mico social deber considerar dise\u00f1o instrumento programa plan pol\u00edtica ambiental gesti\u00f3n residuo ii determinar criterio deber ser considerar generaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo prevenir controlar contaminaci\u00f3n medio ambiente protecci\u00f3n salud humano iii establecer mecanismo coordinaci\u00f3n prevenci\u00f3n generaci\u00f3n valorizaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo corresponder federaci\u00f3n entidad federativo municipio principio concurrencia prever art\u00edculo fracci\u00f3n xxix-g_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos iv formular clasificaci\u00f3n b\u00e1sico general residuo permitir uniformar inventario orientar fomentar prevenci\u00f3n generaci\u00f3n valorizaci\u00f3n desarrollo sistema gesti\u00f3n integral mismo v._regular generaci\u00f3n manejo integral residuo peligroso establecer disposici\u00f3n ser considerar gobierno local regulaci\u00f3n residuo ley ser competencia vi definir responsabilidad productor importador exportador comerciante consumidor autoridad diferente nivel gobierno prestador servicio manejo integral residuo vii fomentar valorizaci\u00f3n residuo desarrollo mercado subproducto criterio eficiencia ambiental tecnol\u00f3gico econ\u00f3mico esquema financiamiento adecuar viii promover participaci\u00f3n corresponsable sector social acci\u00f3n tendientes prevenir generaci\u00f3n valorizaci\u00f3n lograr gesti\u00f3n integral residuo ambientalmente adecuar tecnol\u00f3gico econ\u00f3mico socialmente viable conformidad disposici\u00f3n ley ix crear sistema informaci\u00f3n relativo generaci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo peligroso s\u00f3lido urbano manejo especial sitio contaminar remediar x._prevenir contaminaci\u00f3n sitio manejo material residuo definir criterio sujetar remediaci\u00f3n xi regular importaci\u00f3n exportaci\u00f3n residuo xii fortalecer investigaci\u00f3n desarrollo cient\u00edfico innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico reducir generaci\u00f3n residuo dise\u00f1ar alternativa tratamiento orientar proceso productivo m\u00e1s limpio xiii establecer medida control medida correctivo seguridad garantizar cumplimiento aplicaci\u00f3n ley disposici\u00f3n derivar imposici\u00f3n sanci\u00f3n corresponder", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "peligroso": 3, "llevar_a_cabo": 1, "principio": 2, "participaci\u00f3n": 1, "tener": 1, "derivar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "art\u00edculo": 1, "alternativa": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "cient\u00edfico": 1, "presente": 1, "medida": 2, "contaminaci\u00f3n": 3, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "local": 1, "remediar": 1, "protecci\u00f3n": 2, "comerciante": 1, "establecer": 4, "importador": 1, "fortalecer": 1, "valorizaci\u00f3n": 6, "salud": 1, "dise\u00f1o": 1, "definir": 2, "tratamiento": 1, "municipio": 1, "referir": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 4, "garantizar": 2, "determinar": 1, "xxix-g_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "remediaci\u00f3n": 2, "exportaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 1, "imposici\u00f3n": 1, "promover": 1, "sano": 1, "xiii": 1, "disposici\u00f3n": 5, "ser": 5, "gesti\u00f3n": 8, "humano": 1, "permitir": 1, "corresponsable": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 4, "relativo": 1, "reglamentario": 1, "propiciar": 1, "esquema": 1, "urbano": 2, "sanci\u00f3n": 1, "residuo": 18, "mecanismo": 1, "cumplimiento": 1, "viable": 1, "entidad": 1, "manejo": 6, "compartir": 1, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "base": 1, "ambiental": 3, "ley": 4, "productor": 1, "p\u00fablico": 1, "ambiente": 3, "aplicaci\u00f3n": 1, "i_aplicar": 1, "considerar": 3, "prevenir": 3, "subproducto": 1, "social": 3, "mismo": 1, "autoridad": 1, "control": 1, "inventario": 1, "fomentar": 2, "x_prevenir": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "material": 1, "concurrencia": 1, "vii": 1, "integral": 10, "instrumento": 1, "ambientalmente": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "generaci\u00f3n": 8, "xii": 1, "sujetar": 1, "diferente": 1, "eficiencia": 2, "vi": 1, "criterio": 4, "prever": 1, "inter\u00e9s": 1, "contaminar": 1, "corresponder": 2, "gobierno": 2, "v_regular": 1, "econ\u00f3mico": 3, "clasificaci\u00f3n": 1, "mercado": 1, "adecuar": 2, "general": 1, "iii": 1, "limpio": 1, "reducir": 1, "socialmente": 1, "controlar": 1, "uniformar": 1, "federativo": 1, "viii": 1, "crear": 1, "ix": 1, "territorio": 1, "responsabilidad": 2, "fracci\u00f3n": 1, "correctivo": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "proceso": 1, "lograr": 1, "competencia": 1, "exportador": 1, "deber": 2, "derecho": 1, "objeto": 1, "medio": 2, "productivo": 1, "dise\u00f1ar": 1, "seguridad": 1, "consumidor": 1, "conformidad": 1, "formular": 1, "nivel": 1, "especial": 2, "persona": 1, "prestador": 1, "s\u00f3lido": 2, "tendientes": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "sistema": 2, "sitio": 3, "orden": 1, "b\u00e1sico": 1, "programa": 1, "orientar": 2}}, "TF_Etiquetado": {"objeto_y_\u00e1mbito_de_aplicaci\u00f3n_de_la_ley": 1}, "TF": {"": 1, "\u00c1mbito": 1, "objeto": 1, "la": 1, "de": 2, "y": 1, "ley": 1, "aplicaci\u00d3n": 1}, "nombre": "\nOBJETO Y \u00c1MBITO DE APLICACI\u00d3N DE LA LEY \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "objeto_y_\u00e1mbito_de_aplicaci\u00f3n_de_la_ley"}, "TF_Etiquetado": {"disposiciones_generales": 1}}, "T\u00cdTULO TERCERO \r": {"TF": {"clasificaci\u00d3n": 1, "de": 1, "residuos": 1, "los": 1}, "nombre": "\nCLASIFICACI\u00d3N DE LOS RESIDUOS \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "clasificaci\u00f3n_de_los_residuos", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"TF_Etiquetado": {"criterios_y_bases_generales": 1, "fin": 1}, "Art\u00edculo 24": {"contenido": "- En el caso de la generaci\u00f3n de residuos peligrosos considerados como infecciosos, la \r\nSecretar\u00eda, conjuntamente con la Secretar\u00eda de Salud, emitir\u00e1 las normas oficiales mexicanas mediante \r\nlas cuales se regule su manejo y disposici\u00f3n final. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 1, "infecciosos": 1, "considerados": 1, "la": 3, "-": 1, "mediante": 1, "oficiales": 1, "residuos": 1, "final": 1, "cuales": 1, "manejo": 1, "salud": 1, "de": 3, "como": 1, "normas": 1, "las": 2, "regule": 1, "peligrosos": 1, "caso": 1, "generaci\u00f3n": 1, "su": 1, "disposici\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "emitir\u00e1": 1, "y": 1, "conjuntamente": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "caso generaci\u00f3n residuo peligroso considerar infeccioso secretar\u00eda conjuntamente secretar\u00eda_de_salud emitir norma oficial mexicano regular manejo disposici\u00f3n final", "TF_Etiquetado": {"infeccioso": 1, "peligroso": 1, "manejo": 1, "final": 1, "secretar\u00eda_de_salud": 1, "generaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "norma": 1, "conjuntamente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "emitir": 1, "regular": 1, "mexicano": 1, "residuo": 1, "considerar": 1}}, "Art\u00edculo 19": {"contenido": "- Los residuos de manejo especial se clasifican como se indica a continuaci\u00f3n, salvo \r\n\r\ncuando se trate de residuos considerados como peligrosos en esta Ley y en las normas oficiales \r\nmexicanas correspondientes: \r\n\r\n \r\nI. Residuos de las rocas o los productos de su descomposici\u00f3n que s\u00f3lo puedan utilizarse para la \r\n\r\nfabricaci\u00f3n de materiales de construcci\u00f3n o se destinen para este fin, as\u00ed como los productos derivados \r\nde la descomposici\u00f3n de las rocas, excluidos de la competencia federal conforme a las fracciones IV y V \r\ndel art\u00edculo 5 de la Ley Minera; \r\n\r\n \r\nII. Residuos de servicios de salud, generados por los establecimientos que realicen actividades \r\n\r\nm\u00e9dico-asistenciales a las poblaciones humanas o animales, centros de investigaci\u00f3n, con excepci\u00f3n de \r\nlos biol\u00f3gico-infecciosos; \r\n\r\n \r\nIII. Residuos generados por las actividades pesqueras, agr\u00edcolas, silv\u00edcolas, forestales, av\u00edcolas, \r\n\r\nganaderas, incluyendo los residuos de los insumos utilizados en esas actividades; \r\n \r\nIV. Residuos de los servicios de transporte, as\u00ed como los generados a consecuencia de las \r\n\r\nactividades que se realizan en puertos, aeropuertos, terminales ferroviarias y portuarias y en las aduanas; \r\n \r\nV. Lodos provenientes del tratamiento de aguas residuales; \r\n \r\nVI. Residuos de tiendas departamentales o centros comerciales generados en grandes vol\u00famenes; \r\n \r\nVII. Residuos de la construcci\u00f3n, mantenimiento y demolici\u00f3n en general; \r\n \r\nVIII. Residuos tecnol\u00f3gicos provenientes de las industrias de la inform\u00e1tica, fabricantes de productos \r\n\r\nelectr\u00f3nicos o de veh\u00edculos automotores y otros que al transcurrir su vida \u00fatil, por sus caracter\u00edsticas, \r\nrequieren de un manejo espec\u00edfico; \r\n\r\n \r\nIX. Pilas que contengan litio, n\u00edquel, mercurio, cadmio, manganeso, plomo, zinc, o cualquier otro \r\n\r\nelemento que permita la generaci\u00f3n de energ\u00eda en las mismas, en los niveles que no sean considerados \r\ncomo residuos peligrosos en la norma oficial mexicana correspondiente; \r\n\r\nX. Los neum\u00e1ticos usados, y \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n \r\nXI. Otros que determine la Secretar\u00eda de com\u00fan acuerdo con las entidades federativas y municipios, \r\n\r\nque as\u00ed lo convengan para facilitar su gesti\u00f3n integral. \r\n\r\n \r", "TF": {"provenientes": 2, "poblaciones": 1, "salvo": 1, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fabricaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "zinc": 1, "residuales;": 1, "portuarias": 1, "fracciones": 1, "excluidos": 1, "otro": 1, "integral": 1, "la": 9, "lo": 1, "actividades": 3, "correspondiente;": 1, "neum\u00e1ticos": 1, "ferroviarias": 1, "lodos": 1, "puertos": 1, "oficiales": 1, "fin": 1, "forestales": 1, "veh\u00edculos": 1, "puedan": 1, "por": 3, "salud": 1, "de": 28, "cadmio": 1, "centros": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "tratamiento": 1, "peligrosos": 2, "transcurrir": 1, "aduanas;": 1, "x": 1, "clasifican": 1, "contengan": 1, "construcci\u00f3n": 2, "en": 10, "gesti\u00f3n": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "sean": 1, "biol\u00f3gico-infecciosos;": 1, "mexicana": 1, "realicen": 1, "federal": 1, "general;": 1, "as\u00ed": 3, "un": 1, "sus": 1, "del": 2, "municipios": 1, "materiales": 1, "permita": 1, "manejo": 2, "m\u00e9dico-asistenciales": 1, "requieren": 1, "que": 9, "como": 5, "ley": 2, "productos": 3, "niveles": 1, "plomo": 1, "\u00fatil": 1, "grandes": 1, "agr\u00edcolas": 1, "oficial": 1, "aguas": 1, "generados": 4, "ganaderas": 1, "realizan": 1, "vida": 1, "utilizarse": 1, "con": 2, "mercurio": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 1, "cualquier": 1, "indica": 1, "ix": 1, "al": 1, "vii": 1, "cuando": 1, "incluyendo": 1, "correspondientes:": 1, "tiendas": 1, "determine": 1, "considerados": 2, "otros": 2, "industrias": 1, "usados": 1, "electr\u00f3nicos": 1, "pesqueras": 1, "generaci\u00f3n": 1, "esas": 1, "entidades": 1, "los": 11, "silv\u00edcolas": 1, "elemento": 1, "residuos": 11, "comerciales": 1, "vol\u00famenes;": 1, "convengan": 1, "para": 3, "norma": 1, "fabricantes": 1, "establecimientos": 1, "com\u00fan": 1, "mantenimiento": 1, "manganeso": 1, "iii": 1, "servicios": 2, "n\u00edquel": 1, "tecnol\u00f3gicos": 1, "av\u00edcolas": 1, "viii": 1, "inform\u00e1tica": 1, "v": 2, "acuerdo": 1, "actividades;": 1, "litio": 1, "pilas": 1, "facilitar": 1, "conforme": 1, "este": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "consecuencia": 1, "iv": 2, "ii": 1, "derivados": 1, "o": 6, "aeropuertos": 1, "competencia": 1, "trate": 1, "no": 1, "-": 1, "minera;": 1, "5": 1, "humanas": 1, "especial": 1, "departamentales": 1, "automotores": 1, "descomposici\u00f3n": 2, "espec\u00edfico;": 1, "utilizados": 1, "normas": 1, "destinen": 1, "rocas": 2, "terminales": 1, "las": 11, "a": 4, "animales": 1, "i": 1, "transporte": 1, "insumos": 1, "mismas": 1, "su": 3, "federativas": 1, "secretar\u00eda": 1, "demolici\u00f3n": 1, "y": 8, "s\u00f3lo": 1, "se": 5}, "Etiquetado": "residuo manejo especial clasificar indicar continuaci\u00f3n tratar residuo considerar peligroso ley norma oficial mexicano correspondiente i._residuos roca producto descomposici\u00f3n s\u00f3lo poder utilizar fabricaci\u00f3n material construcci\u00f3n destinar fin producto derivar descomposici\u00f3n roca excluir competencia federal fracci\u00f3n iv v art\u00edculo ley_minera ii residuo servicio salud generar establecimiento realizar actividad m\u00e9dico_asistencial poblaci\u00f3n humano animal centro investigaci\u00f3n biol\u00f3gico_infeccioso iii residuos generar actividad pesquero agr\u00edcola silv\u00edcola forestal av\u00edcola ganadero incluir residuo insumo utilizar actividad iv residuos servicio transporte generar actividad realizar puerto aeropuerto terminal ferroviario portuario aduana v._lodos proveniente tratamiento agua residual vi residuo tienda departamental centro comercial generar grande volumen vii residuos construcci\u00f3n mantenimiento demolici\u00f3n general viii residuo tecnol\u00f3gico proveniente industria inform\u00e1tica fabricante producto electr\u00f3nico veh\u00edculo automotor transcurrir vida \u00fatil caracter\u00edstica requerir manejo espec\u00edfico ix pila contener litio n\u00edquel mercurio cadmio manganeso plomo zinc elemento permitir generaci\u00f3n energ\u00eda mismo nivel no ser considerar residuo peligroso norma oficial mexicano correspondiente x._los neum\u00e1tico usar xi determinar secretar\u00eda com\u00fan acuerdo entidad federativo municipio as\u00ed convenir facilitar gesti\u00f3n integral", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "tienda": 1, "tratar": 1, "silv\u00edcola": 1, "fabricaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "zinc": 1, "m\u00e9dico_asistencial": 1, "caracter\u00edstica": 1, "vida": 1, "terminal": 1, "puerto": 1, "fin": 1, "comercial": 1, "electr\u00f3nico": 1, "salud": 1, "material": 1, "agua": 1, "cadmio": 1, "clasificar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "tratamiento": 1, "municipio": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "determinar": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "ley_minera": 1, "construcci\u00f3n": 2, "ser": 1, "gesti\u00f3n": 1, "humano": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "servicio": 2, "requerir": 1, "federal": 1, "residuo": 7, "mexicano": 2, "veh\u00edculo": 1, "as\u00ed": 1, "indicar": 1, "entidad": 1, "manejo": 2, "ganadero": 1, "residual": 1, "convenir": 1, "av\u00edcola": 1, "destinar": 1, "derivar": 1, "excluir": 1, "plomo": 1, "realizar": 2, "\u00fatil": 1, "neum\u00e1tico": 1, "producto": 3, "considerar": 2, "ferroviario": 1, "roca": 2, "utilizar": 2, "mismo": 1, "mercurio": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 1, "departamental": 1, "contener": 1, "vii": 1, "integral": 1, "ley": 1, "proveniente": 2, "establecimiento": 1, "pila": 1, "generaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "com\u00fan": 1, "residuos": 3, "poder": 1, "industria": 1, "norma": 2, "forestal": 1, "incluir": 1, "demolici\u00f3n": 1, "mantenimiento": 1, "general": 1, "iii": 1, "portuario": 1, "usar": 1, "fabricante": 1, "insumo": 1, "viii": 1, "inform\u00e1tica": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "permitir": 1, "litio": 1, "x_los": 1, "facilitar": 1, "ix": 1, "fracci\u00f3n": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 2, "ii": 1, "generar": 4, "i_residuos": 1, "federativo": 1, "competencia": 1, "automotor": 1, "aduana": 1, "oficial": 2, "correspondiente": 2, "no": 1, "v_lodos": 1, "biol\u00f3gico_infeccioso": 1, "animal": 1, "transcurrir": 1, "nivel": 1, "especial": 1, "centro": 2, "pesquero": 1, "descomposici\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 1, "elemento": 1, "agr\u00edcola": 1, "manganeso": 1, "n\u00edquel": 1, "transporte": 1, "volumen": 1, "actividad": 4, "grande": 1, "s\u00f3lo": 1, "aeropuerto": 1}}, "Art\u00edculo 18": {"contenido": "- Los residuos s\u00f3lidos urbanos podr\u00e1n subclasificarse en org\u00e1nicos e inorg\u00e1nicos con \r\n\r\nobjeto de facilitar su separaci\u00f3n primaria y secundaria, de conformidad con los Programas Estatales y \r\nMunicipales para la Prevenci\u00f3n y la Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, as\u00ed como con los ordenamientos \r\nlegales aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 1, "integral": 1, "secundaria": 1, "aplicables": 1, "legales": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "org\u00e1nicos": 1, "subclasificarse": 1, "objeto": 1, "primaria": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "municipales": 1, "residuos": 2, "estatales": 1, "ordenamientos": 1, "inorg\u00e1nicos": 1, "para": 1, "de": 3, "programas": 1, "gesti\u00f3n": 1, "como": 1, "s\u00f3lidos": 1, "urbanos": 1, "podr\u00e1n": 1, "e": 1, "la": 2, "su": 1, "separaci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "facilitar": 1, "con": 3}, "Etiquetado": "residuo s\u00f3lido urbano poder subclasificar org\u00e1nico inorg\u00e1nico facilitar separaci\u00f3n primario secundario conformidad programas_estatales municipales_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos ordenamiento legal aplicable", "TF_Etiquetado": {"urbano": 1, "secundario": 1, "primario": 1, "residuo": 1, "programas_estatales": 1, "s\u00f3lido": 1, "subclasificar": 1, "legal": 1, "separaci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 1, "ordenamiento": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "municipales_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "org\u00e1nico": 1, "poder": 1, "facilitar": 1, "inorg\u00e1nico": 1}}, "Art\u00edculo 22": {"contenido": "- Las personas que generen o manejen residuos y que requieran determinar si \u00e9stos son \r\n\r\npeligrosos, conforme a lo previsto en este ordenamiento, deber\u00e1n remitirse a lo que establezcan las \r\nnormas oficiales mexicanas que los clasifican como tales. \r\n\r\n \r", "TF": {"este": 1, "mexicanas": 1, "manejen": 1, "-": 1, "son": 1, "en": 1, "deber\u00e1n": 1, "los": 1, "lo": 2, "tales": 1, "remitirse": 1, "previsto": 1, "generen": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "residuos": 1, "requieran": 1, "que": 4, "como": 1, "normas": 1, "ordenamiento": 1, "las": 2, "a": 2, "peligrosos": 1, "determinar": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "si": 1, "y": 1, "clasifican": 1, "conforme": 1}, "Etiquetado": "persona generar manejar residuo requerir determinar ser peligroso prever ordenamiento deber remitir establecer norma oficial mexicano clasificar", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "requerir": 1, "determinar": 1, "residuo": 1, "manejar": 1, "norma": 1, "remitir": 1, "mexicano": 1, "oficial": 1, "generar": 1, "clasificar": 1, "ordenamiento": 1, "prever": 1, "deber": 1, "ser": 1}}, "Art\u00edculo 23": {"contenido": "- Las disposiciones del presente T\u00edtulo no ser\u00e1n aplicables a los residuos peligrosos que \r\n\r\nse generen en los hogares en cantidades iguales o menores a las que generan los microgeneradores, al \r\ndesechar productos de consumo que contengan materiales peligrosos, as\u00ed como en unidades \r\nhabitacionales o en oficinas, instituciones, dependencias y entidades, los cuales deber\u00e1n ser manejados \r\nconforme lo dispongan las autoridades municipales responsables de la gesti\u00f3n de los residuos s\u00f3lidos \r\nurbanos y de acuerdo con los planes de manejo que se establezcan siguiendo lo dispuesto en este \r\nordenamiento. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda, en coordinaci\u00f3n con los gobiernos de las entidades federativas y de los municipios, \r\n\r\npromover\u00e1 acciones tendientes a dar a conocer a los generadores de los residuos a que se refiere este \r\nprecepto, la manera de llevar a cabo un manejo integral de \u00e9stos. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r", "TF": {"contengan": 1, "este": 2, "en": 6, "hogares": 1, "ser": 1, "conocer": 1, "responsables": 1, "integral": 1, "generan": 1, "gesti\u00f3n": 1, "consumo": 1, "cabo": 1, "autoridades": 1, "desechar": 1, "habitacionales": 1, "aplicables": 1, "manera": 1, "establezcan": 1, "s\u00f3lidos": 1, "microgeneradores": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "oficinas": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "no": 1, "lo": 2, "entidades": 2, "-": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 1, "un": 1, "que": 5, "refiere": 1, "dependencias": 1, "residuos": 3, "los": 10, "siguiendo": 1, "cuales": 1, "dispongan": 1, "manejo": 2, "de": 10, "precepto": 1, "al": 1, "gobiernos": 1, "acuerdo": 1, "promover\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "menores": 1, "como": 1, "manejados": 1, "ordenamiento": 1, "productos": 1, "dispuesto": 1, "t\u00edtulo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 4, "a": 7, "peligrosos": 2, "instituciones": 1, "municipales": 1, "iguales": 1, "acciones": 1, "tendientes": 1, "municipios": 1, "la": 3, "dar": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "materiales": 1, "generadores": 1, "unidades": 1, "llevar": 1, "urbanos": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 3, "cantidades": 1, "con": 2, "federativas": 1, "se": 3, "conforme": 1}, "Etiquetado": "disposici\u00f3n presente t\u00edtulo no ser aplicable residuo peligroso generar hogar cantidad igual menor generar microgenerador desechar producto consumo contener material peligroso unidad habitacionales oficina instituci\u00f3n dependencia entidad deber ser manejar disponer autoridad municipal responsable gesti\u00f3n residuo s\u00f3lido urbano plan manejo establecer seguir disponer ordenamiento secretar\u00eda coordinaci\u00f3n gobierno entidad federativo municipio promover acci\u00f3n tendientes dar_a_conocer generador residuo referir precepto manera llevar_a_cabo manejo integral", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "llevar_a_cabo": 1, "manera": 1, "ser": 2, "cantidad": 1, "contener": 1, "integral": 1, "desechar": 1, "gesti\u00f3n": 1, "consumo": 1, "generar": 2, "menor": 1, "federativo": 1, "instituci\u00f3n": 1, "deber": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "hogar": 1, "urbano": 1, "presente": 1, "no": 1, "residuo": 3, "manejar": 1, "igual": 1, "habitacionales": 1, "responsable": 1, "oficina": 1, "entidad": 2, "manejo": 2, "establecer": 1, "municipal": 1, "acci\u00f3n": 1, "material": 1, "s\u00f3lido": 1, "gobierno": 1, "seguir": 1, "autoridad": 1, "plan": 1, "ordenamiento": 1, "t\u00edtulo": 1, "municipio": 1, "unidad": 1, "referir": 1, "precepto": 1, "tendientes": 1, "producto": 1, "disponer": 2, "dependencia": 1, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 1, "microgenerador": 1, "generador": 1, "promover": 1, "dar_a_conocer": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 20": {"contenido": "- La clasificaci\u00f3n de los residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial, sujetos a planes \r\n\r\nde manejo se llevar\u00e1 a cabo de conformidad con los criterios que se establezcan en las normas oficiales \r\nmexicanas que contendr\u00e1n los listados de los mismos y cuya emisi\u00f3n estar\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\nPor su parte, los gobiernos de las entidades federativas y de los municipios, deber\u00e1n publicar en el \r\n\r\n\u00f3rgano de difusi\u00f3n oficial y diarios de circulaci\u00f3n local, la relaci\u00f3n de los residuos sujetos a planes de \r\nmanejo y, en su caso, proponer a la Secretar\u00eda los residuos s\u00f3lidos urbanos o de manejo especial que \r\ndeban agregarse a los listados a los que hace referencia el p\u00e1rrafo anterior. \r\n\r\n \r", "TF": {"anterior": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "en": 3, "cabo": 1, "por": 1, "especial": 2, "mismos": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "hace": 1, "listados": 2, "cargo": 1, "cuya": 1, "parte": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "criterios": 1, "entidades": 1, "-": 1, "diarios": 1, "los": 10, "difusi\u00f3n": 1, "llevar\u00e1": 1, "deban": 1, "sujetos": 2, "clasificaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "residuos": 3, "relaci\u00f3n": 1, "manejo": 4, "p\u00e1rrafo": 1, "publicar": 1, "de": 13, "contendr\u00e1n": 1, "referencia": 1, "gobiernos": 1, "secretar\u00eda": 2, "que": 4, "normas": 1, "s\u00f3lidos": 2, "urbanos": 2, "las": 2, "a": 7, "proponer": 1, "agregarse": 1, "municipios": 1, "caso": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "su": 2, "establezcan": 1, "oficial": 1, "emisi\u00f3n": 1, "local": 1, "conformidad": 1, "planes": 2, "y": 5, "\u00f3rgano": 1, "federativas": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "clasificaci\u00f3n residuo s\u00f3lido urbano manejo especial sujeto plan manejo llevar_a_cabo conformidad criterio establecer norma oficial mexicano contener listado mismo emisi\u00f3n estar secretar\u00eda parte gobierno entidad federativo municipio deber publicar \u00f3rgano difusi\u00f3n oficial diario circulaci\u00f3n local relaci\u00f3n residuo sujeto plan manejo caso proponer secretar\u00eda residuo s\u00f3lido urbano manejo especial deber agregar listado hacer_referencia p\u00e1rrafo anterior", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "llevar_a_cabo": 1, "contener": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "sujeto": 2, "especial": 2, "federativo": 1, "agregar": 1, "listado": 2, "urbano": 2, "secretar\u00eda": 2, "residuo": 3, "mexicano": 1, "deber": 2, "hacer_referencia": 1, "difusi\u00f3n": 1, "estar": 1, "criterio": 1, "local": 1, "publicar": 1, "entidad": 1, "relaci\u00f3n": 1, "manejo": 4, "establecer": 1, "norma": 1, "s\u00f3lido": 2, "gobierno": 1, "plan": 2, "clasificaci\u00f3n": 1, "municipio": 1, "parte": 1, "proponer": 1, "diario": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "oficial": 2, "emisi\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "mismo": 1, "\u00f3rgano": 1, "caso": 1}}, "Art\u00edculo 21": {"contenido": "- Con objeto de prevenir y reducir los riesgos a la salud y al ambiente, asociados a la \r\n\r\ngeneraci\u00f3n y manejo integral de residuos peligrosos, se deber\u00e1n considerar cuando menos alguno de los \r\nsiguientes factores que contribuyan a que los residuos peligrosos constituyan un riesgo: \r\n\r\n \r\nI. La forma de manejo; \r\n \r\nII. La cantidad; \r\n \r\nIII. La persistencia de las sustancias t\u00f3xicas y la virulencia de los agentes infecciosos contenidos en \r\n\r\nellos; \r\n \r\nIV. La capacidad de las sustancias t\u00f3xicas o agentes infecciosos contenidos en ellos, de movilizarse \r\n\r\nhacia donde se encuentren seres vivos o cuerpos de agua de abastecimiento; \r\n \r\nV. La biodisponibilidad de las sustancias t\u00f3xicas contenidas en ellos y su capacidad de \r\n\r\nbioacumulaci\u00f3n;  \r\n \r\nVI. La duraci\u00f3n e intensidad de la exposici\u00f3n, y \r\n \r\nVII. La vulnerabilidad de los seres humanos y dem\u00e1s organismos vivos que se expongan a ellos. \r\n \r", "TF": {"en": 3, "persistencia": 1, "encuentren": 1, "t\u00f3xicas": 3, "exposici\u00f3n": 1, "integral": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "menos": 1, "su": 1, "hacia": 1, "cantidad;": 1, "vii": 1, "organismos": 1, "bioacumulaci\u00f3n;": 1, "forma": 1, "objeto": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 11, "abastecimiento;": 1, "infecciosos": 2, "-": 1, "generaci\u00f3n": 1, "sustancias": 3, "riesgos": 1, "contenidas": 1, "ellos": 3, "vi": 1, "donde": 1, "asociados": 1, "residuos": 2, "los": 5, "dem\u00e1s": 1, "vulnerabilidad": 1, "capacidad": 2, "manejo": 1, "contribuyan": 1, "expongan": 1, "humanos": 1, "vivos": 2, "cuando": 1, "salud": 1, "de": 14, "biodisponibilidad": 1, "agua": 1, "agentes": 2, "seres": 2, "que": 3, "intensidad": 1, "virulencia": 1, "factores": 1, "contenidos": 2, "duraci\u00f3n": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "constituyan": 1, "las": 3, "a": 4, "peligrosos": 2, "alguno": 1, "movilizarse": 1, "reducir": 1, "i": 1, "considerar": 1, "prevenir": 1, "o": 2, "manejo;": 1, "ellos;": 1, "un": 1, "siguientes": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "y": 7, "riesgo:": 1, "e": 1, "se": 3, "con": 1}, "Etiquetado": "prevenir reducir riesgo salud ambiente asociar generaci\u00f3n manejo integral residuo peligroso deber considerar menos siguiente factor contribuir residuo peligroso constituir riesgo i._la forma manejo ii cantidad iii persistencia sustancia t\u00f3xico virulencia agente infeccioso contener iv capacidad sustancia t\u00f3xico agente infeccioso contener movilizar encontrar ser vivo cuerpo agua abastecimiento v._la biodisponibilidad sustancia t\u00f3xico contener capacidad bioacumulaci\u00f3n vi duraci\u00f3n intensidad exposici\u00f3n vii vulnerabilidad ser humano organismo vivo exponer", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "agente": 2, "ser": 2, "cantidad": 1, "contener": 3, "vi": 1, "exposici\u00f3n": 1, "integral": 1, "iv": 1, "ii": 1, "menos": 1, "deber": 1, "infeccioso": 2, "forma": 1, "persistencia": 1, "generaci\u00f3n": 1, "exponer": 1, "residuo": 2, "riesgo": 2, "bioacumulaci\u00f3n": 1, "t\u00f3xico": 3, "factor": 1, "abastecimiento": 1, "vulnerabilidad": 1, "capacidad": 2, "manejo": 2, "vii": 1, "salud": 1, "contribuir": 1, "agua": 1, "organismo": 1, "sustancia": 3, "intensidad": 1, "virulencia": 1, "humano": 1, "duraci\u00f3n": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "constituir": 1, "cuerpo": 1, "siguiente": 1, "i_la": 1, "reducir": 1, "considerar": 1, "prevenir": 1, "vivo": 2, "movilizar": 1, "encontrar": 1, "v_la": 1, "asociar": 1, "biodisponibilidad": 1}}, "TF": {"": 1, "criterios": 1, "generales": 1, "bases": 1, "y": 1, "fines": 1}, "nombre": "\nFINES, CRITERIOS Y BASES GENERALES \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "fin criterios_y_bases_generales", "Art\u00edculo 17": {"contenido": "- Los residuos de la industria minera-metal\u00fargica provenientes del minado y tratamiento \r\n\r\nde minerales tales como jales, residuos de los patios de lixiviaci\u00f3n abandonados, as\u00ed como los \r\nmetal\u00fargicos provenientes de los procesos de fundici\u00f3n, refinaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de metales, que se \r\ndefinir\u00e1n en forma gen\u00e9rica en el reglamento seg\u00fan lo estipulado en el art\u00edculo 7 fracci\u00f3n III de esta Ley, \r\nson de regulaci\u00f3n y competencia federal. Podr\u00e1n disponerse finalmente en el sitio de su generaci\u00f3n; su \r\npeligrosidad y manejo integral, se determinar\u00e1 conforme a las normas oficiales mexicanas aplicables, y \r\nestar\u00e1n sujetos a los planes de manejo previstos en esta Ley. Se except\u00faan de esta clasificaci\u00f3n los \r\nreferidos en el art\u00edculo 19, fracci\u00f3n I de este ordenamiento. \r\n\r\n \r", "TF": {"provenientes": 2, "el": 4, "procesos": 1, "en": 6, "metal\u00fargicos": 1, "abandonados": 1, "este": 1, "fracci\u00f3n": 2, "integral": 1, "mexicanas": 1, "referidos": 1, "son": 1, "normas": 1, "art\u00edculo": 2, "aplicables": 1, "ordenamiento": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "reglamento": 1, "esta": 3, "minado": 1, "forma": 1, "definir\u00e1n": 1, "sitio": 1, "la": 1, "federal": 1, "lo": 1, "tales": 1, "-": 1, "metales": 1, "as\u00ed": 1, "los": 6, "estipulado": 1, "generaci\u00f3n;": 1, "7": 1, "peligrosidad": 1, "sujetos": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "i": 1, "minera-metal\u00fargica": 1, "industria": 1, "manejo": 2, "patios": 1, "fundici\u00f3n": 1, "previstos": 1, "de": 13, "estar\u00e1n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "determinar\u00e1": 1, "jales": 1, "como": 2, "lixiviaci\u00f3n": 1, "ley": 2, "except\u00faan": 1, "iii": 1, "tratamiento": 1, "las": 1, "a": 2, "disponerse": 1, "podr\u00e1n": 1, "finalmente": 1, "seg\u00fan": 1, "residuos": 2, "gen\u00e9rica": 1, "su": 2, "19": 1, "minerales": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 5, "que": 1, "refinaci\u00f3n": 1, "se": 3, "conforme": 1}, "Etiquetado": "residuo industria minero_metal\u00fargico proveniente minar tratamiento mineral jalar residuo patio lixiviaci\u00f3n abandonar metal\u00fargico proveniente proceso fundici\u00f3n refinaci\u00f3n transformaci\u00f3n metal definir forma gen\u00e9rico reglamento estipular art\u00edculo fracci\u00f3n iii ley ser regulaci\u00f3n competencia federal poder disponer finalmente sitio generaci\u00f3n peligrosidad manejo integral determinar norma oficial mexicano aplicable estar sujeto plan manejo prever ley exceptuar clasificaci\u00f3n referir art\u00edculo fracci\u00f3n i ordenamiento", "TF_Etiquetado": {"transformaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "fracci\u00f3n": 2, "integral": 1, "sujeto": 1, "minar": 1, "proceso": 1, "art\u00edculo": 2, "ordenamiento": 1, "reglamento": 1, "competencia": 1, "proveniente": 2, "regulaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "sitio": 1, "generaci\u00f3n": 1, "estipular": 1, "definir": 1, "gen\u00e9rico": 1, "mexicano": 1, "minero_metal\u00fargico": 1, "estar": 1, "peligrosidad": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "prever": 1, "poder": 1, "industria": 1, "manejo": 2, "fundici\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "norma": 1, "exceptuar": 1, "plan": 1, "lixiviaci\u00f3n": 1, "ley": 2, "iii": 1, "tratamiento": 1, "referir": 1, "jalar": 1, "finalmente": 1, "mineral": 1, "i": 1, "determinar": 1, "disponer": 1, "metal": 1, "abandonar": 1, "oficial": 1, "federal": 1, "metal\u00fargico": 1, "refinaci\u00f3n": 1, "residuo": 2, "patio": 1}}, "Art\u00edculo 16": {"contenido": "- La clasificaci\u00f3n de un residuo como peligroso, se establecer\u00e1 en las normas oficiales \r\n\r\nmexicanas que especifiquen la forma de determinar sus caracter\u00edsticas, que incluyan los listados de los \r\nmismos y fijen los l\u00edmites de concentraci\u00f3n de las sustancias contenidas en ellos, con base en los \r\nconocimientos cient\u00edficos y las evidencias acerca de su peligrosidad y riesgo. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"peligroso": 1, "mexicanas": 1, "en": 3, "caracter\u00edsticas": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "conocimientos": 1, "establecer\u00e1": 1, "contenidas": 1, "listados": 1, "forma": 1, "la": 2, "residuo": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "especifiquen": 1, "sustancias": 1, "sus": 1, "ellos": 1, "peligrosidad": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "acerca": 1, "los": 4, "mismos": 1, "de": 6, "base": 1, "que": 2, "como": 1, "fijen": 1, "normas": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 3, "incluyan": 1, "determinar": 1, "su": 1, "un": 1, "cient\u00edficos": 1, "y": 3, "evidencias": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "clasificaci\u00f3n residuo peligroso establecer norma oficial mexicano especificar forma determinar caracter\u00edstica incluir listado mismo fijar l\u00edmite concentraci\u00f3n sustancia contener base conocimiento cient\u00edfico evidencia peligrosidad riesgo", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "contener": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "l\u00edmite": 1, "forma": 1, "listado": 1, "caracter\u00edstica": 1, "residuo": 1, "riesgo": 1, "mexicano": 1, "especificar": 1, "peligrosidad": 1, "evidencia": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "fijar": 1, "norma": 1, "incluir": 1, "sustancia": 1, "base": 1, "cient\u00edfico": 1, "determinar": 1, "conocimiento": 1, "oficial": 1, "mismo": 1}}, "Art\u00edculo 15": {"contenido": "- La Secretar\u00eda agrupar\u00e1 y subclasificar\u00e1 los residuos peligrosos, s\u00f3lidos urbanos y de \r\nmanejo especial en categor\u00edas, con el prop\u00f3sito de elaborar los inventarios correspondientes, y orientar la \r\ntoma de decisiones basada en criterios de riesgo y en el manejo de los mismos. La subclasificaci\u00f3n de \r\nlos residuos deber\u00e1 atender a la necesidad de: \r\n\r\n \r\nI. Proporcionar a los generadores o a quienes manejan o disponen finalmente de los residuos, \r\n\r\nindicaciones acerca del estado f\u00edsico y propiedades o caracter\u00edsticas inherentes, que permitan anticipar \r\nsu comportamiento en el ambiente; \r\n\r\n \r\nII. Dar a conocer la relaci\u00f3n existente entre las caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas o biol\u00f3gicas inherentes \r\n\r\na los residuos, y la posibilidad de que ocasionen o puedan ocasionar efectos adversos a la salud, al \r\nambiente o a los bienes, en funci\u00f3n de sus vol\u00famenes, sus formas de manejo y la exposici\u00f3n que de \u00e9ste \r\nse derive. Para tal efecto, se considerar\u00e1 la presencia en los residuos, de sustancias peligrosas o \r\nagentes infecciosos que puedan ser liberados durante su manejo y disposici\u00f3n final, as\u00ed como la \r\nvulnerabilidad de los seres humanos o de los ecosistemas que puedan verse expuestos a ellos; \r\n\r\n \r\nIII. Identificar las fuentes generadoras, los diferentes tipos de residuos, los distintos materiales que \r\n\r\nconstituyen los residuos y los aspectos relacionados con los mercados de los materiales reciclables o \r\nreciclados, entre otros, para orientar a los responsables del manejo integral de residuos, e \r\n\r\n \r\nIV. Identificar las fuentes generadoras de los residuos cuya disposici\u00f3n final pueda provocar \r\n\r\nsalinizaci\u00f3n e incrementos excesivos de carga org\u00e1nica en suelos y cuerpos de agua. \r\n \r", "TF": {"caracter\u00edsticas": 2, "infecciosos": 1, "exposici\u00f3n": 1, "elaborar": 1, "tipos": 1, "permitan": 1, "constituyen": 1, "derive": 1, "subclasificaci\u00f3n": 1, "la": 10, "categor\u00edas": 1, "quienes": 1, "expuestos": 1, "verse": 1, "relaci\u00f3n": 1, "acerca": 1, "formas": 1, "mismos": 1, "puedan": 3, "deber\u00e1": 1, "salud": 1, "de": 20, "agua": 1, "adversos": 1, "seres": 1, "dar": 1, "s\u00f3lidos": 1, "funci\u00f3n": 1, "relacionados": 1, "peligrosos": 1, "ellos;": 1, "correspondientes": 1, "ecosistemas": 1, "agentes": 1, "disposici\u00f3n": 2, "el": 3, "en": 7, "ser": 1, "necesidad": 1, "identificar": 2, "aspectos": 1, "biol\u00f3gicas": 1, "orientar": 2, "carga": 1, "decisiones": 1, "agrupar\u00e1": 1, "suelos": 1, "sus": 2, "manejan": 1, "existente": 1, "materiales": 2, "as\u00ed": 1, "ocasionar": 1, "manejo": 5, "qu\u00edmicas": 1, "pueda": 1, "liberados": 1, "que": 6, "como": 1, "atender": 1, "ambiente": 1, "o": 9, "generadores": 1, "toma": 1, "con": 2, "vol\u00famenes": 1, "excesivos": 1, "integral": 1, "durante": 1, "anticipar": 1, "otros": 1, "inherentes": 2, "de:": 1, "inventarios": 1, "provocar": 1, "riesgo": 1, "conocer": 1, "incrementos": 1, "urbanos": 1, "basada": 1, "los": 19, "sustancias": 1, "org\u00e1nica": 1, "humanos": 1, "f\u00edsico": 1, "residuos": 9, "final": 2, "proporcionar": 1, "f\u00edsicas": 1, "efectos": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 2, "ambiente;": 1, "distintos": 1, "indicaciones": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "del": 2, "cuerpos": 1, "propiedades": 1, "\u00e9ste": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "efecto": 1, "salinizaci\u00f3n": 1, "tal": 1, "fuentes": 2, "ocasionen": 1, "presencia": 1, "cuya": 1, "mercados": 1, "criterios": 1, "-": 1, "posibilidad": 1, "vulnerabilidad": 1, "especial": 1, "subclasificar\u00e1": 1, "diferentes": 1, "responsables": 1, "reciclados": 1, "estado": 1, "las": 3, "a": 9, "finalmente": 1, "e": 2, "entre": 2, "reciclables": 1, "i": 1, "peligrosas": 1, "generadoras": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "disponen": 1, "comportamiento": 1, "y": 10, "prop\u00f3sito": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda agrupar subclasificar residuo peligroso s\u00f3lido urbano manejo especial categor\u00eda prop\u00f3sito elaborar inventario correspondiente orientar toma decisi\u00f3n basar criterio riesgo manejo subclasificaci\u00f3n residuo deber atender necesidad i._proporcionar generador manejar disponer finalmente residuo indicaci\u00f3n estado f\u00edsico propiedad caracter\u00edstica inherente permitir anticipar comportamiento ambiente ii dar_a_conocer relaci\u00f3n existente caracter\u00edstica f\u00edsico qu\u00edmico biol\u00f3gico inherente residuo posibilidad ocasionar poder ocasionar efecto adverso salud ambiente bien funci\u00f3n volumen forma manejo exposici\u00f3n derivar efecto considerar presencia residuo sustancia peligroso agente infeccioso poder ser liberar manejo disposici\u00f3n final vulnerabilidad ser humano ecosistema poder ver exponer iii identificar fuente generador diferente tipo residuo distinto material constituir residuo aspecto relacionar mercado material reciclable reciclar orientar responsable manejo integral residuo iv identificar fuente generador residuo disposici\u00f3n final poder provocar salinizaci\u00f3n incremento excesivo carga org\u00e1nico suelo cuerpo agua", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 2, "fuente": 2, "exposici\u00f3n": 1, "elaborar": 1, "forma": 1, "subclasificaci\u00f3n": 1, "caracter\u00edstica": 2, "relaci\u00f3n": 1, "i_proporcionar": 1, "relacionar": 1, "salud": 1, "material": 2, "agua": 1, "sustancia": 1, "aspecto": 1, "funci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 2, "ser": 2, "distinto": 1, "necesidad": 1, "humano": 1, "qu\u00edmico": 1, "permitir": 1, "infeccioso": 1, "urbano": 1, "tipo": 1, "exponer": 1, "residuo": 9, "manejar": 1, "carga": 1, "bien": 1, "existente": 1, "ocasionar": 2, "manejo": 5, "suelo": 1, "derivar": 1, "atender": 1, "ver": 1, "reciclar": 1, "ambiente": 2, "considerar": 1, "subclasificar": 1, "biol\u00f3gico": 1, "generador": 3, "incremento": 1, "toma": 1, "reciclable": 1, "agente": 1, "inventario": 1, "propiedad": 1, "integral": 1, "anticipar": 1, "provocar": 1, "riesgo": 1, "diferente": 1, "responsable": 1, "f\u00edsico": 2, "criterio": 1, "org\u00e1nico": 1, "final": 2, "dar_a_conocer": 1, "indicaci\u00f3n": 1, "basar": 1, "mercado": 1, "iii": 1, "poder": 4, "categor\u00eda": 1, "decisi\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "efecto": 2, "agrupar": 1, "liberar": 1, "deber": 1, "presencia": 1, "excesivo": 1, "correspondiente": 1, "salinizaci\u00f3n": 1, "comportamiento": 1, "adverso": 1, "posibilidad": 1, "vulnerabilidad": 1, "especial": 1, "s\u00f3lido": 1, "cuerpo": 1, "estado": 1, "identificar": 2, "constituir": 1, "finalmente": 1, "disponer": 1, "volumen": 1, "secretar\u00eda": 1, "ecosistema": 1, "prop\u00f3sito": 1, "orientar": 2, "inherente": 2}}}, "TF_Etiquetado": {"clasificaci\u00f3n_de_los_residuos": 1}}, "T\u00cdTULO SEGUNDO \r": {"TF": {"y": 1, "coordinaci\u00d3n": 1, "de": 1, "distribuci\u00d3n": 1, "competencias": 1}, "nombre": "\nDISTRIBUCI\u00d3N DE COMPETENCIAS Y COORDINACI\u00d3N \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "distribuci\u00f3n_de_competencias_y_coordinaci\u00f3n", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"Art\u00edculo 7": {"contenido": "- Son facultades de la Federaci\u00f3n: \r\n \r\nI. Formular, conducir y evaluar la pol\u00edtica nacional en materia de residuos as\u00ed como elaborar el \r\n\r\nPrograma Nacional para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, el Programa Nacional para la \r\nPrevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos de Manejo Especial y el Programa Nacional de \r\nRemediaci\u00f3n de Sitios Contaminados y coordinar su instrumentaci\u00f3n con las entidades federativas y \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\nmunicipios, en el marco del Sistema Nacional de Planeaci\u00f3n Democr\u00e1tica, establecido en el art\u00edculo 25 \r\nde la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos; \r\n\r\n\r\n \r\nII. Expedir reglamentos, normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas para regular el \r\n\r\nmanejo integral de los residuos peligrosos, su clasificaci\u00f3n, prevenir la contaminaci\u00f3n de sitios o llevar a \r\ncabo su remediaci\u00f3n cuando ello ocurra; \r\n\r\n \r\nIII. Expedir reglamentos, normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas para regular el \r\n\r\nmanejo integral de los residuos de la industria minero-metal\u00fargica que corresponden a su competencia \r\nde conformidad con esta Ley y la Ley Minera; \r\n\r\n \r\nIV. Expedir las normas oficiales mexicanas relativas al desempe\u00f1o ambiental que deber\u00e1 prevalecer \r\n\r\nen el manejo integral de residuos s\u00f3lidos urbanos y de manejo especial; \r\n \r\nV. Expedir las normas oficiales mexicanas que establezcan los criterios para determinar qu\u00e9 residuos \r\n\r\nestar\u00e1n sujetos a planes de manejo, que incluyan los listados de \u00e9stos, y que especifiquen los \r\nprocedimientos a seguir en el establecimiento de dichos planes; \r\n\r\n \r\nVI. Expedir las normas oficiales mexicanas que establezcan, entre otros, los criterios de eficiencia \r\n\r\nambiental y tecnol\u00f3gica que deben cumplir los materiales con los que se elaborar\u00e1n productos, envases, \r\nempaques y embalajes de pl\u00e1sticos y poliestireno expandido que al desecharse se convierten en \r\nresiduos. Dichas normas deber\u00e1n considerar los principios de reducci\u00f3n, reciclaje y reutilizaci\u00f3n en el \r\nmanejo de los mismos. \r\n\r\nVII. La regulaci\u00f3n y control de los residuos peligrosos provenientes de peque\u00f1os generadores, \r\n\r\ngrandes generadores o de microgeneradores, cuando estos \u00faltimos no sean controlados por las \r\nentidades federativas; \r\n\r\nVIII. Regular los aspectos ambientales relativos al transporte de los residuos peligrosos; \r\n \r\nIX. Verificar el cumplimiento de la normatividad en las materias de su competencia e imponer las \r\n\r\nmedidas correctivas, de seguridad y sanciones que en su caso correspondan; \r\n\r\n \r\nX. Celebrar convenios con los gobiernos de las entidades federativas para participar en la autorizaci\u00f3n \r\n\r\ny el control de los residuos peligrosos generados por microgeneradores, y brindarles asistencia t\u00e9cnica \r\npara ello; \r\n\r\nXI. Autorizar el manejo integral de residuos peligrosos, as\u00ed como la prestaci\u00f3n de los servicios \r\n\r\ncorrespondientes, de conformidad con lo previsto en esta Ley; \r\n \r\nXII. Promover, en coordinaci\u00f3n con los gobiernos de las entidades federativas, de los municipios, de \r\n\r\notras dependencias y entidades involucradas, la creaci\u00f3n de infraestructura para el manejo integral de los \r\nresiduos con la participaci\u00f3n de los inversionistas y representantes de los sectores sociales interesados; \r\n\r\n \r\nXIII. Autorizar la importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n o tr\u00e1nsito de residuos peligrosos por el territorio nacional, de \r\n\r\nacuerdo con lo previsto en esta Ley; \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\nXIV. Establecer y operar, en el marco del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil, en coordinaci\u00f3n con \r\n\r\nlos gobiernos de las entidades federativas y de los municipios, el sistema para la prevenci\u00f3n y control de \r\ncontingencias y emergencias ambientales relacionadas con la gesti\u00f3n de residuos; \r\n\r\nXV. Promover la investigaci\u00f3n, desarrollo y aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas, equipos, materiales, sistemas y \r\n\r\nprocesos que prevengan, reduzcan, minimicen y/o eliminen la liberaci\u00f3n al ambiente y la transferencia, de \r\nuno a otro de sus elementos, de contaminantes provenientes de la gesti\u00f3n integral de los residuos; \r\n\r\n \r\nXVI. Promover la participaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales, comerciales y de otras actividades \r\n\r\nproductivas, grupos y organizaciones p\u00fablicas, acad\u00e9micas, de investigaci\u00f3n, privadas y sociales, en el \r\ndise\u00f1o e instrumentaci\u00f3n de acciones para prevenir la generaci\u00f3n de residuos, y llevar a cabo su gesti\u00f3n \r\nintegral adecuada, as\u00ed como la prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n de sitios y su remediaci\u00f3n; \r\n\r\n\r\n \r\nXVII. Promover la educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n continuas de personas, grupos u organizaciones de todos \r\n\r\nlos sectores de la sociedad, con el objeto de modificar los h\u00e1bitos negativos para el ambiente de la \r\nproducci\u00f3n y consumo de bienes; \r\n\r\n \r\nXVIII. Integrar, dentro del Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Ambiental y de Recursos Naturales, que \r\n\r\nestablece la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, subsistemas de \r\ninformaci\u00f3n nacional sobre la gesti\u00f3n integral de residuos; \r\n\r\nXIX. Formular, establecer y evaluar los sistemas de manejo ambiental del Gobierno Federal que \r\n\r\napliquen las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal; \r\n\r\n \r\nXX. Suscribir convenios o acuerdos con las c\u00e1maras industriales, comerciales y de otras actividades \r\n\r\nproductivas, los grupos y organizaciones sociales, p\u00fablicos o privados, para llevar a cabo acciones \r\ntendientes a cumplir con los objetivos de esta Ley; \r\n\r\n \r\nXXI. Dise\u00f1ar y promover mecanismos y acciones voluntarias tendientes a prevenir y minimizar la \r\n\r\ngeneraci\u00f3n de residuos, as\u00ed como la contaminaci\u00f3n de sitios; \r\n\r\n \r\nXXII. Dise\u00f1ar y promover ante las dependencias competentes el establecimiento y aplicaci\u00f3n de \r\n\r\nincentivos econ\u00f3micos, fiscales, financieros y de mercado, que tengan por objeto favorecer la \r\nvalorizaci\u00f3n, la gesti\u00f3n integral y sustentable de los residuos, la remediaci\u00f3n de sitios contaminados con \r\nestos; as\u00ed como prevenir o evitar la generaci\u00f3n de residuos y la contaminaci\u00f3n de sitios por estos; \r\n\r\n \r\nXXIII. Promover y aplicar en colaboraci\u00f3n con las entidades federativas y municipales instrumentos \r\n\r\necon\u00f3micos que incentiven el desarrollo, adopci\u00f3n y despliegue de tecnolog\u00eda y materiales que \r\nfavorezcan la reducci\u00f3n, el re\u00faso, y reciclaje de residuos; \r\n\r\n\r\n \r\nXXIV. Promover, difundir y facilitar el acceso a la informaci\u00f3n a todos los sectores de la sociedad \r\n\r\nsobre los riesgos y efectos en el ambiente y la salud humana de los materiales, envases, empaques y \r\nembalajes que al desecharse se convierten en residuos, en colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con los \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\ngobiernos de las entidades federativas, de los municipios, de otras dependencias y entidades \r\ninvolucradas; \r\n\r\n \r\nXXV. Determinar los indicadores que permitan evaluar la aplicaci\u00f3n del presente ordenamiento, e \r\n\r\nintegrar los resultados al Sistema de Informaci\u00f3n Ambiental y de Recursos Naturales; \r\n \r\nXXVI. Coadyuvar con las entidades federativas para la instrumentaci\u00f3n de los programas para la \r\n\r\nprevenci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los residuos, otorgando asistencia t\u00e9cnica; \r\n\r\n \r\nXXVII. Emitir las normas oficiales mexicanas para prevenir la contaminaci\u00f3n por residuos cuya \r\n\r\ndisposici\u00f3n final pueda provocar salinizaci\u00f3n e incrementos excesivos de carga org\u00e1nica en suelos y \r\ncuerpos de agua; \r\n\r\n\r\n \r\nXXVIII. Convocar a entidades federativas y municipios, seg\u00fan corresponda, para el desarrollo de \r\n\r\nestrategias conjuntas en materia de residuos que permitan la soluci\u00f3n de problemas que los afecten, y \r\n \r\nXXIX. Las dem\u00e1s que se establezcan en este y otros ordenamientos jur\u00eddicos que resulten aplicables. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 2, "art\u00edculo": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "xxii": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "peligrosos;": 1, "econ\u00f3micos": 2, "xxix": 1, "xxiv": 1, "incentivos": 1, "estrategias": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "afecten": 1, "otorgando": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "competentes": 1, "disposici\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "asistencia": 2, "prevenci\u00f3n": 5, "participar": 1, "instrumentos": 1, "aspectos": 1, "previsto": 2, "carga": 1, "emitir": 1, "suelos": 1, "xvii": 1, "sobre": 2, "otro": 1, "manejo": 10, "prevalecer": 1, "desempe\u00f1o": 1, "reduzcan": 1, "p\u00fablica": 1, "ley": 3, "establecido": 1, "presente": 1, "grandes": 1, "evitar": 1, "dichos": 1, "ello;": 1, "deben": 1, "difundir": 1, "vii": 1, "evaluar": 3, "estar\u00e1n": 1, "contaminantes": 1, "otros": 2, "gobiernos": 4, "provocar": 1, "aplicar": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "dise\u00f1ar": 2, "continuas": 1, "emergencias": 1, "expedir": 5, "seg\u00fan": 1, "conjuntas": 1, "iii": 1, "incluyan": 1, "del": 6, "cuerpos": 1, "v": 1, "problemas": 1, "facilitar": 1, "control": 3, "prestaci\u00f3n": 1, "sociedad": 2, "objeto": 2, "criterios": 2, "involucradas": 1, "poliestireno": 1, "sujetos": 1, "especial": 1, "dise\u00f1o": 1, "\u00faltimos": 1, "sistema": 5, "minero-metal\u00fargica": 1, "desecharse": 2, "sectores": 3, "dependencias": 4, "a": 12, "su": 8, "dentro": 1, "naturales;": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 4, "xi": 1, "25": 1, "la": 48, "lo": 2, "controlados": 1, "importaci\u00f3n": 1, "personas": 1, "productivas": 2, "sitios;": 1, "deber\u00e1": 1, "materias": 1, "federativas;": 1, "peligrosos": 5, "colaboraci\u00f3n": 2, "subsistemas": 1, "correspondientes": 1, "determinar": 2, "promover": 8, "el": 26, "en": 23, "sitios": 5, "informaci\u00f3n": 4, "dichas": 1, "residuos;": 4, "as\u00ed": 5, "municipales": 1, "convocar": 1, "adecuada": 1, "ambientales": 2, "incentiven": 1, "que": 22, "minimizar": 1, "productos": 1, "\u00e9stos": 1, "convierten": 2, "resultados": 1, "reducci\u00f3n": 2, "medidas": 1, "federativas": 8, "administraci\u00f3n": 1, "apliquen": 1, "xx": 1, "incrementos": 1, "xv": 1, "establece": 1, "principios": 1, "equilibrio": 1, "generaci\u00f3n": 3, "xii": 1, "financieros": 1, "eficiencia": 1, "xix": 1, "las": 18, "final": 1, "elementos": 1, "efectos": 1, "xiv": 1, "para": 16, "privadas": 1, "programas": 1, "corresponden": 1, "inversionistas": 1, "mexicanos;": 1, "t\u00e9cnica;": 1, "sean": 1, "este": 1, "territorio": 1, "esta": 4, "bienes;": 1, "recursos": 2, "industriales": 2, "autorizar": 2, "salinizaci\u00f3n": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "especifiquen": 1, "minera;": 1, "fiscales": 1, "formular": 2, "reglamentos": 2, "regular": 3, "normas": 7, "especial;": 1, "organizaciones": 3, "conformidad": 2, "provenientes": 2, "equipos": 1, "acceso": 1, "elaborar": 1, "coordinar": 1, "objetivos": 1, "estos": 1, "xxvii": 1, "microgeneradores": 2, "permitan": 2, "re\u00faso": 1, "aplicaci\u00f3n": 3, "contaminaci\u00f3n": 5, "expandido": 1, "sus": 1, "oficiales": 6, "agua;": 1, "seguridad": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "salud": 1, "de": 101, "s\u00f3lidos": 1, "coadyuvar": 1, "despliegue": 1, "unidos": 1, "remediaci\u00f3n": 3, "exportaci\u00f3n": 1, "interesados;": 1, "creaci\u00f3n": 1, "contingencias": 1, "x": 1, "estados": 1, "xxiii": 1, "mecanismos": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "listados": 1, "humana": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "peque\u00f1os": 1, "federal": 1, "llevar": 3, "relativas": 1, "planes;": 1, "xvi": 1, "municipios": 5, "materiales": 4, "facultades": 1, "como": 5, "ambiente": 4, "privados": 1, "celebrar": 1, "considerar": 1, "xxviii": 1, "cumplir": 2, "operar": 1, "con": 17, "ambiental": 5, "por": 6, "consumo": 1, "adopci\u00f3n": 1, "aplicables": 1, "ante": 1, "sanciones": 1, "acad\u00e9micas": 1, "grupos": 3, "ley;": 3, "negativos": 1, "prevengan": 1, "industria": 1, "xxvi": 1, "correspondan;": 1, "correctivas": 1, "xxv": 1, "h\u00e1bitos": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "reciclaje": 2, "gobierno": 1, "envases": 2, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "establecimiento": 2, "pl\u00e1sticos": 1, "caso": 1, "p\u00fablicas": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "sociales": 3, "brindarles": 1, "todos": 2, "elaborar\u00e1n": 1, "ello": 1, "ocurra;": 1, "minimicen": 1, "cuya": 1, "tendientes": 2, "eliminen": 1, "entre": 1, "i": 1, "embalajes": 2, "normatividad": 1, "programa": 3, "jur\u00eddicas": 2, "y": 66, "uno": 1, "representantes": 1, "verificar": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "favorezcan": 1, "disposiciones": 2, "actividades": 2, "nacional": 9, "soluci\u00f3n": 1, "remediaci\u00f3n;": 1, "protecci\u00f3n": 2, "mismos": 1, "marco": 2, "establecer": 2, "acuerdos": 1, "cuando": 2, "imponer": 1, "relativos": 1, "desarrollo": 3, "transferencia": 1, "xviii": 1, "instrumentaci\u00f3n": 3, "cabo": 3, "otras": 4, "contaminados": 2, "gesti\u00f3n": 8, "deber\u00e1n": 1, "riesgos": 1, "cumplimiento": 1, "corresponda": 1, "pueda": 1, "urbanos": 1, "producci\u00f3n": 1, "prevenir": 5, "o": 6, "generadores": 2, "generados": 1, "procesos": 1, "excesivos": 1, "p\u00fablicos": 1, "civil": 1, "integral": 12, "son": 1, "t\u00e9cnica": 1, "integrar": 2, "involucradas;": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 2, "constituci\u00f3n": 1, "entidades": 12, "convenios": 2, "los": 43, "resulten": 1, "org\u00e1nica": 1, "procedimientos": 1, "democr\u00e1tica": 1, "residuos": 22, "conducir": 1, "comerciales": 2, "ordenamientos": 1, "voluntarias": 1, "modificar": 1, "seguir": 1, "mercado": 1, "naturales": 1, "y/o": 1, "tengan": 1, "federaci\u00f3n:": 1, "qu\u00e9": 1, "planes": 1, "mexicanas": 6, "jur\u00eddicos": 1, "favorecer": 1, "al": 7, "general": 1, "xiii": 1, "sistemas": 2, "competencia": 2, "materia": 2, "no": 1, "suscribir": 1, "relacionadas": 1, "acciones": 3, "e": 4, "estos;": 2, "transporte": 1, "empaques": 2, "establezcan": 3, "dem\u00e1s": 3, "u": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "c\u00e1maras": 2, "federal;": 1}, "Etiquetado": "ser facultad federaci\u00f3n i._formular conducir evaluar pol\u00edtica nacional residuo elaborar programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_de_manejo_especial programa_nacional_de_remediaci\u00f3n_de_sitios_contaminados coordinar instrumentaci\u00f3n entidad federativo municipio marco sistema_nacional_de_planeaci\u00f3n_democr\u00e1tica establecer art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos ii expedir reglamento norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico regular manejo integral residuo peligroso clasificaci\u00f3n prevenir contaminaci\u00f3n sitio llevar_a_cabo remediaci\u00f3n ocurrir iii expedir reglamento norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico regular manejo integral residuo industria minero_metal\u00fargico corresponder competencia conformidad ley ley_minera iv expedir norma oficial mexicano relativo desempe\u00f1o ambiental deber prevalecer manejo integral residuo s\u00f3lido urbano manejo especial v._expedir norma oficial mexicano establecer criterio determinar residuo estar sujeto plan manejo incluir listado especificar procedimiento seguir establecimiento decir plan vi expedir norma oficial mexicano establecer criterio eficiencia ambiental tecnol\u00f3gico deber cumplir material elaborar producto envase empaque embalaje pl\u00e1stico poliestireno expandir desechar convertir residuo decir norma deber considerar principio reducci\u00f3n reciclaje reutilizaci\u00f3n manejo vii regulaci\u00f3n control residuo peligroso proveniente peque\u00f1o generador grande generador microgenerador \u00faltimo no ser controlar entidad federativo viii regular aspecto ambiental relativo transporte residuo peligroso ix verificar cumplimiento normatividad materia competencia imponer medida correctivo seguridad sanci\u00f3n caso corresponder x._celebrar convenio gobierno entidad federativo participar autorizaci\u00f3n control residuo peligroso generar microgenerador brindar asistencia t\u00e9cnico xi autorizar manejo integral residuo peligroso prestaci\u00f3n servicio correspondiente conformidad prever ley xii promover coordinaci\u00f3n gobierno entidad federativo municipio dependencia entidad involucrar creaci\u00f3n infraestructura manejo integral residuo participaci\u00f3n inversionista representante sector social interesar xiii autorizar importaci\u00f3n exportaci\u00f3n tr\u00e1nsito residuo peligroso territorio nacional prever ley xiv establecer operar marco sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil coordinaci\u00f3n gobierno entidad federativo municipio sistema prevenci\u00f3n control contingencia emergencia ambiental relacionar gesti\u00f3n residuo xv promover investigaci\u00f3n desarrollo aplicaci\u00f3n tecnolog\u00eda equipo material sistema proceso prevenir reducir minimizar eliminar liberaci\u00f3n ambiente transferencia elemento contaminante proveniente gesti\u00f3n integral residuo xvi promover participaci\u00f3n c\u00e1mara industrial comercial actividad productivo grupo organizaci\u00f3n p\u00fablico acad\u00e9mico investigaci\u00f3n privar social dise\u00f1o instrumentaci\u00f3n acci\u00f3n prevenir generaci\u00f3n residuo llevar_a_cabo gesti\u00f3n integral adecuar prevenci\u00f3n contaminaci\u00f3n sitio remediaci\u00f3n xvii promover educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n continuo persona grupo organizaci\u00f3n sector sociedad objeto modificar h\u00e1bito negativo ambiente producci\u00f3n consumo bien xviii integrar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental recursos_naturales establecer ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente subsistema informaci\u00f3n nacional gesti\u00f3n integral residuo xix formular establecer evaluar sistema manejo ambiental gobierno_federal aplicar dependencia entidad administraci\u00f3n p\u00fablico federal xx suscribir convenio acuerdo c\u00e1mara industrial comercial actividad productivo grupo organizaci\u00f3n social p\u00fablico privar llevar_a_cabo acci\u00f3n tendientes cumplir objetivo ley xxi dise\u00f1ar promover mecanismo acci\u00f3n voluntario tendientes prevenir minimizar generaci\u00f3n residuo contaminaci\u00f3n sitio xxii dise\u00f1ar promover dependencia competente establecimiento aplicaci\u00f3n incentivo econ\u00f3mico fiscal financiero mercado tener objeto favorecer valorizaci\u00f3n gesti\u00f3n integral sustentable residuo remediaci\u00f3n sitio contaminar prevenir evitar generaci\u00f3n residuo contaminaci\u00f3n sitio xxiii promover aplicar colaboraci\u00f3n entidad federativo municipal instrumento econ\u00f3mico incentivar desarrollo adopci\u00f3n despliegue tecnolog\u00eda material favorecer reducci\u00f3n re\u00faso reciclaje residuo xxiv promover difundir facilitar acceso informaci\u00f3n sector sociedad riesgo efecto ambiente salud humano material envase empaque embalaje desechar convertir residuo colaboraci\u00f3n coordinaci\u00f3n gobierno entidad federativo municipio dependencia entidad involucrar xxv determinar indicador permitir evaluar aplicaci\u00f3n presente ordenamiento integrar resultado sistema_de_informaci\u00f3n_ambiental recursos_naturales xxvi coadyuvar entidad federativo instrumentaci\u00f3n programa prevenci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo otorgar asistencia t\u00e9cnico xxvii emitir norma oficial mexicano prevenir contaminaci\u00f3n residuo disposici\u00f3n final poder provocar salinizaci\u00f3n incremento excesivo carga org\u00e1nico suelo cuerpo agua xxviii convocar entidad federativo municipio corresponder desarrollo estrategia conjunto residuo permitir soluci\u00f3n problema afectar xxix establecer ordenamiento jur\u00eddico resultar aplicable", "TF_Etiquetado": {"sector": 3, "peligroso": 6, "llevar_a_cabo": 3, "programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n": 2, "participaci\u00f3n": 2, "objeto": 2, "acad\u00e9mico": 1, "verificar": 1, "elaborar": 2, "comercial": 2, "investigaci\u00f3n": 2, "coordinar": 1, "industrial": 2, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "reglamento": 2, "gobierno_federal": 1, "carga": 1, "recursos_naturales": 2, "coordinaci\u00f3n": 3, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "privar": 2, "listado": 1, "xxii": 1, "xxviii": 1, "medida": 1, "contaminaci\u00f3n": 5, "bien": 1, "nacional": 3, "importaci\u00f3n": 1, "resultar": 1, "aplicar": 2, "decir": 2, "tener": 1, "xvii": 1, "interesar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "sujeto": 1, "marco": 2, "establecer": 7, "municipal": 1, "seguridad": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "salud": 1, "material": 4, "colaboraci\u00f3n": 2, "agua": 1, "desechar": 2, "sistema_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "peque\u00f1o": 1, "aspecto": 1, "brindar": 1, "coadyuvar": 1, "jur\u00eddico": 3, "municipio": 5, "re\u00faso": 1, "desarrollo": 3, "voluntario": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "despliegue": 1, "remediaci\u00f3n": 3, "transferencia": 1, "determinar": 2, "exportaci\u00f3n": 1, "i_formular": 1, "suscribir": 1, "creaci\u00f3n": 1, "h\u00e1bito": 1, "xxiv": 1, "convertir": 2, "promover": 8, "continuo": 1, "xiii": 1, "ley_minera": 1, "instrumento": 1, "subsistema": 1, "formular": 1, "ser": 2, "soluci\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "xxiii": 1, "contingencia": 1, "humano": 1, "incentivar": 1, "persona": 1, "asistencia": 2, "\u00faltimo": 1, "informaci\u00f3n": 2, "prevenci\u00f3n": 3, "relativo": 2, "incremento": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "participar": 1, "servicio": 1, "urbano": 1, "sanci\u00f3n": 1, "actividad": 2, "v_expedir": 1, "residuo": 24, "suelo": 1, "sustentable": 1, "mecanismo": 1, "mexicano": 6, "xxvii": 1, "xvi": 1, "dise\u00f1o": 1, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "estar": 1, "t\u00e9cnico": 2, "emergencia": 1, "cumplimiento": 1, "eliminar": 1, "entidad": 12, "convocar": 1, "manejo": 9, "prevalecer": 1, "desempe\u00f1o": 1, "acci\u00f3n": 3, "principio": 1, "contaminante": 1, "acuerdo": 1, "convenio": 2, "ambiental": 5, "minimizar": 2, "ley": 4, "p\u00fablico": 3, "ambiente": 4, "producci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 3, "presente": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "tendientes": 2, "producto": 1, "xviii": 1, "considerar": 1, "prevenir": 6, "tecnolog\u00eda": 2, "cumplir": 2, "oficial": 6, "evitar": 1, "indicador": 1, "inversionista": 1, "microgenerador": 2, "generador": 2, "social": 3, "administraci\u00f3n": 1, "reducci\u00f3n": 2, "provocar": 1, "x_celebrar": 1, "xi": 1, "c\u00e1mara": 2, "otorgar": 1, "difundir": 1, "vii": 1, "integral": 10, "evaluar": 3, "consumo": 1, "integrar": 2, "adopci\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "estrategia": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "xv": 1, "proveniente": 2, "establecimiento": 2, "programa_nacional_de_remediaci\u00f3n_de_sitios_contaminados": 1, "pol\u00edtica": 1, "generaci\u00f3n": 3, "xii": 1, "favorecer": 2, "riesgo": 1, "objetivo": 1, "disposici\u00f3n": 3, "conjunto": 1, "facultad": 1, "eficiencia": 1, "xix": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "org\u00e1nico": 1, "prever": 2, "conducir": 1, "industria": 1, "xxvi": 1, "contaminar": 1, "xiv": 1, "permitir": 2, "modificar": 1, "norma": 7, "xxix": 1, "reciclaje": 2, "corresponder": 3, "incluir": 1, "expedir": 4, "gobierno": 4, "seguir": 1, "gesti\u00f3n": 6, "acceso": 1, "criterio": 2, "mercado": 1, "ordenamiento": 2, "adecuar": 1, "iii": 1, "financiero": 1, "organizaci\u00f3n": 3, "reducir": 1, "dise\u00f1ar": 2, "caso": 1, "aplicable": 1, "afectar": 1, "negativo": 1, "equipo": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "embalaje": 2, "competente": 1, "viii": 1, "envase": 2, "efecto": 1, "xx": 1, "facilitar": 1, "control": 3, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "territorio": 1, "final": 1, "vi": 1, "correctivo": 1, "relacionar": 1, "sistema_nacional_de_planeaci\u00f3n_democr\u00e1tica": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "federativo": 9, "proceso": 1, "sociedad": 2, "expandir": 1, "competencia": 2, "deber": 3, "xxv": 1, "autorizar": 2, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_de_manejo_especial": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "incentivo": 1, "sitio": 5, "salinizaci\u00f3n": 1, "no": 1, "ocurrir": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "infraestructura": 1, "especificar": 1, "poliestireno": 1, "minero_metal\u00fargico": 1, "operar": 1, "empaque": 2, "pl\u00e1stico": 1, "xxi": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "grande": 1, "instrumentaci\u00f3n": 3, "especial": 1, "imponer": 1, "programa": 1, "s\u00f3lido": 1, "excesivo": 1, "cuerpo": 1, "involucrar": 2, "regular": 3, "federaci\u00f3n": 1, "plan": 2, "emitir": 1, "sistema": 3, "representante": 1, "grupo": 3, "problema": 1, "elemento": 1, "fiscal": 1, "resultado": 1, "poder": 1, "controlar": 1, "transporte": 1, "dependencia": 4, "normatividad": 1, "federal": 1, "econ\u00f3mico": 2, "conformidad": 2, "productivo": 2, "liberaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 6": {"contenido": "- La Federaci\u00f3n, las entidades federativas y los municipios, ejercer\u00e1n sus atribuciones en \r\n\r\nmateria de prevenci\u00f3n de la generaci\u00f3n, aprovechamiento, gesti\u00f3n integral de los residuos, de prevenci\u00f3n \r\nde la contaminaci\u00f3n de sitios y su remediaci\u00f3n, de conformidad con la distribuci\u00f3n de competencias \r\nprevista en esta Ley y en otros ordenamientos legales. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 3, "esta": 1, "integral": 1, "gesti\u00f3n": 1, "sitios": 1, "aprovechamiento": 1, "legales": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "otros": 1, "materia": 1, "la": 4, "contaminaci\u00f3n": 1, "-": 1, "los": 2, "sus": 1, "residuos": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "de": 8, "prevista": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "competencias": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "las": 1, "atribuciones": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "municipios": 1, "generaci\u00f3n": 1, "su": 1, "federativas": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "entidades": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n entidad federativo municipio ejercer atribuci\u00f3n prevenci\u00f3n generaci\u00f3n aprovechamiento gesti\u00f3n integral residuo prevenci\u00f3n contaminaci\u00f3n sitio remediaci\u00f3n conformidad distribuci\u00f3n competencia prever ley ordenamiento legal", "TF_Etiquetado": {"integral": 1, "gesti\u00f3n": 1, "federativo": 1, "aprovechamiento": 1, "ordenamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "competencia": 1, "ejercer": 1, "generaci\u00f3n": 1, "residuo": 1, "legal": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "prever": 1, "conformidad": 1, "entidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "municipio": 1, "sitio": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 10": {"contenido": "- Los municipios tienen a su cargo las funciones de manejo integral de residuos s\u00f3lidos \r\n\r\nurbanos, que consisten en la recolecci\u00f3n, traslado, tratamiento, y su disposici\u00f3n final, conforme a las \r\nsiguientes facultades: \r\n\r\n \r\nI. Formular, por s\u00ed o en coordinaci\u00f3n con las entidades federativas, y con la participaci\u00f3n de \r\n\r\nrepresentantes de los distintos sectores sociales, los Programas Municipales para la Prevenci\u00f3n y \r\nGesti\u00f3n Integral de los Residuos S\u00f3lidos Urbanos, los cuales deber\u00e1n observar lo dispuesto en el \r\nPrograma Estatal para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos correspondiente; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nII. Emitir los reglamentos y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddico-administrativas de observancia general \r\ndentro de sus jurisdicciones respectivas, a fin de dar cumplimiento a lo establecido en la presente Ley y \r\nen las disposiciones legales que emitan las entidades federativas correspondientes; \r\n\r\n \r\nIII. Controlar los residuos s\u00f3lidos urbanos; \r\n \r\nIV. Prestar, por s\u00ed o a trav\u00e9s de gestores, el servicio p\u00fablico de manejo integral de residuos s\u00f3lidos \r\n\r\nurbanos, observando lo dispuesto por esta Ley y la legislaci\u00f3n estatal en la materia; \r\n \r\nV. Otorgar las autorizaciones y concesiones de una o m\u00e1s de las actividades que comprende la \r\n\r\nprestaci\u00f3n de los servicios de manejo integral de los residuos s\u00f3lidos urbanos; \r\n \r\nVI. Establecer y mantener actualizado el registro de los grandes generadores de residuos s\u00f3lidos \r\n\r\nurbanos; \r\n \r\nVII. Verificar el cumplimiento de las disposiciones de esta Ley, normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s \r\n\r\nordenamientos jur\u00eddicos en materia de residuos s\u00f3lidos urbanos e imponer las sanciones y medidas de \r\nseguridad que resulten aplicables; \r\n\r\n \r\nVIII. Participar en el control de los residuos peligrosos generados o manejados por microgeneradores, \r\n\r\nas\u00ed como imponer las sanciones que procedan, de acuerdo con la normatividad aplicable y lo que \r\nestablezcan los convenios que se suscriban con los gobiernos de las entidades federativas respectivas, \r\nde conformidad con lo establecido en esta Ley; \r\n\r\n \r\nIX. Participar y aplicar, en colaboraci\u00f3n con la federaci\u00f3n y el gobierno estatal, instrumentos \r\n\r\necon\u00f3micos que incentiven el desarrollo, adopci\u00f3n y despliegue de tecnolog\u00eda y materiales que favorezca \r\nel manejo integral de residuos s\u00f3lidos urbanos; \r\n\r\n \r\nX. Coadyuvar en la prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n de sitios con materiales y residuos peligrosos y su \r\n\r\nremediaci\u00f3n; \r\n \r\nXI. Efectuar el cobro por el pago de los servicios de manejo integral de residuos s\u00f3lidos urbanos y \r\n\r\ndestinar los ingresos a la operaci\u00f3n y el fortalecimiento de los mismos, y \r\n\r\nXII. Las dem\u00e1s que se establezcan en esta Ley, las normas oficiales mexicanas y otros ordenamientos \r\n\r\njur\u00eddicos que resulten aplicables. \r\n \r", "TF": {"representantes": 1, "participaci\u00f3n": 1, "verificar": 1, "cobro": 1, "favorezca": 1, "conformidad": 1, "materia;": 1, "microgeneradores": 1, "s\u00ed": 2, "coadyuvar": 1, "disposiciones": 3, "presente": 1, "la": 13, "lo": 5, "actividades": 1, "correspondiente;": 1, "gobiernos": 1, "aplicar": 1, "remediaci\u00f3n;": 1, "oficiales": 2, "fin": 1, "cuales": 1, "mismos": 1, "establecer": 1, "fortalecimiento": 1, "seguridad": 1, "por": 5, "de": 35, "dar": 1, "desarrollo": 1, "s\u00f3lidos": 9, "dispuesto": 2, "tratamiento": 1, "observando": 1, "peligrosos": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "aplicables;": 1, "despliegue": 1, "mantener": 1, "observancia": 1, "m\u00e1s": 1, "facultades:": 1, "pago": 1, "x": 1, "respectivas": 2, "disposici\u00f3n": 1, "el": 11, "en": 12, "concesiones": 1, "gesti\u00f3n": 2, "sitios": 1, "legales": 1, "prevenci\u00f3n": 3, "otros": 1, "participar": 2, "servicio": 1, "cargo": 1, "destinar": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "emitir": 1, "jur\u00eddico-administrativas": 1, "sus": 1, "emitan": 1, "cumplimiento": 2, "municipales": 1, "municipios": 1, "materiales": 2, "mexicanas": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "manejo": 5, "tienen": 1, "jurisdicciones": 1, "incentiven": 1, "que": 11, "como": 1, "ley": 4, "p\u00fablico": 1, "urbanos": 5, "establecido": 2, "actualizado": 1, "traslado": 1, "autorizaciones": 1, "grandes": 1, "o": 4, "generadores": 1, "una": 1, "generados": 1, "manejados": 1, "medidas": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "federativas": 3, "con": 7, "xi": 1, "vii": 1, "integral": 7, "servicios": 2, "correspondientes;": 1, "adopci\u00f3n": 1, "aplicables": 1, "gestores": 1, "sanciones": 2, "jur\u00eddicos": 2, "ley;": 1, "xii": 1, "entidades": 3, "convenios": 1, "los": 17, "resulten": 2, "econ\u00f3micos": 1, "procedan": 1, "residuos": 12, "urbanos;": 4, "ordenamientos": 2, "imponer": 2, "para": 2, "programas": 1, "distintos": 1, "gobierno": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "iv": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "controlar": 1, "aplicable": 1, "final": 1, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "control": 1, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "esta": 4, "vi": 1, "observar": 1, "general": 1, "ii": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "sociales": 1, "comprende": 1, "ingresos": 1, "materia": 1, "-": 1, "suscriban": 1, "efectuar": 1, "consisten": 1, "formular": 1, "registro": 1, "operaci\u00f3n": 1, "y": 22, "reglamentos": 1, "federaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "normas": 2, "sectores": 1, "las": 13, "a": 6, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 3, "i": 1, "normatividad": 1, "su": 3, "establezcan": 2, "dentro": 1, "dem\u00e1s": 3, "programa": 1, "prestar": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "municipio tener cargo funci\u00f3n manejo integral residuo s\u00f3lido urbano consistir recolecci\u00f3n traslado tratamiento disposici\u00f3n final siguiente facultad i._formular coordinaci\u00f3n entidad federativo participaci\u00f3n representante sector social programas_municipales_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_s\u00f3lidos_urbanos deber observar disponer programa_estatal_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos correspondiente ii emitir reglamento disposici\u00f3n jur\u00eddico_administrativo observancia general jurisdicci\u00f3n respectivo dar cumplimiento establecer presente ley disposici\u00f3n legal emitir entidad federativo correspondiente iii controlar residuo s\u00f3lido urbano iv prestar gestor servicio p\u00fablico manejo integral residuo s\u00f3lido urbano observar disponer ley legislaci\u00f3n estatal materia v._otorgar autorizaci\u00f3n concesi\u00f3n m\u00e1s actividad comprender prestaci\u00f3n servicio manejo integral residuo s\u00f3lido urbano vi establecer mantener actualizar registro grande generador residuo s\u00f3lido urbano vii verificar cumplimiento disposici\u00f3n ley norma oficial mexicano ordenamiento jur\u00eddico residuo s\u00f3lido urbano imponer sanci\u00f3n medida seguridad resultar aplicable viii participar control residuo peligroso generar manejar microgenerador imponer sanci\u00f3n proceder normatividad aplicable establecer convenio suscribir gobierno entidad federativo respectivo conformidad establecer ley ix participar aplicar colaboraci\u00f3n federaci\u00f3n gobierno estatal instrumento econ\u00f3mico incentivar desarrollo adopci\u00f3n despliegue tecnolog\u00eda material favorecer manejo integral residuo s\u00f3lido urbano x._coadyuvar prevenci\u00f3n contaminaci\u00f3n sitio material residuo peligroso remediaci\u00f3n xi efectuar cobro pago servicio manejo integral residuo s\u00f3lido urbano destinar ingreso operaci\u00f3n fortalecimiento xii establecer ley norma oficial mexicano ordenamiento jur\u00eddico resultar aplicable", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "peligroso": 2, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "tener": 1, "verificar": 1, "cobro": 1, "actualizar": 1, "legal": 1, "ingreso": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "iii": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "funci\u00f3n": 1, "resultar": 2, "aplicar": 1, "establecer": 5, "fortalecimiento": 1, "sanci\u00f3n": 2, "programa_estatal_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "imponer": 2, "programas_municipales_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "dar": 1, "jur\u00eddico": 2, "municipio": 1, "desarrollo": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "despliegue": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "mantener": 1, "observancia": 1, "i_formular": 1, "m\u00e1s": 1, "pago": 1, "gestor": 1, "disposici\u00f3n": 4, "tratamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "participar": 2, "servicio": 3, "cargo": 1, "material": 2, "urbano": 8, "actividad": 1, "residuo": 10, "manejar": 1, "mexicano": 2, "emitir": 2, "cumplimiento": 2, "proceder": 1, "entidad": 3, "manejo": 5, "x_coadyuvar": 1, "convenio": 1, "destinar": 1, "ley": 5, "p\u00fablico": 1, "consistir": 1, "traslado": 1, "oficial": 2, "microgenerador": 1, "generador": 1, "social": 1, "seguridad": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "vii": 1, "integral": 5, "adopci\u00f3n": 1, "instrumento": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "xii": 1, "facultad": 1, "final": 1, "comprender": 1, "norma": 2, "gobierno": 2, "econ\u00f3mico": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "ordenamiento": 2, "concesi\u00f3n": 1, "iv": 1, "medida": 1, "estatal": 2, "aplicable": 3, "viii": 1, "control": 1, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "observar": 2, "favorecer": 1, "general": 1, "ii": 1, "generar": 1, "federativo": 3, "v_otorgar": 1, "deber": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_s\u00f3lidos_urbanos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "correspondiente": 2, "sitio": 1, "respectivo": 2, "jur\u00eddico_administrativo": 1, "suscribir": 1, "efectuar": 1, "conformidad": 1, "registro": 1, "s\u00f3lido": 8, "incentivar": 1, "federaci\u00f3n": 1, "representante": 1, "siguiente": 1, "controlar": 1, "disponer": 2, "normatividad": 1, "grande": 1, "prestar": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {"atribuciones_de_los": 1, "\u00f3rdenes_de_gobierno_y_coordinaci\u00f3n_entre_dependencias": 1}, "Art\u00edculo 9": {"contenido": "- Son facultades de las Entidades Federativas: \r\n \r\nI. Formular, conducir y evaluar la pol\u00edtica estatal, as\u00ed como elaborar de manera coordinada con la \r\n\r\nFederaci\u00f3n los programas en materia de residuos de manejo especial, acordes al Programa Nacional \r\npara la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, el Programa Nacional para la Prevenci\u00f3n y \r\nGesti\u00f3n Integral de los Residuos de Manejo Especial y el Programa Nacional de Remediaci\u00f3n de Sitios \r\nContaminados, en el marco del Sistema Nacional de Planeaci\u00f3n Democr\u00e1tica, establecido en el art\u00edculo \r\n25 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos; \r\n\r\nII. Expedir conforme a sus respectivas atribuciones, y de acuerdo con las disposiciones de esta Ley, \r\n\r\nen coordinaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n y de conformidad con el Programa Nacional para la Prevenci\u00f3n y \r\nGesti\u00f3n Integral de los Residuos, el Programa Nacional para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los \r\nResiduos de Manejo Especial y el Programa Nacional de Remediaci\u00f3n de Sitios Contaminados, los \r\nordenamientos jur\u00eddicos que permitan darle cumplimiento conforme a sus circunstancias particulares, en \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nmateria de manejo de residuos de manejo especial, as\u00ed como de prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n de sitios \r\ncon dichos residuos y su remediaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nIII. Autorizar el manejo integral de residuos de manejo especial, e identificar los que dentro de su \r\n\r\nterritorio puedan estar sujetos a planes de manejo, en coordinaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n y de conformidad \r\ncon el Programa Nacional para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos, el Programa Nacional \r\npara la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de los Residuos de Manejo Especial y el Programa Nacional de \r\nRemediaci\u00f3n de Sitios Contaminados; \r\n\r\nIV. Verificar el cumplimiento de los instrumentos y disposiciones jur\u00eddicas referidas en la fracci\u00f3n \r\n\r\nanterior en materia de residuos de manejo especial e imponer las sanciones y medidas de seguridad que \r\nresulten aplicables; \r\n\r\n \r\nV. Autorizar y llevar a cabo el control de los residuos peligrosos generados o manejados por \r\n\r\nmicrogeneradores, as\u00ed como imponer las sanciones que procedan, de acuerdo con la normatividad \r\naplicable y lo que establezcan los convenios que se suscriban con la Secretar\u00eda y con los municipios, \r\nconforme a lo dispuesto en los art\u00edculos 12 y 13 de este ordenamiento; \r\n\r\n \r\nVI. Establecer el registro de planes de manejo y programas para la instalaci\u00f3n de sistemas destinados \r\n\r\na su recolecci\u00f3n, acopio, almacenamiento, transporte, tratamiento, valorizaci\u00f3n y disposici\u00f3n final, \r\nconforme a los lineamientos establecidos en la presente Ley y las normas oficiales mexicanas que al \r\nefecto se emitan, en el \u00e1mbito de su competencia; \r\n\r\n \r\nVII. Promover, en coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal y las autoridades correspondientes, la \r\n\r\ncreaci\u00f3n de infraestructura para el manejo integral de residuos s\u00f3lidos urbanos, de manejo especial y \r\nresiduos peligrosos, en las entidades federativas y municipios, con la participaci\u00f3n de los inversionistas y \r\nrepresentantes de los sectores sociales interesados; \r\n\r\n \r\nVIII. Promover programas municipales de prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los residuos de su \r\n\r\ncompetencia y de prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n de sitios con tales residuos y su remediaci\u00f3n, con la \r\nparticipaci\u00f3n activa de las partes interesadas; \r\n\r\n \r\nIX. Participar en el establecimiento y operaci\u00f3n, en el marco del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil \r\n\r\ny en coordinaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n, de un sistema para la prevenci\u00f3n y control de contingencias y \r\nemergencias ambientales derivadas de la gesti\u00f3n de residuos de su competencia; \r\n\r\n \r\nX. Promover la investigaci\u00f3n, desarrollo y aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas, equipos, materiales, sistemas y \r\n\r\nprocesos que prevengan, reduzcan, minimicen y/o eliminen la liberaci\u00f3n al ambiente y la transferencia, de \r\nuno a otro de sus elementos, de contaminantes provenientes de la gesti\u00f3n integral de los residuos de su \r\ncompetencia; \r\n\r\n \r\nXI. Promover la participaci\u00f3n de los sectores privado y social en el dise\u00f1o e instrumentaci\u00f3n de \r\n\r\nacciones para prevenir la generaci\u00f3n de residuos de manejo especial, y llevar a cabo su gesti\u00f3n integral \r\nadecuada, as\u00ed como para la prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n de sitios con estos residuos y su \r\nremediaci\u00f3n, conforme a los lineamientos de esta Ley y las normas oficiales mexicanas \r\ncorrespondientes; \r\n\r\n \r\nXII. Promover la educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n continua de personas y grupos u organizaciones de todos \r\n\r\nlos sectores de la sociedad, con el objeto de contribuir al cambio de h\u00e1bitos negativos para el ambiente, \r\nen la producci\u00f3n y consumo de bienes; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nXIII. Coadyuvar con el Gobierno Federal en la integraci\u00f3n de los subsistemas de informaci\u00f3n nacional \r\n\r\nsobre la gesti\u00f3n integral de residuos de su competencia; \r\n \r\nXIV. Formular, establecer y evaluar los sistemas de manejo ambiental del gobierno estatal; \r\n \r\nXV. Suscribir convenios y acuerdos con las c\u00e1maras industriales, comerciales y de otras actividades \r\n\r\nproductivas, los grupos y organizaciones privadas y sociales, para llevar a cabo acciones tendientes a \r\ncumplir con los objetivos de esta Ley, en las materias de su competencia; \r\n\r\n \r\nXVI. Dise\u00f1ar y promover ante las dependencias competentes el establecimiento y aplicaci\u00f3n de \r\n\r\ninstrumentos econ\u00f3micos, fiscales, financieros y de mercado, que tengan por objeto prevenir o evitar la \r\ngeneraci\u00f3n de residuos, su valorizaci\u00f3n y su gesti\u00f3n integral y sustentable, as\u00ed como prevenir la \r\ncontaminaci\u00f3n de sitios por residuos y, en su caso, su remediaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nXVII. Regular y establecer las bases para el cobro por la prestaci\u00f3n de uno o varios de los servicios de \r\n\r\nmanejo integral de residuos de manejo especial a trav\u00e9s de mecanismos transparentes que induzcan la \r\nminimizaci\u00f3n y permitan destinar los ingresos correspondientes al fortalecimiento de la infraestructura \r\nrespectiva; \r\n\r\n \r\nXVIII. Someter a consideraci\u00f3n de la Secretar\u00eda, los programas para el establecimiento de sistemas de \r\n\r\ngesti\u00f3n integral de residuos de manejo especial y la construcci\u00f3n y operaci\u00f3n de rellenos sanitarios, con \r\nobjeto de recibir asistencia t\u00e9cnica del Gobierno Federal para tal fin; \r\n\r\n \r\nXIX. Coadyuvar en la promoci\u00f3n de la prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n de sitios con materiales y \r\n\r\nresiduos peligrosos y su remediaci\u00f3n; \r\n \r\nXX. Determinar los indicadores que permitan evaluar la aplicaci\u00f3n del presente ordenamiento, e \r\n\r\nintegrar los resultados al Sistema de Informaci\u00f3n Ambiental y de Recursos Naturales, y \r\n \r\nXXI. Las dem\u00e1s que se establezcan en esta Ley, las normas oficiales mexicanas y otros \r\n\r\nordenamientos jur\u00eddicos que resulten aplicables. \r\n \r\nLas Legislaturas de las entidades federativas, con arreglo a sus respectivas constituciones, expedir\u00e1n \r\n\r\nlas disposiciones legales que sean necesarias para regular las materias de su competencia previstas en \r\nesta Ley. \r\n\r\n \r\nLos ayuntamientos por su parte, dictar\u00e1n los bandos de polic\u00eda y buen gobierno, los reglamentos, \r\n\r\ncirculares y disposiciones administrativas que correspondan, para que en sus respectivas \r\ncircunscripciones se cumplan las previsiones del presente ordenamiento. \r\n\r\n \r", "TF": {"provenientes": 1, "representantes": 1, "manera": 1, "participaci\u00f3n": 3, "objetivos": 1, "verificar": 1, "transparentes": 1, "elaborar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "legales": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "fiscales": 1, "se": 4, "estos": 1, "actividades": 1, "microgeneradores": 1, "coordinaci\u00f3n": 4, "25": 1, "coadyuvar": 2, "disposiciones": 4, "presente": 3, "la": 48, "lo": 2, "contaminaci\u00f3n": 5, "minimizaci\u00f3n": 1, "referidas": 1, "lineamientos": 2, "nacional": 12, "econ\u00f3micos": 1, "respectiva;": 1, "buen": 1, "remediaci\u00f3n;": 3, "indicadores": 1, "sus": 5, "oficiales": 3, "interesadas;": 1, "protecci\u00f3n": 1, "productivas": 1, "varios": 1, "y/o": 1, "fin;": 1, "marco": 2, "establecer": 3, "puedan": 1, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "coordinada": 1, "social": 1, "de": 119, "estatal;": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "tengan": 1, "federativas:": 1, "competentes": 1, "someter": 1, "desarrollo": 1, "recibir": 1, "dictar\u00e1n": 1, "s\u00f3lidos": 1, "dispuesto": 1, "tratamiento": 1, "administrativas": 1, "mecanismos": 1, "peligrosos": 3, "previstas": 1, "aplicables;": 1, "subsistemas": 1, "unidos": 1, "remediaci\u00f3n": 5, "transferencia": 1, "particulares": 1, "correspondientes": 2, "correspondan": 1, "integrar": 1, "interesados;": 1, "consumo": 1, "creaci\u00f3n": 1, "acciones": 2, "instrumentaci\u00f3n": 1, "continua": 1, "promover": 6, "x": 1, "estados": 1, "respectivas": 3, "disposici\u00f3n": 1, "partes": 1, "el": 26, "u": 1, "en": 25, "contribuir": 1, "cabo": 3, "competencia;": 5, "otras": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "contaminados": 2, "dise\u00f1o": 1, "\u00e1mbito": 1, "gesti\u00f3n": 13, "fortalecimiento": 1, "registro": 1, "asistencia": 1, "sitios": 8, "expedir\u00e1n": 1, "informaci\u00f3n": 2, "prevenci\u00f3n": 12, "necesarias": 1, "almacenamiento": 1, "participar": 1, "ayuntamientos": 1, "destinar": 1, "identificar": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "federal": 3, "xv": 1, "tales": 1, "sustentable": 1, "llevar": 3, "as\u00ed": 5, "establecidos": 1, "estar": 1, "sanitarios": 1, "emitan": 1, "cumplimiento": 2, "municipales": 1, "municipios": 2, "materiales": 2, "dem\u00e1s": 1, "otro": 1, "manejo": 18, "integraci\u00f3n": 1, "adecuada": 1, "facultades": 1, "v": 1, "ambientales": 1, "contingencias": 1, "circulares": 1, "que": 16, "por": 5, "como": 5, "dependencias": 1, "ley": 6, "activa": 1, "urbanos": 1, "producci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 3, "establecido": 1, "correspondientes;": 1, "derivadas": 1, "tendientes": 1, "xviii": 1, "prevenir": 3, "o": 3, "cumplir": 1, "ingresos": 1, "grupos": 2, "legislaturas": 1, "acopio": 1, "dichos": 1, "induzcan": 1, "generados": 1, "resultados": 1, "manejados": 1, "medidas": 1, "previsiones": 1, "destinados": 1, "con": 23, "anterior": 1, "procesos": 1, "xi": 1, "ambiental": 2, "ix": 1, "civil": 1, "ordenamiento;": 1, "sistemas": 4, "integral": 15, "evaluar": 3, "son": 1, "t\u00e9cnica": 1, "xx": 1, "financieros": 1, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "ante": 1, "otros": 1, "sanciones": 2, "vii": 1, "circunscripciones": 1, "jur\u00eddicos": 2, "pol\u00edtica": 2, "arreglo": 1, "contaminados;": 1, "sean": 1, "generaci\u00f3n": 2, "constituci\u00f3n": 1, "xii": 1, "entidades": 3, "convenios": 2, "art\u00edculos": 1, "federativas": 2, "ambiente": 2, "bandos": 1, "los": 35, "resulten": 2, "bases": 1, "sectores": 3, "xiv": 1, "vi": 1, "xix": 1, "ordenamiento": 2, "las": 20, "residuos": 26, "conducir": 1, "comerciales": 1, "elementos": 1, "ordenamientos": 2, "organizaciones": 2, "industriales": 1, "para": 18, "reduzcan": 1, "parte": 1, "promoci\u00f3n": 1, "personas": 1, "emergencias": 1, "programas": 4, "expedir": 1, "gobierno": 5, "construcci\u00f3n": 1, "mercado": 1, "atribuciones": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "sobre": 1, "establecimiento": 3, "13": 1, "12": 1, "inversionistas": 1, "dise\u00f1ar": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "servicios": 1, "final": 1, "polic\u00eda": 1, "mexicanos;": 1, "un": 1, "del": 6, "viii": 1, "planes": 2, "acuerdo": 2, "equipos": 1, "prevengan": 1, "conforme": 5, "control": 2, "este": 1, "mexicanas": 3, "territorio": 1, "esta": 5, "negativos": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "constituciones": 1, "al": 6, "bienes;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "cumplan": 1, "xiii": 1, "efecto": 1, "autoridades": 1, "sociedad": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "tal": 1, "sociales": 2, "competencia": 2, "rellenos": 1, "autorizar": 2, "operaci\u00f3n": 2, "materia": 3, "objeto": 3, "evitar": 1, "h\u00e1bitos": 1, "-": 1, "infraestructura": 2, "materias": 2, "prestaci\u00f3n": 1, "valorizaci\u00f3n": 2, "sujetos": 1, "suscriban": 1, "xvii": 1, "xvi": 1, "suscribir": 1, "todos": 1, "programa": 9, "formular": 2, "especial": 11, "imponer": 2, "privadas": 1, "minimicen": 1, "permitan": 3, "cobro": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "reglamentos": 1, "regular": 2, "federaci\u00f3n": 4, "sistema": 4, "normas": 3, "darle": 1, "eliminen": 1, "procedan": 1, "democr\u00e1tica": 1, "a": 15, "instrumentos": 2, "circunstancias": 1, "e": 4, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 1, "i": 1, "transporte": 1, "normatividad": 1, "su": 19, "establezcan": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 2, "cambio": 1, "privado": 1, "conformidad": 2, "jur\u00eddicas": 1, "y": 66, "recolecci\u00f3n": 1, "uno": 2, "c\u00e1maras": 1, "acordes": 1}, "Etiquetado": "ser facultad entidades_federativas i._formular conducir evaluar pol\u00edtica estatal elaborar manera coordinar federaci\u00f3n programa residuo manejo especial acorde programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_de_manejo_especial programa_nacional_de_remediaci\u00f3n_de_sitios_contaminados marco sistema_nacional_de_planeaci\u00f3n_democr\u00e1tica establecer art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos ii expedir respectivo atribuci\u00f3n disposici\u00f3n ley coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n conformidad programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_de_manejo_especial programa_nacional_de_remediaci\u00f3n_de_sitios_contaminados ordenamiento jur\u00eddico permitir dar cumplimiento circunstancia particular manejo residuo manejo especial prevenci\u00f3n contaminaci\u00f3n sitio decir residuo remediaci\u00f3n iii autorizar manejo integral residuo manejo especial identificar territorio poder estar sujeto plan manejo coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n conformidad programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_de_manejo_especial programa_nacional_de_remediaci\u00f3n_de_sitios_contaminados iv verificar cumplimiento instrumento disposici\u00f3n jur\u00eddico referir fracci\u00f3n anterior residuo manejo especial imponer sanci\u00f3n medida seguridad resultar aplicable v._autorizar llevar_a_cabo control residuo peligroso generar manejar microgenerador imponer sanci\u00f3n proceder normatividad aplicable establecer convenio suscribir secretar\u00eda municipio disponer art\u00edculo ordenamiento vi establecer registro plan manejo programa instalaci\u00f3n sistema destinar recolecci\u00f3n acopio almacenamiento transporte tratamiento valorizaci\u00f3n disposici\u00f3n final lineamiento establecer presente ley norma oficial mexicano efecto emitir \u00e1mbito competencia vii promover coordinaci\u00f3n gobierno_federal autoridad correspondiente creaci\u00f3n infraestructura manejo integral residuo s\u00f3lido urbano manejo especial residuo peligroso entidad federativo municipio participaci\u00f3n inversionista representante sector social interesar viii promover programa municipal prevenci\u00f3n gesti\u00f3n integral residuo competencia prevenci\u00f3n contaminaci\u00f3n sitio residuo remediaci\u00f3n participaci\u00f3n activo parte interesar ix participar establecimiento operaci\u00f3n marco sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n sistema prevenci\u00f3n control contingencia emergencia ambiental derivar gesti\u00f3n residuo competencia x._promover investigaci\u00f3n desarrollo aplicaci\u00f3n tecnolog\u00eda equipo material sistema proceso prevenir reducir minimizar eliminar liberaci\u00f3n ambiente transferencia elemento contaminante proveniente gesti\u00f3n integral residuo competencia xi promover participaci\u00f3n sector privar social dise\u00f1o instrumentaci\u00f3n acci\u00f3n prevenir generaci\u00f3n residuo manejo especial llevar_a_cabo gesti\u00f3n integral adecuar prevenci\u00f3n contaminaci\u00f3n sitio residuo remediaci\u00f3n lineamiento ley norma oficial mexicano correspondiente xii promover educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n continuo persona grupo organizaci\u00f3n sector sociedad objeto contribuir cambio h\u00e1bito negativo ambiente producci\u00f3n consumo bien xiii coadyuvar gobierno_federal integraci\u00f3n subsistema informaci\u00f3n nacional gesti\u00f3n integral residuo competencia xiv formular establecer evaluar sistema manejo ambiental gobierno estatal xv suscribir convenio acuerdo c\u00e1mara industrial comercial actividad productivo grupo organizaci\u00f3n privar social llevar_a_cabo acci\u00f3n tendientes cumplir objetivo ley materia competencia xvi dise\u00f1ar promover dependencia competente establecimiento aplicaci\u00f3n instrumento econ\u00f3mico fiscal financiero mercado tener objeto prevenir evitar generaci\u00f3n residuo valorizaci\u00f3n gesti\u00f3n integral sustentable prevenir contaminaci\u00f3n sitio residuo caso remediaci\u00f3n xvii regular establecer base cobro prestaci\u00f3n servicio manejo integral residuo manejo especial mecanismo transparente inducir minimizaci\u00f3n permitir destinar ingreso correspondiente fortalecimiento infraestructura respectivo xviii someter consideraci\u00f3n secretar\u00eda programa establecimiento sistema gesti\u00f3n integral residuo manejo especial construcci\u00f3n operaci\u00f3n relleno sanitario recibir asistencia t\u00e9cnico gobierno_federal fin xix coadyuvar promoci\u00f3n prevenci\u00f3n contaminaci\u00f3n sitio material residuo peligroso remediaci\u00f3n xx determinar indicador permitir evaluar aplicaci\u00f3n presente ordenamiento integrar resultado sistema_de_informaci\u00f3n_ambiental recursos_naturales xxi establecer ley norma oficial mexicano ordenamiento jur\u00eddico resultar aplicable legislaturas entidad federativo arreglo respectivo constituci\u00f3n expedir disposici\u00f3n legal ser necesario regular materia competencia prever ley ayuntamiento parte dictar bando polic\u00eda bueno gobierno reglamento circular disposici\u00f3n administrativo corresponder respectivo circunscripci\u00f3n cumplir previsi\u00f3n presente ordenamiento", "TF_Etiquetado": {"sector": 3, "peligroso": 3, "llevar_a_cabo": 3, "manera": 1, "participaci\u00f3n": 3, "tener": 1, "verificar": 1, "derivar": 1, "elaborar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "h\u00e1bito": 1, "art\u00edculo": 2, "educaci\u00f3n": 1, "transparente": 1, "programa_nacional_para_la_prevenci\u00f3n": 6, "actividad": 1, "sistema_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "recursos_naturales": 1, "ingreso": 1, "c\u00e1mara": 1, "coordinaci\u00f3n": 4, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "privar": 2, "aplicaci\u00f3n": 3, "presente": 3, "iii": 1, "contaminaci\u00f3n": 5, "minimizaci\u00f3n": 1, "bien": 1, "jur\u00eddico": 3, "resultar": 2, "decir": 1, "administrativo": 1, "xvii": 1, "interesar": 2, "fin": 1, "inversionista": 1, "sujeto": 1, "marco": 2, "establecer": 7, "municipal": 1, "fortalecimiento": 1, "seguridad": 1, "valorizaci\u00f3n": 2, "imponer": 2, "instalaci\u00f3n": 1, "base": 1, "bando": 1, "dar": 1, "recibir": 1, "v_autorizar": 1, "coadyuvar": 2, "sanci\u00f3n": 2, "municipio": 2, "sanitario": 1, "referir": 1, "desarrollo": 1, "relleno": 1, "remediaci\u00f3n": 5, "transferencia": 1, "objeto": 2, "dictar": 1, "integrar": 1, "i_formular": 1, "cumplir": 2, "creaci\u00f3n": 1, "contingencia": 1, "determinar": 1, "promover": 5, "continuo": 1, "circular": 1, "xiii": 1, "disposici\u00f3n": 5, "previsi\u00f3n": 1, "subsistema": 1, "formular": 1, "construcci\u00f3n": 1, "bueno": 1, "ser": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "tratamiento": 1, "equipo": 1, "persona": 1, "permitir": 3, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 6, "almacenamiento": 1, "participar": 1, "servicio": 1, "material": 2, "identificar": 1, "acorde": 1, "legal": 1, "residuo": 20, "manejar": 1, "sustentable": 1, "mecanismo": 1, "mexicano": 3, "xvi": 1, "emitir": 1, "estar": 1, "entidades_federativas": 1, "emergencia": 1, "cumplimiento": 2, "eliminar": 1, "proceder": 1, "entidad": 2, "promoci\u00f3n": 1, "manejo": 15, "integraci\u00f3n": 1, "ayuntamiento": 1, "acci\u00f3n": 2, "polic\u00eda": 1, "dise\u00f1o": 1, "contaminante": 1, "acuerdo": 1, "activo": 1, "convenio": 2, "destinar": 2, "ambiental": 2, "minimizar": 1, "ley": 6, "competente": 1, "ambiente": 2, "producci\u00f3n": 1, "necesario": 1, "xviii": 1, "prevenir": 4, "tecnolog\u00eda": 1, "x_promover": 1, "oficial": 3, "evitar": 1, "indicador": 1, "acopio": 1, "microgenerador": 1, "social": 3, "financiero": 1, "autoridad": 1, "anterior": 1, "xi": 1, "final": 1, "vii": 1, "integral": 9, "evaluar": 3, "consumo": 1, "xx": 1, "legislaturas": 1, "instrumento": 2, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 3, "nacional": 1, "xv": 1, "proveniente": 1, "establecimiento": 3, "programa_nacional_de_remediaci\u00f3n_de_sitios_contaminados": 3, "pol\u00edtica": 1, "asistencia": 1, "generaci\u00f3n": 2, "constituci\u00f3n": 1, "xii": 1, "objetivo": 1, "facultad": 1, "xiv": 1, "vi": 1, "xix": 1, "elemento": 1, "dise\u00f1ar": 1, "conducir": 1, "parte": 2, "norma": 3, "contribuir": 1, "corresponder": 1, "expedir": 2, "gobierno": 2, "econ\u00f3mico": 1, "gesti\u00f3n": 7, "particular": 1, "mercado": 1, "ordenamiento": 5, "adecuar": 1, "medida": 1, "arreglo": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "industrial": 1, "reducir": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "caso": 1, "estatal": 2, "aplicable": 3, "negativo": 1, "poder": 1, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "viii": 1, "circunstancia": 1, "proceso": 1, "transporte": 1, "control": 2, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "territorio": 1, "fracci\u00f3n": 1, "sistema_nacional_de_planeaci\u00f3n_democr\u00e1tica": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "federativo": 2, "efecto": 1, "sociedad": 1, "prever": 1, "comercial": 1, "competencia": 7, "reglamento": 1, "autorizar": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos_de_manejo_especial": 3, "materia": 2, "correspondiente": 3, "sitio": 5, "regular": 2, "respectivo": 4, "productivo": 1, "infraestructura": 2, "circunscripci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "inducir": 1, "xxi": 1, "suscribir": 2, "programa": 4, "instrumentaci\u00f3n": 1, "especial": 8, "registro": 1, "operaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lido": 1, "cobro": 1, "lineamiento": 2, "tendientes": 1, "gobierno_federal": 3, "federaci\u00f3n": 4, "plan": 2, "someter": 1, "sistema": 5, "representante": 1, "grupo": 2, "urbano": 1, "fiscal": 1, "resultado": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "disponer": 1, "dependencia": 1, "normatividad": 1, "secretar\u00eda": 2, "cambio": 1, "conformidad": 2, "liberaci\u00f3n": 1, "recolecci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 8": {"contenido": "- Las atribuciones que esta Ley confiere a la Federaci\u00f3n, ser\u00e1n ejercidas por el Ejecutivo \r\n\r\nFederal, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda, salvo las que directamente correspondan al Presidente de la Rep\u00fablica \r\npor disposici\u00f3n expresa de Ley. \r\n\r\n \r\nCuando debido a las caracter\u00edsticas de las materias objeto de esta Ley y de conformidad con la Ley \r\n\r\nOrg\u00e1nica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal u otras disposiciones legales aplicables, se requiera de la \r\nintervenci\u00f3n de otras dependencias, la Secretar\u00eda ejercer\u00e1 sus atribuciones en coordinaci\u00f3n con las \r\nmismas. \r\n\r\n \r\nLas dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, que ejerzan atribuciones que les \r\n\r\nconfieran otros ordenamientos cuyas disposiciones se relacionen con el objeto de la presente Ley, \r\najustar\u00e1n su ejercicio a los criterios, reglamentos, normas oficiales mexicanas, y dem\u00e1s disposiciones \r\njur\u00eddicas que se deriven del presente ordenamiento. \r\n\r\n \r", "TF": {"reglamentos": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "administraci\u00f3n": 2, "salvo": 1, "esta": 2, "ejercer\u00e1": 1, "otras": 2, "disposiciones": 3, "por": 2, "al": 1, "debido": 1, "normas": 1, "ajustar\u00e1n": 1, "en": 1, "aplicables": 1, "expresa": 1, "legales": 1, "cuyas": 1, "otros": 1, "presidente": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "ejercicio": 1, "sus": 1, "objeto": 2, "intervenci\u00f3n": 1, "la": 9, "federal": 3, "criterios": 1, "entidades": 1, "-": 1, "materias": 1, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "org\u00e1nica": 1, "ser\u00e1n": 1, "del": 1, "requiera": 1, "oficiales": 1, "dependencias": 2, "ordenamientos": 1, "deriven": 1, "ejercidas": 1, "relacionen": 1, "de": 11, "p\u00fablica": 2, "rep\u00fablica": 1, "federaci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "ejerzan": 1, "ley": 5, "ordenamiento": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "correspondan": 1, "las": 6, "a": 4, "confiere": 1, "atribuciones": 3, "trav\u00e9s": 1, "ejecutivo": 1, "confieran": 1, "mismas": 1, "directamente": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "les": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "que": 5, "presente": 2, "disposici\u00f3n": 1, "se": 3, "con": 3}, "Etiquetado": "atribuci\u00f3n ley conferir federaci\u00f3n ser ejercer ejecutivo_federal secretar\u00eda directamente corresponder presidente_de_la_rep\u00fablica disposici\u00f3n expresar ley caracter\u00edstica materia objeto ley conformidad ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal disposici\u00f3n legal aplicable requerir intervenci\u00f3n dependencia secretar\u00eda ejercer atribuci\u00f3n coordinaci\u00f3n mismo dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal ejercer atribuci\u00f3n conferir ordenamiento disposici\u00f3n relacionar objeto presente ley ajustar ejercicio criterio reglamento norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico derivar presente ordenamiento", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 1, "objeto": 2, "presidente_de_la_rep\u00fablica": 1, "mexicano": 1, "ordenamiento": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "conferir": 2, "ejercer": 3, "intervenci\u00f3n": 1, "caracter\u00edstica": 1, "legal": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "criterio": 1, "atribuci\u00f3n": 3, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "entidad": 1, "ajustar": 1, "relacionar": 1, "norma": 1, "materia": 1, "corresponder": 1, "federaci\u00f3n": 1, "derivar": 1, "ejercicio": 1, "ley": 4, "jur\u00eddico": 1, "requerir": 1, "expresar": 1, "presente": 2, "ejecutivo_federal": 1, "dependencia": 2, "aplicable": 1, "directamente": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "mismo": 1, "disposici\u00f3n": 4}}, "Art\u00edculo 13": {"contenido": "- Los convenios o acuerdos que suscriba la Federaci\u00f3n con las entidades federativas, con \r\n\r\nla participaci\u00f3n, en su caso, de sus municipios, para el cumplimiento de los fines a que se refiere el \r\nart\u00edculo anterior, deber\u00e1n ajustarse a lo dispuesto por el art\u00edculo 12 de la Ley General del Equilibro \r\nEcol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente. \r\n\r\n \r\nLos instrumentos a que se refiere este art\u00edculo deber\u00e1n ser publicados en el Diario Oficial de la \r\n\r\nFederaci\u00f3n y en el \u00f3rgano de publicaci\u00f3n oficial de la entidad federativa que corresponda, para que \r\nsurtan sus efectos jur\u00eddicos. \r\n\r\n \r", "TF": {"anterior": 1, "el": 5, "diario": 1, "en": 3, "participaci\u00f3n": 1, "este": 1, "refiere": 2, "por": 1, "al": 1, "general": 1, "publicados": 1, "su": 1, "surtan": 1, "jur\u00eddicos": 1, "federativa": 1, "ser": 1, "para": 2, "deber\u00e1n": 2, "la": 6, "lo": 1, "entidades": 1, "convenios": 1, "-": 1, "los": 3, "sus": 2, "efectos": 1, "cumplimiento": 1, "corresponda": 1, "municipios": 1, "fines": 1, "entidad": 1, "suscriba": 1, "acuerdos": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 6, "equilibro": 1, "ajustarse": 1, "que": 5, "ley": 1, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 3, "instrumentos": 1, "12": 1, "caso": 1, "o": 1, "art\u00edculo": 3, "oficial": 2, "del": 1, "protecci\u00f3n": 1, "y": 2, "federaci\u00f3n": 2, "\u00f3rgano": 1, "federativas": 1, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "convenio acuerdo suscribir federaci\u00f3n entidad federativo participaci\u00f3n caso municipio cumplimiento fin referir art\u00edculo anterior deber ajustar disponer art\u00edculo ley_general_de_el_equilibro_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente instrumento referir art\u00edculo deber ser publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n \u00f3rgano publicaci\u00f3n oficial entidad federativo corresponder surtir efecto jur\u00eddico", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "participaci\u00f3n": 1, "federativo": 2, "efecto": 1, "art\u00edculo": 3, "deber": 2, "ser": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "jur\u00eddico": 1, "cumplimiento": 1, "fin": 1, "suscribir": 1, "protecci\u00f3n": 1, "entidad": 2, "ajustar": 1, "publicar": 1, "corresponder": 1, "convenio": 1, "federaci\u00f3n": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "municipio": 1, "referir": 2, "ley_general_de_el_equilibro_ecol\u00f3gico": 1, "disponer": 1, "oficial": 1, "surtir": 1, "acuerdo": 1, "\u00f3rgano": 1, "caso": 1, "instrumento": 1}}, "Art\u00edculo 12": {"contenido": "- La Federaci\u00f3n, por conducto de la Secretar\u00eda, podr\u00e1 suscribir con los gobiernos de las \r\n\r\nentidades federativas convenios o acuerdos de coordinaci\u00f3n, con el prop\u00f3sito de asumir las siguientes \r\nfunciones, de conformidad con lo que se establece en esta Ley y con la legislaci\u00f3n local aplicable: \r\n\r\n \r\nI. La autorizaci\u00f3n y el control de las actividades realizadas por los microgeneradores de residuos \r\n\r\npeligrosos de conformidad con las normas oficiales mexicanas correspondientes; \r\n \r\nII. El control de los residuos peligrosos que est\u00e9n sujetos a los planes de manejo, de conformidad con \r\n\r\nlo previsto en la presente Ley; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\nIII. El establecimiento y actualizaci\u00f3n de los registros que correspondan en los casos anteriores, y \r\n \r\nIV. La imposici\u00f3n de las sanciones aplicables, relacionadas con los actos a los que se refiere este \r\n\r\nart\u00edculo. \r\n \r", "TF": {"control": 2, "el": 4, "mexicanas": 1, "en": 3, "esta": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "microgeneradores": 1, "previsto": 1, "casos": 1, "por": 2, "correspondientes;": 1, "ii": 1, "art\u00edculo": 1, "aplicables": 1, "ley": 1, "se": 2, "sanciones": 1, "establece": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 6, "lo": 2, "entidades": 1, "convenios": 1, "-": 1, "actos": 1, "gobiernos": 1, "planes": 1, "realizadas": 1, "correspondan": 1, "refiere": 1, "sujetos": 1, "imposici\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "aplicable:": 1, "local": 1, "los": 8, "este": 1, "manejo": 1, "acuerdos": 1, "de": 13, "anteriores": 1, "federaci\u00f3n": 1, "relacionadas": 1, "normas": 1, "asumir": 1, "registros": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "establecimiento": 1, "las": 5, "a": 2, "peligrosos": 2, "actividades": 1, "est\u00e9n": 1, "i": 1, "residuos": 2, "ley;": 1, "o": 1, "suscribir": 1, "secretar\u00eda": 1, "iv": 1, "conformidad": 3, "conducto": 1, "y": 4, "que": 4, "autorizaci\u00f3n": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1, "federativas": 1, "siguientes": 1, "con": 7}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n conducto secretar\u00eda poder suscribir gobierno entidad federativo convenio acuerdo coordinaci\u00f3n prop\u00f3sito asumir siguiente funci\u00f3n conformidad establecer ley legislaci\u00f3n local aplicable i._la autorizaci\u00f3n control actividad realizar microgenerador residuo peligroso conformidad norma oficial mexicano correspondiente ii control residuo peligroso estar sujeto plan manejo conformidad prever presente ley iii establecimiento actualizaci\u00f3n registro corresponder caso anterior iv imposici\u00f3n sanci\u00f3n aplicable relacionar acto referir art\u00edculo", "TF_Etiquetado": {"control": 2, "peligroso": 2, "manejo": 1, "iv": 1, "ii": 1, "federativo": 1, "art\u00edculo": 1, "ley": 2, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "actividad": 1, "residuo": 2, "mexicano": 1, "estar": 1, "acto": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "local": 1, "poder": 1, "anterior": 1, "microgenerador": 1, "entidad": 1, "referir": 1, "sujeto": 1, "registro": 1, "establecer": 1, "sanci\u00f3n": 1, "norma": 1, "corresponder": 1, "gobierno": 1, "convenio": 1, "federaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "relacionar": 1, "asumir": 1, "iii": 1, "funci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "siguiente": 1, "i_la": 1, "prever": 1, "caso": 1, "aplicable": 2, "suscribir": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "imposici\u00f3n": 1, "conformidad": 3, "conducto": 1, "acuerdo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1}}, "TF": {"coordinaci\u00d3n": 1, "": 1, "atribuciones": 1, "entre": 1, "gobierno": 1, "de": 2, "los": 1, "y": 1, "\u00d3rdenes": 1, "tres": 1, "dependencias": 1}, "nombre": "\nATRIBUCIONES DE LOS TRES \u00d3RDENES DE GOBIERNO Y COORDINACI\u00d3N ENTRE \r\nDEPENDENCIAS \r\n\r\n \r.", "Art\u00edculo 11": {"contenido": "- Corresponde al Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, ejercer las facultades y obligaciones \r\n\r\nque este ordenamiento confiere a las entidades federativas y a los municipios. \r\n\r\n \r", "TF": {"este": 1, "al": 1, "ciudad": 1, "corresponde": 1, "ejercer": 1, "la": 1, "entidades": 1, "-": 1, "m\u00e9xico": 1, "los": 1, "municipios": 1, "facultades": 1, "de": 2, "gobierno": 1, "que": 1, "ordenamiento": 1, "obligaciones": 1, "las": 2, "a": 2, "confiere": 1, "y": 2, "federativas": 1}, "Etiquetado": "corresponder gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico ejercer facultad obligaci\u00f3n ordenamiento conferir entidad federativo municipio", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "conferir": 1, "ejercer": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "corresponder": 1, "gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "federativo": 1, "facultad": 1, "ordenamiento": 1, "municipio": 1}}, "Etiquetado": "atribuciones_de_los \u00f3rdenes_de_gobierno_y_coordinaci\u00f3n_entre_dependencias", "Art\u00edculo 14": {"contenido": "- Los gobiernos de las entidades federativas podr\u00e1n suscribir entre s\u00ed y con los municipios \r\n\r\nque corresponda, acuerdos de coordinaci\u00f3n, a efecto de que participen en la realizaci\u00f3n de las funciones \r\nse\u00f1aladas en el art\u00edculo 12 de esta Ley. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "esta": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "corresponda": 1, "s\u00ed": 1, "los": 2, "entidades": 1, "-": 1, "se\u00f1aladas": 1, "gobiernos": 1, "municipios": 1, "suscribir": 1, "participen": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "acuerdos": 1, "de": 5, "que": 2, "ley": 1, "funciones": 1, "las": 2, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "12": 1, "entre": 1, "la": 1, "y": 1, "federativas": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "gobierno entidad federativo poder suscribir municipio corresponder acuerdo coordinaci\u00f3n participar realizaci\u00f3n funci\u00f3n se\u00f1alar art\u00edculo ley", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "funci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "corresponder": 1, "suscribir": 1, "gobierno": 1, "federativo": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "ley": 1, "poder": 1, "municipio": 1, "participar": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"distribuci\u00f3n_de_competencias_y_coordinaci\u00f3n": 1}}}, "TF": {"": 4, "biol\u00f3gicos": 3, "d\u00eda": 12, "motivo": 1, "excepci\u00f3n": 2, "acordar": 1, "tratar": 3, "subsisten": 1, "fabricaci\u00f3n": 1, "permitir\u00e1": 1, "reiterada": 1, "favorezca": 2, "prestadoras": 1, "portuarias": 1, "evitar\u00e1": 1, "otro": 13, "ocasiona": 1, "guerrero": 1, "subclasificaci\u00f3n": 1, "ocasione": 2, "presente": 73, "34-": 1, "destinados": 4, "ordenadora": 2, "otra": 8, "igual": 2, "expuestos": 2, "competente;": 1, "econ\u00f3micos": 6, "sexto-": 2, "acad\u00e9mico": 1, "terceros": 3, "sujetar\u00e1": 6, "susceptibilidad": 1, "otorgado": 3, "estrategias": 3, "reforma": 8, "transformaci\u00f3n;": 1, "regional": 1, "integrada": 1, "dictado": 1, "adversos": 5, "casas": 1, "compuesto": 1, "inhibir": 1, "examen": 1, "mercurio;": 1, "120-": 1, "29-": 1, "sangre": 1, "participaci\u00d3n": 1, "intervengan": 2, "particulares": 1, "reducir": 11, "tecnol\u00f3gica": 13, "lectura": 1, "incorporan": 1, "proyectos": 1, "competentes": 8, "econ\u00f3mico;": 1, "biodisponibilidad": 1, "fuera": 4, "precauciones": 1, "esos": 2, "27-": 1, "asegure": 1, "cuentan": 2, "expresamente": 3, "partes": 5, "clasificaci\u00d3n": 1, "predios": 3, "ellas": 2, "gubernamental": 2, "regular\u00e1n": 1, "escrituras": 1, "contraten": 1, "tipo": 7, "biol\u00f3gicas": 2, "impugna": 1, "general;": 1, "fuerza": 2, "xvii": 4, "sobre": 8, "manejo": 180, "inorg\u00e1nicos": 3, "cambiar": 2, "inform\u00e1tica": 1, "10-": 1, "revocaci\u00f3n": 3, "47": 2, "representen": 2, "flores": 1, "administrativos": 2, "accidentes": 1, "mes": 3, "cambian": 1, "a\u00fan": 1, "100": 1, "101": 2, "activa": 1, "104": 2, "establecido": 6, "chaurand": 1, "formol": 1, "indicando": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "estatales": 3, "someter\u00e1n": 1, "temporal;": 2, "abierto": 2, "refinaci\u00f3n": 1, "relacionado": 1, "entiendan": 1, "julio": 1, "declarar": 1, "bioacumulable": 1, "ahorro": 1, "difundir": 2, "m\u00e1ximo": 3, "desechar": 1, "autorizaciones:": 1, "moral": 5, "retirar": 1, "estar\u00e1": 6, "total": 7, "permisos": 7, "restringirse": 1, "pesqueras": 1, "cerciorarse": 1, "contaminados;": 1, "contaminados:": 1, "exceder": 1, "\u00e9ste": 2, "situaci\u00f3n": 3, "constituya": 1, "m\u00e9xico": 34, "previsto;": 1, "ellos": 7, "prevenci\u00d3n": 5, "9-": 1, "continuas": 1, "estabilizaci\u00f3n": 1, "transferirse": 1, "valorizado": 1, "impuestos": 1, "explotar": 1, "seg\u00fan": 15, "respectivo;": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "resultantes": 2, "constituyan": 2, "96": 3, "establecidas": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "servido": 1, "comunicar\u00e1": 1, "remanufactura": 1, "modalidades": 5, "hizo": 1, "hern\u00e1ndez": 1, "permita": 2, "tramitar\u00e1n": 1, "estimen": 1, "ello;": 3, "propuestas": 1, "fabricantes": 3, "torre": 1, "recorriendo": 1, "55-": 1, "esfuerzos": 1, "term\u00f3lisis:": 1, "estatal;": 1, "derivados": 3, "afectaciones": 1, "objeto": 17, "titular": 2, "propios": 1, "contendr\u00e1": 1, "emitidas": 1, "mediante": 19, "119-": 1, "retorno": 1, "suscriban": 2, "transferirlos": 1, "comisi\u00f3n": 3, "barrancas": 2, "generaron": 1, "sanciones:": 1, "expedici\u00f3n": 2, "inexistencia": 1, "ingredientes": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "jales": 1, "117-": 1, "educativa": 1, "destinen": 1, "\u00f3rgano": 3, "las": 415, "68-": 1, "orden": 7, "concurrentes": 1, "inadecuado": 1, "programas;": 1, "hasta": 7, "jer\u00e1rquico": 1, "servir\u00e1": 1, "vapor": 1, "xlii": 1, "garant\u00edas": 6, "hidrocarburos": 1, "clasificados": 1, "exposici\u00f3n": 4, "supervenientes": 1, "involucrado": 1, "h\u00e1biles": 1, "suspensi\u00f3n": 7, "prohibido:": 1, "mayor": 15, "migraci\u00f3n": 2, "tratados": 2, "personal": 3, "peligroso;": 1, "40-": 1, "apoyar\u00e1n": 1, "se\u00f1aladas": 1, "87-": 1, "origen": 7, "d\u00edas": 18, "ilegal": 1, "personas": 14, "contar\u00e1n": 2, "fin": 24, "productivas": 4, "documentales": 1, "sitios;": 1, "deber\u00e1": 29, "biog\u00e1s": 1, "autorizados": 5, "tecnol\u00f3gico": 2, "contados": 5, "peque\u00f1o": 1, "virulencia": 1, "clausura": 3, "discriminatorio": 1, "regule": 1, "peligrosos": 142, "considerar\u00e1n": 1, "regula": 1, "anaya": 2, "exporten": 2, "hubieran": 1, "directamente": 1, "lucero": 1, "incluir\u00e1n": 1, "sido": 10, "promover": 22, "fern\u00e1ndez": 2, "persona;": 1, "transformaci\u00f3n": 4, "algunas": 2, "prohibir": 1, "reparar": 1, "concesiones": 6, "referidos": 1, "consentimiento": 4, "prev\u00e9n": 1, "producto:": 1, "poir\u00e9": 1, "fortuito": 2, "funcionamiento": 2, "noveno-": 1, "interrumpido": 1, "urbano": 2, "tales": 9, "da\u00f1os;": 1, "manera:": 2, "inflamabilidad": 1, "reconocimiento": 2, "cient\u00edficos": 1, "r\u00fabrica-": 12, "juzgados": 3, "qu\u00edmicas": 1, "24-": 1, "polic\u00eda": 1, "declaratoria": 2, "notific\u00f3": 1, "propone": 1, "v\u00eda": 5, "ambientales": 9, "metodol\u00f3gico": 1, "entrar": 1, "diagn\u00f3stico": 8, "productos": 18, "promovido": 1, "desista": 1, "realizar": 7, "capaces": 1, "sigan": 1, "presten": 1, "arqueol\u00f3gicos": 1, "efectivamente": 1, "empresariales": 1, "actuales": 1, "romero-": 1, "necropsias": 1, "realizan": 1, "intentar": 1, "basar\u00e1": 1, "grado": 2, "industrial": 2, "apliquen": 2, "constituyan;": 1, "concurrencia": 1, "correspondientes:": 1, "correspondientes;": 7, "industrias": 5, "establece": 9, "espec\u00edficas": 2, "xxxiv": 1, "equilibrio": 11, "aire": 2, "generaci\u00f3n": 47, "xii": 10, "xxxix": 1, "vicepresidente-": 1, "quinto": 1, "responsable": 2, "l\u00edmites": 1, "eficiencia": 12, "xix": 4, "rocha": 1, "neutralizados;": 1, "gaseosos": 1, "sanitarios": 2, "xxxii": 1, "convengan": 1, "industriales": 3, "segundo": 4, "abril": 8, "dado": 2, "dar\u00e1": 1, "corresponden": 2, "responsabilidades": 1, "territoriales": 1, "abrir": 1, "adecuar": 1, "quesada": 1, "protegidas": 1, "mexicanos-": 1, "recurso": 14, "inversionistas": 2, "diario": 30, "cumplidas": 1, "aplicable": 4, "notarios": 1, "mexicanos;": 3, "haya": 6, "renovar": 1, "mar\u00edtimos": 1, "cierren": 1, "tres": 10, "combustibles": 2, "conforme": 20, "este": 35, "insumos": 7, "esta": 76, "elaborar\u00e1": 1, "cort\u00e9s": 3, "constituciones": 1, "esto": 1, "reducirla": 1, "efecto": 12, "perjudicado": 1, "subclasificarse": 1, "sitio": 13, "salinizaci\u00f3n": 3, "primaria": 1, "comportamiento": 1, "tramitando": 1, "aquellas": 1, "obligada": 1, "causan;": 1, "relacionen": 1, "fiscales": 2, "obst\u00e1culo": 1, "realizaron": 1, "nuevos": 2, "navajas": 1, "espec\u00edfico;": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "regular": 7, "grave": 1, "consumen": 1, "adiciona": 6, "aspectos": 5, "transferidos": 1, "conjuntamente": 2, "responder": 1, "dof": 1, "valorizados": 2, "mismos;": 2, "diecisiete": 1, "producir": 4, "cambio": 2, "articulado": 1, "2006-": 1, "cambie": 1, "emiti\u00f3": 1, "m\u00ednimo": 1, "transcurra": 1, "provenientes": 12, "retiro": 1, "s\u00c9ptimo-": 1, "convenio": 1, "remediaci\u00d3n": 1, "aunado": 1, "andr\u00e9s": 1, "contravengan": 2, "instalada;": 1, "coordinar": 1, "arrastre": 2, "observadas": 2, "objetivos": 7, "domicilio": 2, "114-": 1, "hacerlo": 2, "re\u00faso": 1, "\u00fatiles": 1, "valorizarlos": 1, "54-": 1, "rico": 1, "n\u00famero": 1, "negados": 1, "proporcionados": 1, "69-": 1, "cleominio": 1, "hipod\u00e9rmicas": 1, "xiii;": 1, "df": 10, "observaciones": 2, "de": 1942, "descritas": 1, "da": 1, "bibliotecas": 1, "particulares;": 1, "s\u00f3lidos": 43, "omisi\u00f3n": 1, "publicaci\u00f3n": 30, "judicatura": 1, "garant\u00eda": 3, "pa\u00eds": 12, "asociaci\u00f3n": 1, "circunscripciones": 1, "considerando:": 1, "afectados": 1, "interesados;": 2, "alg\u00fan": 3, "estados": 20, "marzo": 2, "principios:": 1, "subsecuentes;": 1, "hagan": 1, "viables": 1, "usados\u0094": 1, "favorezcan": 1, "gasificaci\u00f3n": 2, "l\u00edquidos": 2, "continuaci\u00f3n": 1, "mar\u00edn": 1, "destinatario": 1, "36-": 1, "adicionar\u00e1n": 1, "desvirtuada": 1, "probabilidad": 2, "exceda": 1, "relativas": 3, "planes;": 1, "xvi": 4, "bien": 2, "policlorados": 2, "materiales": 39, "vivos": 5, "debe": 1, "sesenta": 1, "38-": 1, "deba": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "utilizar;": 1, "han": 1, "revisi\u00f3n": 4, "emisi\u00f3n": 3, "transmitan": 1, "bifenilos": 3, "con": 211, "mercurio": 3, "25-": 1, "salario": 1, "lancetas": 1, "durante": 9, "motivado": 1, "ajustar\u00e1n": 1, "contrato": 1, "levante": 1, "sanciones": 15, "acupuntura": 1, "motivada": 1, "\u0085\u0085": 1, "requerimiento": 2, "inform\u00e1ticos": 1, "grupos": 8, "inmuebles": 2, "generan;": 1, "aplicadas": 1, "zoreda": 1, "silv\u00edcolas": 1, "comunicaciones": 2, "contaminaci\u00d3n": 1, "16-": 1, "tecnol\u00f3gicamente": 2, "xxv": 2, "obtengan": 1, "fijar": 1, "pueden": 4, "usado": 1, "desobediencia": 1, "gobierno": 18, "confinar": 1, "168": 1, "bienes;": 2, "susceptibles": 5, "intensidad": 1, "xxi": 5, "medida": 3, "parcialmente": 2, "docente": 1, "cuatrocientos": 2, "libres": 1, "posteriores": 3, "co-procesamiento:": 1, "incurrido": 1, "distinguirse": 1, "sanitaria": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "re\u00fanen": 2, "viii": 15, "envase": 1, "ix": 16, "servicios": 28, "estabilizados": 1, "realice": 1, "ambiente;": 3, "resuelvan": 1, "iv": 37, "ii": 42, "recursos": 12, "interponerlo": 1, "exterior": 1, "especificaciones": 2, "ejecuten": 1, "ocasionen": 5, "diecis\u00e9is": 1, "etiquetado": 1, "t\u00f3xicos": 1, "agregarse": 1, "brindarles": 1, "produzcan": 1, "laisequilla": 1, "muestras": 1, "uni\u00f3n": 1, "iniciarse": 2, "material:": 1, "determinaci\u00f3n": 2, "transcurrir": 1, "ocasiones": 1, "elaborar\u00e1n": 3, "i;": 2, "ello": 5, "memoria": 1, "ella": 11, "tres-": 1, "quince-": 1, "darle": 1, "declaratorias": 3, "terminales": 1, "mil": 14, "hacer": 3, "circunstancias": 2, "supervisi\u00f3n": 1, "80-": 1, "embalajes": 8, "contravenga": 1, "emitir\u00e1": 3, "programa": 20, "alimentos": 1, "hacen": 1, "evaluar\u00e1": 1, "poblaciones": 2, "desechar\u00e1": 2, "cadenas": 2, "residuales;": 1, "32-": 1, "ingresado": 1, "s\u00ed": 7, "jose": 2, "antes": 1, "vigencia": 2, "disposiciones": 69, "derivados;": 1, "sometidos": 2, "monitoreo": 2, "5o": 1, "ferroviarias": 1, "remediaci\u00f3n:": 1, "remediaci\u00f3n;": 7, "\u00d3rdenes": 1, "diferenciada": 2, "plasma": 1, "remediar": 2, "cuales": 15, "adecuarlas": 1, "mayo": 8, "115-": 1, "distribuci\u00d3n": 1, "expedido": 1, "corresponder\u00e1": 1, "aplicables;": 3, "acredite": 2, "distrito": 18, "53-": 1, "particularidades": 1, "53": 1, "abandonar": 1, "5-": 1, "facultades:": 1, "resoluci\u00f3n": 10, "documento": 1, "negar": 1, "modificarlos": 1, "contengan": 9, "formular": 15, "creel": 1, "metal\u00fargicos": 1, "bandos": 2, "contaminados": 21, "concertar": 1, "50": 1, "ordenadas;": 1, "inorg\u00e1nica": 1, "gestores": 5, "esquema": 1, "42-": 1, "envase;": 1, "generaci\u00d3n": 1, "fox": 3, "generen": 10, "elaboraci\u00f3n": 3, "jur\u00eddico-administrativas": 1, "formulaci\u00f3n": 4, "cumplimiento": 27, "existente": 1, "generado;": 1, "contaminado:": 1, "suelo": 8, "inmediato": 1, "disolventes": 1, "refieren": 3, "involucrada": 1, "ordene": 1, "cantidades": 4, "pozos": 2, "delito": 2, "acompa\u00f1arse": 1, "infante": 1, "recurso:": 1, "descarga": 1, "requerir\u00e1": 4, "o": 276, "ingresos": 4, "p\u00e9rdida": 1, "notificando": 1, "generador": 3, "generados": 17, "mismo": 12, "riesgo:": 2, "determinado": 3, "secuestro": 1, "publicados": 1, "encuentra": 1, "reprocesados": 1, "surtido": 1, "civil": 3, "ordenamiento;": 3, "afecte": 1, "afecta": 1, "son": 11, "t\u00e9cnica": 3, "xavier": 1, "tiraderos": 2, "incumplimiento": 1, "federal": 52, "presidencia": 1, "innecesarias": 1, "pol\u00edtica": 25, "semis\u00f3lidos": 1, "acumulaci\u00f3n": 2, "convenios": 18, "t\u00e9rmico": 3, "resulten": 15, "humanos": 3, "procedan": 4, "91-": 1, "conducir": 2, "part\u00edculas": 1, "ordenamientos": 19, "22-": 1, "voluntarias": 1, "efectuar": 1, "seguir": 2, "esquemas": 2, "85-": 1, "mercado": 3, "pertinentes": 1, "penas": 1, "tengan": 4, "definici\u00f3n": 3, "d\u00c9cimo": 3, "peso": 2, "inventariar": 1, "distinguiendo": 1, "peligrosidad;": 1, "penal": 2, "dise\u00f1ado": 1, "lleve": 1, "clorados": 1, "aun": 1, "violaciones": 1, "administrativo": 5, "propio": 1, "xiii": 9, "privados": 2, "considerar\u00e1": 1, "15-": 1, "reincorporaci\u00f3n": 1, "derecho": 6, "cuya": 7, "ayuden": 1, "no": 63, "cuyo": 8, "actos": 12, "deriven;": 1, "recurre": 1, "recurra": 1, "debiendo": 1, "utilidad": 1, "aplic\u00e1ndose": 1, "diez": 1, "tomar\u00e1": 1, "nieves": 1, "publicar": 2, "art\u00edsticos": 1, "obligaci\u00f3n": 2, "ajustarse": 1, "responsables": 17, "transportes": 2, "carlos": 3, "acciones": 33, "dicha": 4, "celda": 1, "obras": 2, "factibilidad": 1, "p\u00e1rrafos": 3, "estos;": 2, "reciclado": 2, "logro": 2, "morfin": 1, "generadoras": 3, "empaques": 3, "dicho": 4, "establezcan": 19, "dem\u00e1s": 35, "precautorio": 1, "anualmente": 1, "participaci\u00f3n": 11, "fluorescentes": 1, "particular": 2, "profesiones": 1, "menor": 3, "menos": 4, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 203, "emisiones": 2, "primer": 4, "diciembre": 2, "coordinaci\u00f3n": 16, "fueren": 1, "infiltrarse": 1, "lleven": 2, "cient\u00edfico": 1, "comunidad": 1, "impondr\u00e1n": 1, "minimizaci\u00f3n": 3, "vez": 5, "quienes": 7, "proporcionen": 1, "neum\u00e1ticos": 8, "relaci\u00f3n": 6, "entender\u00e1n": 1, "notorios;": 1, "interesadas;": 1, "anal\u00edtica": 1, "menchaca": 1, "acreedor": 1, "fortalecimiento": 2, "ecol\u00f3gico": 17, "ecol\u00f3gica": 1, "exportadores": 6, "sujeta": 1, "identificaci\u00f3n": 2, "cumple": 1, "previo": 5, "someter": 4, "secretar\u00eda:": 1, "secretar\u00eda;": 2, "previa": 1, "necesidades": 4, "otorgando": 1, "presentes": 1, "p": 1, "adecuada;": 1, "expida": 4, "agentes": 8, "expido": 12, "dip": 24, "siga": 1, "federales": 3, "segregaci\u00f3n": 2, "pe\u00f1a": 8, "arresto": 1, "quedar\u00e1n": 1, "112-": 1, "autorizada": 1, "contamine": 1, "autorizado": 5, "participar": 6, "ayuntamientos": 1, "cargo": 3, "prevista": 1, "previsiones": 1, "52-": 1, "inmediata": 2, "previsto": 10, "quedan": 1, "carga": 3, "agrupar\u00e1": 1, "emitir": 5, "suelos": 9, "impuesto": 1, "individualmente": 1, "manejan": 1, "interposici\u00f3n": 3, "microgeneradores": 12, "enfermedad": 1, "ordena": 1, "incurrir": 1, "den": 1, "particularmente": 1, "v": 29, "recubrimiento": 1, "convenir": 1, "por:": 1, "reciclarlos;": 1, "derivar": 1, "ram\u00edrez": 4, "lixiviaci\u00f3n": 1, "123-": 1, "alto": 4, "quir\u00fargica": 1, "43-": 1, "erradicar": 1, "integralmente": 1, "conservar": 1, "barreras": 1, "cervantes": 3, "firme": 1, "dichos": 11, "vigentes": 2, "manejados": 4, "provocado": 1, "c\u00f3digo": 2, "\u0085\u0085\u0085": 9, "sistemas": 11, "coordinada": 2, "evaluar": 7, "arroyo": 5, "89": 12, "prestadores": 3, "contaminantes": 9, "remisi\u00f3n": 1, "siempre": 7, "m\u00e9todos": 5, "haber": 1, "cuarto": 2, "cr\u00e9dito": 1, "vivir": 1, "todas": 3, "clasificaci\u00f3n": 8, "dise\u00f1ar": 5, "expedir\u00e1n": 1, "f\u00edsicas": 3, "beneficio": 2, "contienen": 1, "servicios;": 2, "establecimientos": 3, "virtud": 1, "iniciados": 1, "dar\u00e1n": 1, "parcial": 2, "d\u00c9cimo-": 1, "l\u00e1mparas": 1, "realizadas": 2, "vapores": 2, "aseguramiento": 1, "trece-": 3, "term\u00f3lisis;": 1, "problemas": 2, "modificaciones": 2, "facilitar": 3, "23-": 1, "cantidad": 5, "consideraci\u00f3n": 7, "construir": 1, "incrementar": 1, "sancionadas": 2, "reducidos": 1, "andrade": 3, "aplicados": 1, "normativos": 1, "otorgarse": 2, "criterios": 20, "74-": 1, "1": 3, "inmueble": 1, "aspectos:": 1, "opci\u00f3n": 1, "t\u00cdtulo": 7, "otorgamiento": 1, "alcantarillado": 2, "misma": 1, "informe": 2, "renovaci\u00f3n": 1, "orientadas": 1, "generales": 4, "subclasificar\u00e1": 1, "produce": 3, "realizar\u00e1n": 1, "14-": 1, "obligaciones": 4, "sectores": 14, "predio": 1, "remanente": 1, "trav\u00e9s": 13, "controlar": 5, "est\u00e9n": 7, "conductas": 2, "f\u00edsicos": 2, "su": 184, "autotransporte": 1, "secretario-": 11, "si": 10, "recipientes": 2, "autorizaci\u00f3n": 16, "mezcla": 3, "se": 294, "principio": 4, "subproductos": 4, "irreparable;": 1, "doce-": 1, "gobernaci\u00f3n": 12, "hacia": 2, "reutilizados": 1, "forma": 10, "derive": 3, "encuentre": 1, "93-": 1, "delitos": 4, "conlleva": 1, "importaci\u00f3n": 16, "habitacionales": 1, "reiteradamente": 1, "econ\u00f3micamente": 5, "satisfacerlas": 1, "anotaci\u00f3n": 1, "31-": 1, "xxxi": 1, "importados": 1, "importador": 2, "normativas": 1, "\u00f3rganos": 3, "conejo": 1, "n\u00edquel-cadmio;": 1, "nombre": 6, "prima": 2, "resolver\u00e1n": 1, "relacionados": 2, "aplicar\u00e1n": 2, "impugnado;": 2, "xli": 1, "determinar": 12, "ecosistemas": 5, "contaminado": 2, "prorrogadas": 1, "imposici\u00f3n": 5, "xlv": 1, "derrames": 2, "actualizado": 1, "revocar": 3, "el": 472, "en": 570, "distinto": 1, "competencia;": 7, "nacionales": 3, "exportaci\u00f3n": 11, "recibir": 1, "ca\u00f1adas": 2, "previstos": 4, "rastreo": 2, "es": 12, "gonzalez": 1, "expidan": 5, "persistente": 1, "establezca": 7, "satisfacer": 1, "notifiquen": 1, "precisar": 1, "t\u00e9cnico": 3, "satisfacen": 1, "79-": 1, "expandido;": 1, "manejarlos": 2, "viable": 3, "convocar": 1, "\u00e1mbito": 8, "haberse": 1, "patios": 1, "financiamiento": 2, "intersectoriales": 2, "tienen": 2, "proceder\u00e1": 1, "bioacumulaci\u00f3n;": 1, "dispersi\u00f3n": 1, "competencias": 7, "interesado": 2, "incentiven": 2, "gravedad": 1, "minimizar": 2, "plomo": 1, "vulnerabilidad:": 1, "100-": 1, "51-": 1, "incentivar": 1, "impuestas": 2, "ordenar": 4, "unidades": 1, "registrar": 1, "extracci\u00f3n": 2, "autoridad": 18, "perjuicio": 6, "comunicaci\u00f3n": 2, "utilizarse": 1, "xi": 14, "xl": 1, "subsistencia": 1, "mexicanos": 16, "61-": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "xx": 4, "procedimiento": 9, "122-": 1, "inherentes": 2, "xv": 6, "62-": 1, "amenaza": 1, "lluvia": 1, "titulares": 1, "especializada": 2, "estabilizarlos": 1, "riesgo": 17, "basada": 1, "guadalupe": 4, "t\u00e9cnicas": 5, "2": 2, "cita": 1, "esterilizaci\u00f3n:": 1, "dependencias": 11, "toxicidad": 1, "inter\u00e9s": 3, "basado": 1, "elementos": 6, "advierta": 1, "expresar:": 1, "advierte": 1, "especificar\u00e1": 1, "contribuir": 1, "desequilibrio": 1, "programas": 21, "violen": 1, "x;": 1, "asociadas": 1, "bajo": 12, "mantenimiento": 1, "anual": 2, "11": 1, "10": 2, "13": 3, "12": 5, "otorgada": 1, "ochenta": 3, "17": 4, "19": 7, "personalidad": 2, "xxix-g": 1, "r": 1, "oxidaci\u00f3n": 1, "localidad": 1, "abascal": 1, "t\u00e9cnica;": 1, "fase": 1, "1-": 1, "estudio": 1, "territorio": 7, "aprovechamiento": 7, "sello": 1, "mencionada": 1, "sustentar\u00e1": 1, "dispongan": 2, "envases": 10, "arreglo": 1, "par\u00e1metros": 2, "cuidadosamente": 1, "productivo:": 1, "productivo;": 1, "relativo": 1, "1o": 1, "mercados": 2, "valorizar": 1, "graciela": 2, "reutilizaci\u00f3n": 7, "gonz\u00e1lez": 3, "plazo;": 1, "eficaces": 1, "bald\u00edos": 2, "planteen": 1, "humanas": 2, "explosiones": 1, "instrumentaci\u00f3n": 6, "santiago": 1, "armando": 1, "sujetar\u00e1n": 3, "limpios": 1, "envase:": 1, "recurso;": 2, "productivos": 9, "llevar\u00e1n": 4, "cualquier": 14, "normas": 48, "normar": 1, "20-": 1, "29": 1, "unidad": 3, "aplicarse": 1, "consideren": 1, "alguno": 1, "mexicanas:": 1, "merilyn": 2, "alguna": 7, "contenido": 3, "humana;": 1, "conformidad": 46, "prestar": 1, "precise": 1, "productores": 8, "cuyas": 2, "limitaciones": 1, "lizama": 3, "corresponda:": 1, "corresponda;": 3, "cobro": 3, "poblaci\u00f3n": 4, "hace": 9, "estos": 8, "participar\u00e1n": 1, "xxvii": 2, "gildardo": 1, "prohibiciones:": 1, "aplicaci\u00f3n": 14, "ra\u00fal": 3, "referidas": 1, "3": 1, "llevar\u00e1": 5, "riesgos": 12, "usos": 3, "dejen": 2, "ocasionado": 1, "requieran;": 1, "varios": 1, "xxxiii": 1, "podr\u00e1:": 1, "valorizaci\u00f3n": 25, "genera": 1, "disposiciones:": 1, "compensaci\u00f3n": 2, "genere": 5, "confirmar": 1, "continuar\u00e1n": 2, "seguridad:": 1, "posibles": 1, "correspondan": 4, "vieyra": 2, "clasificar": 2, "dictar\u00e1n": 1, "92-": 1, "unidos": 20, "doble": 1, "observancia": 13, "ambiental:": 1, "aduanas;": 1, "creaci\u00f3n": 3, "masiva": 1, "clasifican": 2, "entidad": 4, "tramitaci\u00f3n": 1, "factible;": 1, "secundados": 1, "relativa": 4, "sean": 26, "clim\u00e1tico": 1, "contar": 6, "caducos": 1, "realizar\u00e1": 3, "lilia": 3, "da\u00f1os": 11, "s\u00ed;": 1, "contenida": 1, "actividad": 1, "xliv": 1, "generaci\u00f3n:": 1, "generaci\u00f3n;": 1, "estar": 2, "estas": 3, "morales": 3, "aviso": 2, "municipios": 30, "83-": 1, "factibles": 1, "aureoles": 1, "m\u00e9dico-asistenciales": 1, "incluidas": 1, "requieren": 1, "liberados": 1, "retenci\u00f3n": 1, "como": 112, "recorri\u00e9ndose": 3, "licencias": 3, "patol\u00f3gicos": 1, "punto": 1, "adaptarse": 1, "ambiente": 51, "proponer": 1, "podr\u00e1n": 14, "javier": 2, "22": 3, "ciertos": 1, "celebrar": 2, "da\u00f1inos;": 1, "fallezca": 1, "cumplir": 6, "susceptible": 1, "quien": 4, "ganaderas": 1, "respondan": 1, "legal;": 1, "asumir\u00e1n": 1, "distancia": 1, "refiere": 20, "considere": 1, "por": 149, "6-": 1, "considera": 3, "salinas": 1, "63": 1, "estudios": 1, "aplicables": 34, "ante": 14, "pongan": 1, "ricardo": 2, "mejoramiento": 1, "consumados": 1, "contrario": 1, "inventarios": 6, "103-": 1, "facultada": 1, "territorial": 1, "conteniendo": 1, "cumpliendo": 2, "urbanas": 1, "cubiertos": 1, "negativos": 3, "seguimiento": 1, "contar\u00e1": 1, "informes": 3, "lixiviados": 2, "qu\u00e9": 2, "xxvi": 2, "tomen": 1, "aquellos": 9, "h\u00e1bitos": 2, "denunciar": 1, "tr\u00e1nsito": 2, "valor": 5, "t\u00e9rmica": 2, "conocida": 1, "salda\u00f1a": 3, "bribiesca": 1, "contaminaci\u00f3n;": 1, "ordenamiento": 22, "63-": 1, "aplicable;": 2, "aplicable:": 1, "ox\u00edgeno": 1, "implique": 1, "impugnaci\u00f3n": 1, "incluye": 2, "d\u00edaz": 3, "caso": 47, "110-": 1, "plomo;": 2, "decreto": 51, "av\u00edcolas": 1, "lixiviado:": 1, "contabilidad": 1, "evidencias": 1, "buen": 1, "transitorios": 8, "incluyendo": 3, "permiten": 2, "tuvo": 1, "generen;": 1, "gu\u00edas": 1, "remediados;": 1, "cumplimiento;": 1, "aeropuertos": 1, "consulta": 1, "filtrado": 1, "cualesquiera": 1, "viento": 1, "corregir": 2, "medio": 11, "medie": 1, "hecho": 3, "integrar\u00e1n": 3, "policlorados;": 1, "supuestos": 1, "celebrar\u00e1n": 2, "todos": 9, "env\u00edo": 1, "persona": 9, "ni": 1, "ejercidas": 1, "devolver": 1, "materia": 38, "reaccionan": 1, "78-": 1, "reglamentaci\u00f3n": 1, "eliminen": 2, "componente": 2, "igualmente": 1, "finalmente": 5, "estatal": 4, "medina": 1, "utilizar\u00e1": 1, "dependencia": 2, "reacci\u00f3n": 1, "aprobare": 1, "consisten": 1, "fedatarios": 1, "ernesto": 3, "proporcionada": 2, "xxi;": 1, "raz\u00f3n": 2, "peculiares;": 1, "sancionar": 2, "mismo;": 1, "p\u00e1rrafo": 9, "reincidente": 1, "investigaci\u00f3n": 8, "tipos": 2, "convenido": 1, "agraviado": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "21-": 1, "asegurar": 1, "t\u00e9rmicos": 2, "actividades": 29, "educativas": 1, "utilizado": 1, "rosa": 3, "contratos": 1, "verse": 1, "estad\u00edstica": 1, "19-01-2018": 1, "4": 1, "interpuesto": 3, "protecci\u00f3n": 20, "integral:": 1, "forestales": 1, "puedan": 9, "invocar": 1, "cuando": 37, "domiciliarias": 1, "relativos": 3, "seres": 4, "fijen": 2, "37-": 1, "monumentos": 1, "observando": 1, "\u00e9stas": 3, "enero": 2, "kil\u00f3metros": 1, "observar\u00e1n": 1, "separaci\u00f3n": 4, "moreno": 1, "t": 1, "conducto": 1, "para:": 2, "xviii": 4, "surtan": 1, "construcci\u00f3n": 5, "el\u00e9ctricas": 2, "alcanzar": 5, "similares": 1, "evitando": 1, "anteproyectos": 2, "salud;": 2, "reglamentaria": 3, "drenaje": 2, "\u0093estrategia": 1, "perjuicios": 2, "dice:": 1, "subterr\u00e1neas;": 1, "servicio": 5, "cometida": 1, "definir": 2, "legal": 3, "silvano": 1, "sanci\u00f3n": 3, "categor\u00edas:": 1, "tiene": 1, "reciclen": 1, "sujetarse": 3, "jurisdicciones": 1, "llevado": 1, "contratar": 1, "agujas": 1, "co-procesamiento": 5, "representan": 1, "atender": 2, "reciclar": 1, "producci\u00f3n": 8, "suscrito": 1, "establecerse": 3, "esfera": 1, "eliminaci\u00f3n": 2, "constituidos": 2, "distribuci\u00f3n": 3, "84-": 1, "pol\u00edticas": 1, "empresa": 3, "p\u00fablicos": 3, "73-": 1, "asamblea": 1, "instrumento": 1, "determine": 2, "navegaci\u00f3n": 1, "llevarse": 1, "\u00danico-": 8, "bruto": 2, "aguas": 3, "pretende": 1, "conducci\u00f3n": 1, "bit\u00e1cora": 3, "consignados": 1, "los": 748, "abandonado": 2, "siguiente:": 1, "adecuados;": 1, "elemento": 1, "urbanos:": 1, "urbanos;": 6, "comerciales": 4, "vicente": 3, "modificar": 3, "violaci\u00f3n": 1, "p\u00fablico;": 1, "39-": 1, "noviembre": 2, "naturales": 15, "agua;": 2, "produzca": 1, "tendr\u00e1n": 3, "prevengan": 2, "miguel": 10, "industria": 3, "deporte": 1, "102-": 1, "propiedades": 4, "siguientes": 18, "ejecutar": 1, "crear": 2, "mexicanas": 45, "protegerlo": 1, "entiende": 1, "jur\u00eddicos": 8, "generan": 4, "general": 67, "reciclado:": 1, "generar": 1, "deslinde;": 1, "final:": 1, "quesada-": 2, "60-": 1, "tenga": 1, "operaci\u00f3n": 12, "correspondiente": 16, "involucra": 1, "111-": 1, "5": 4, "citados": 1, "ecol\u00f3gica;": 1, "respondiendo": 1, "suscribir": 4, "selecci\u00f3n": 1, "relevantes": 2, "48-": 1, "registro": 11, "estar\u00e1n": 10, "verter": 2, "a)": 1, "acosta": 1, "descomposici\u00f3n": 2, "cuerpo": 1, "reciclados": 3, "congreso": 2, "a:": 1, "expedidas": 1, "rocas": 2, "fiscal": 2, "posible": 3, "confieren": 1, "b\u00e1sico": 6, "b\u00e1sica": 1, "transporte": 16, "forman;": 1, "acreedores": 1, "cordero": 3, "u": 8, "cualitativa": 1, "recolecci\u00f3n": 4, "s\u00f3lo": 7, "c\u00e1maras": 3, "federal;": 2, "estandarizados": 1, "peligroso": 2, "indicadores": 2, "limpia:": 1, "monto": 6, "fuente": 3, "fuego": 1, "correo": 1, "violados": 1, "ciudad": 17, "zinc": 1, "profesional": 1, "mezclar": 1, "org\u00e1nicos": 9, "2007-": 1, "acuse": 1, "tecnolog\u00eda": 4, "improcedencia": 1, "aplicar": 3, "qu\u00edmicos": 3, "121-": 1, "beneficios": 1, "comercial": 2, "dieciocho-": 1, "combustible": 2, "afecten": 2, "hinojosa-": 2, "se\u00f1alada": 1, "pr\u00f3rroga": 3, "asienten": 1, "contenidos": 6, "dep\u00f3sitos": 1, "organizados": 1, "revocarlo": 1, "conocimiento": 3, "f\u00f3siles": 1, "formaci\u00f3n": 2, "meses": 4, "sano": 1, "incompatibles": 2, "disposici\u00f3n": 27, "pase": 1, "incluya": 1, "agravios": 5, "manifiesta": 1, "cuyos": 3, "19-": 1, "perspectiva": 1, "concentraciones": 1, "propiciar": 1, "instrumentos": 9, "m\u00ednimas": 1, "com\u00fan": 1, "residuo": 8, "importen": 2, "formulen": 2, "permanentemente": 1, "sus": 49, "turbulencia": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00d3n": 2, "desempe\u00f1o": 2, "incompatibilidad": 1, "maquinarias": 1, "mar\u00eda": 1, "ubicaci\u00f3n": 6, "zona": 1, "recabe": 1, "eficacia": 2, "p\u00fablica": 7, "transportar": 3, "ejerzan": 1, "superficie": 1, "ilegalmente": 1, "p\u00fablico": 7, "81-": 1, "sobreseerlo;": 1, "junio": 6, "2014-": 3, "tomar\u00e1n": 1, "dicte": 1, "evitar": 7, "social": 14, "hubiera": 1, "magnitud": 1, "90-": 1, "alternativas": 1, "pol\u00cdtica": 1, "semis\u00f3lido": 2, "presentarse": 2, "act\u00faen": 1, "2013-": 3, "notificarlo": 1, "vii": 16, "reincidencia": 2, "texto": 1, "rebasen": 1, "fundado": 1, "zonas": 3, "otros": 24, "fundada": 1, "ambientalmente": 7, "solicitud": 3, "de:": 1, "previamente": 7, "intervenci\u00f3n": 3, "peligrosos;": 12, "vol\u00famenes;": 1, "provocar": 5, "consumo;": 3, "objetivo": 4, "vista": 1, "kilogramos": 2, "social;": 2, "diferente": 1, "6": 1, "respectiva;": 1, "mejoras": 1, "mejorar": 1, "diecinueve": 1, "muestreo": 1, "proponga": 1, "internacionales": 6, "emergencias": 4, "instrumentar": 3, "yolanda": 1, "expedir": 9, "dirigirme": 1, "presidenta-": 1, "v\u00edas": 1, "condiciones": 13, "inscribir": 1, "funciones": 5, "dictar": 1, "constituido": 1, "entregados": 1, "conformaci\u00f3n": 1, "sustentable": 7, "del": 174, "improcedente": 2, "cuerpos": 7, "leyes": 5, "aparezca": 1, "prestaci\u00f3n": 9, "manejen": 6, "generadores;": 2, "iniciar": 2, "presidente-": 22, "financieras": 2, "veinte": 3, "gas;": 1, "definitiva": 2, "lograr": 8, "margen": 1, "fuentes": 4, "impacto": 2, "almacenar": 3, "fundamento": 1, "se\u00f1alar\u00e1": 1, "promoverse": 1, "concesionadas": 1, "respectivo": 7, "xxxv": 1, "residuales": 1, "involucradas": 1, "maximizar": 1, "acto": 20, "sujetos": 17, "acta": 1, "zu\u00f1iga": 1, "minera-metal\u00fargica": 1, "someten": 1, "cap\u00cdtulo": 19, "acopiar": 1, "deriven": 10, "aprovechada": 1, "asentado": 1, "diferentes": 4, "conducente": 1, "sistema": 19, "plano": 1, "desecharse": 5, "acrediten": 1, "aprobadas": 1, "procurar\u00e1n": 1, "a": 460, "formularlos": 1, "m\u00e1ximo;": 1, "fundar": 1, "dentro": 15, "secretar\u00eda": 71, "naturales;": 3, "fundamental": 1, "prop\u00f3sito": 4, "intervino": 1, "provocando": 1, "49-": 1, "\u00e1reas": 3, "instalaciones": 12, "garc\u00eda": 1, "ox\u00edgeno;": 1, "17-": 1, "interponer": 2, "seguir\u00e1n": 1, "inventario": 1, "penales": 1, "hogares": 1, "25": 3, "26": 2, "exime": 1, "20": 1, "21": 1, "plantear\u00e1n": 1, "23": 1, "adoptan": 1, "acumuladores": 2, "r\u00fabrica": 12, "heron": 1, "28": 4, "controlados": 3, "correspondiente:": 1, "correspondiente;": 4, "requisitos": 5, "adoptar": 1, "lodos": 3, "2-": 1, "expedir\u00e1": 1, "p\u00f3liza": 2, "elaboradas": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "fines": 4, "registrarse": 4, "consecuencia": 5, "solidificaci\u00f3n": 1, "ciento": 5, "cadmio": 2, "inversiones": 1, "desvirtuar": 1, "regi\u00f3n;": 1, "denuncia": 2, "abandono": 1, "ausencia": 1, "instituciones": 3, "irregularidades": 4, "brinde": 1, "correspondientes": 15, "mantener": 2, "presentaci\u00f3n": 4, "arzate": 1, "noventa": 1, "confinamiento": 11, "m\u00e1s": 11, "micro": 1, "opongan": 2, "fomentar": 3, "multas": 4, "visitas": 2, "118-": 1, "cometido": 1, "cubrir": 1, "ejercer\u00e1": 1, "reduce": 1, "generador:": 3, "contingencia": 2, "zerme\u00f1o": 1, "toda": 4, "adem\u00e1s": 2, "sitios": 44, "inminentes": 1, "todo": 6, "actividad;": 1, "otorgadas": 3, "realicen": 2, "expide": 1, "173": 1, "c)": 1, "7": 6, "suficientes": 1, "quince": 1, "desecha": 1, "secretaria-": 13, "contribuyan": 2, "adecuado": 1, "adecuada": 5, "retirados": 1, "caracterizaci\u00f3n": 3, "comunicar": 1, "importaci\u00d3n": 1, "transparencia": 2, "base": 7, "generadora": 1, "secretario": 12, "obra": 1, "castellanos": 2, "imprescindibles": 1, "descomponer": 1, "introducida": 1, "intr\u00ednsecas": 1, "ren\u00e1n": 1, "respectivas": 12, "\u00e9stos": 15, "contiene": 1, "informaci\u00d3n": 1, "deficiencias": 2, "comercializaci\u00f3n": 2, "administraci\u00f3n": 5, "energ\u00eda": 4, "propiedad": 6, "persistencia": 1, "hubiere": 7, "precisando": 1, "defecto": 1, "t\u00f3xicas": 6, "proh\u00edbe": 1, "cada": 10, "representante": 1, "est\u00e9": 1, "temperatura": 1, "determinarse": 1, "esas": 1, "retornar": 1, "remitirse": 1, "incrementos": 3, "18-": 1, "contra": 5, "180": 2, "habitaci\u00f3n": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "combusti\u00f3n": 3, "efectos": 16, "conciencia": 1, "xiv": 6, "para": 293, "implementaci\u00f3n": 1, "norma": 7, "privadas": 4, "ocho": 1, "afectaci\u00f3n": 1, "explosividad": 1, "favorable": 1, "atribuciones": 7, "97-": 1, "incurra": 2, "utilizaci\u00f3n": 5, "reenvasado": 1, "mezclados": 1, "terceros;": 2, "pudieran": 3, "puentes": 2, "uniformar": 1, "emitir\u00e1n": 1, "86-": 1, "condicionada": 1, "determinen": 2, "formatos": 1, "permitidos": 1, "remanentes": 1, "t\u00e9rmino": 4, "telef\u00f3nico": 1, "nulo": 1, "108-": 1, "88-": 1, "m\u00ednima": 1, "autorizar": 5, "poner": 2, "profesionales": 1, "infraestructura": 10, "especifiquen": 2, "minera;": 2, "disponibles": 1, "inscritas": 1, "incineraci\u00f3n": 9, "ingresen": 1, "iniciaci\u00f3n": 1, "celdas": 3, "vulnerabilidad": 2, "nivel": 1, "suscriba": 1, "copia": 2, "7-": 1, "departamentales": 1, "s\u00f3lido": 2, "requerir\u00e1n": 1, "77": 1, "entender\u00e1": 2, "73": 2, "plan": 6, "recurrente;": 1, "77-": 1, "7;": 1, "ser\u00e1n": 15, "animales": 2, "sujetaron": 1, "procede": 1, "especial;": 4, "especial:": 1, "organizaciones": 10, "proceda": 4, "cesado": 1, "componen": 2, "formular\u00e1n": 1, "establecidos": 4, "debida": 13, "manejar": 1, "reglamento": 26, "vigentes;": 1, "peligrosidad": 5, "ilegalidad": 1, "fraire": 2, "elaborar": 5, "exportaci\u00d3n": 1, "azuara": 1, "debido": 1, "66-": 1, "publicada": 3, "expediente": 1, "energ\u00eda;": 1, "2012-": 1, "conduzcan": 1, "publicado": 12, "totalidad": 1, "estipular\u00e1n": 1, "referencia": 9, "prevenirla": 1, "derivadas": 2, "importadores": 9, "sustentar": 1, "contaminaci\u00f3n": 29, "plaguicidas": 2, "aceites": 2, "t\u00f3xicos;": 1, "tomar": 1, "8": 2, "oficiales": 46, "68": 1, "cultivos": 1, "fin;": 1, "asimismo": 5, "seguridad": 12, "salud": 29, "personas;": 1, "expresa": 2, "coadyuvar": 4, "tratamiento": 23, "falsedad": 1, "superiores": 1, "despliegue": 2, "biol\u00f3gicos;": 1, "morf\u00edn": 1, "garcia": 1, "mercanc\u00edas": 1, "x": 14, "ser": 29, "examinar": 1, "xxiii": 4, "contuvieron": 3, "actividades;": 1, "actividades:": 1, "sea": 16, "defensa": 2, "sen": 24, "originalmente": 1, "asientan": 1, "organismos": 7, "treinta": 2, "someta": 1, "probable": 1, "gaseoso": 1, "cirug\u00eda": 1, "electoral": 1, "errores": 1, "constar": 2, "deban": 2, "reconoce": 1, "promoci\u00f3n": 2, "aplicaci\u00d3n": 1, "difundidos": 1, "dirige;": 1, "garanticen": 1, "competente": 4, "incinerar": 2, "transiten": 1, "c": 1, "confiere": 2, "se\u00f1alados": 1, "jurisdiccional": 2, "necesaria": 2, "considerar": 5, "consecuentes": 1, "autoridades": 23, "procedente": 1, "operar": 2, "cooperativas": 1, "consideran": 1, "provenga": 1, "da\u00f1o": 4, "primaria:": 1, "cenizas": 1, "vol\u00famenes": 5, "xxxvii": 1, "cuarto-": 3, "jes\u00fas": 2, "automotores": 2, "combusti\u00f3n;": 1, "tiendan": 1, "consumo": 9, "respectivas;": 1, "tiendas": 1, "lineamientos": 6, "anticipar": 1, "fomentar\u00e1n": 1, "corresponde": 3, "corresponda": 12, "reforman": 14, "\u00c1mbito": 1, "octavo-": 1, "impida": 1, "cielo": 2, "bastar\u00e1": 1, "conjunto": 8, "ley;": 15, "sobrese\u00eddo": 1, "reformas": 2, "conjunta": 1, "existencia": 1, "autorizar\u00e1": 1, "clandestinamente": 1, "sufrir": 1, "gas": 1, "reciclaje": 10, "cinco": 5, "determinar\u00e1": 3, "obligadas": 4, "primarios": 1, "repetir": 1, "ambientales;": 1, "ejecutivo": 16, "pl\u00e1sticos": 2, "confinamientos": 2, "ocasionados": 1, "integral;": 2, "asunci\u00f3n": 1, "acuerdo": 14, "96-": 1, "litio": 1, "certificado": 1, "31": 5, "soporte": 1, "estipulado": 1, "agr\u00edcolas": 1, "\u00e9sta": 3, "espacio": 1, "50-": 1, "restituir": 1, "mismos": 9, "causado": 1, "35": 2, "2015-": 1, "2003-": 1, "deterioro": 2, "fomento": 1, "reparaci\u00f3n": 6, "anticipaci\u00f3n": 1, "espec\u00edficos": 3, "fueron": 1, "emanen": 2, "factible": 2, "usados;": 2, "9": 3, "humedad": 1, "imponer": 8, "ocurra;": 1, "movimientos": 1, "promover\u00e1": 1, "requieran": 2, "federaci\u00f3n": 44, "suficiente": 2, "89-": 1, "induzcan": 1, "entra": 1, "entre": 14, "retornados": 3, "coordinar\u00e1n": 1, "c\u00e9sar": 1, "inactivaci\u00f3n": 1, "y": 880, "obligados": 5, "representantes": 6, "depositan": 1, "salvo": 4, "beltrones": 1, "verificar": 4, "promover\u00e1n": 2, "vencimiento": 2, "infracciones": 10, "duraci\u00f3n": 1, "76-": 1, "reutilizaci\u00f3n:": 1, "asuntos": 1, "fracciones": 8, "depositar": 1, "nuestro": 1, "ma": 2, "involucrados": 3, "calor": 1, "soluci\u00f3n": 1, "107-": 1, "diluci\u00f3n": 2, "informar": 2, "administrativa": 1, "acerca": 6, "formas": 4, "atenuante": 1, "marco": 5, "establecer": 17, "perforaci\u00f3n": 1, "fundici\u00f3n": 1, "hayan": 13, "otorgadas;": 1, "instalaci\u00f3n": 3, "67-": 1, "demanda": 2, "establecen": 1, "109-": 1, "v\u00edctimas": 1, "reposici\u00f3n": 1, "suspender\u00e1": 1, "ellos;": 2, "d": 2, "impulsar\u00e1n": 1, "recibir\u00e1": 1, "impactos": 1, "resultados": 2, "planteada;": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "continua": 1, "popular": 2, "produciendo": 1, "limitada": 1, "redes": 1, "aplicarlos": 1, "regulaci\u00f3n": 6, "efectivas": 1, "encuentren": 4, "d\u00e9cimo": 1, "b)": 1, "radiactivos": 1, "acuacultura": 1, "permitir": 1, "urbano;": 1, "punzo-cortantes": 1, "legales": 13, "deber\u00e1n": 49, "125-": 1, "incorporados": 1, "decisiones": 1, "evaluaci\u00f3n": 3, "tener": 1, "procedentes": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "contacto": 2, "eliminar": 2, "consentidos": 1, "atenci\u00f3n": 1, "dejar": 2, "contendr\u00e1n": 1, "inversi\u00f3n": 1, "reacciones": 1, "nuevo": 1, "incineraci\u00f3n:": 1, "30-": 1, "conducta": 1, "anterioridad": 3, "\u00danico": 6, "urbanos": 37, "nueva": 1, "a\u00f1os": 7, "veces": 1, "plazo": 18, "encargada": 1, "adopci\u00f3n": 2, "orozco": 1, "demuestren": 1, "prevenir": 27, "autorizaciones": 21, "bioacumulables;": 1, "gesti\u00d3n": 4, "t\u00e9rmicamente": 1, "biol\u00f3gico": 1, "trato": 1, "biol\u00f3gica": 1, "trata": 2, "trate": 6, "anterior": 6, "procesos": 31, "f\u00e1rmacos;": 1, "pero": 3, "integral": 141, "an\u00e1loga": 1, "integrar": 5, "\u00c1ngel": 8, "ecosistemas;": 1, "jurisdicci\u00f3n": 2, "conferidas": 1, "establecimiento": 10, "electr\u00f3nicos": 1, "\"el": 1, "efectivos": 1, "anterior;": 1, "art\u00edculos": 10, "gases": 2, "otras": 11, "escurrirse": 1, "facultad": 1, "procedimientos": 15, "indirectamente": 1, "silvestre": 2, "residuos": 434, "poder": 13, "limitan": 1, "fabio": 1, "compuestos": 5, "ejercer\u00e1n": 1, "serie": 1, "limpieza": 1, "devolver\u00e1n": 1, "remanufacturados": 1, "convocar\u00e1n": 1, "bienes": 12, "garantice": 1, "art\u00edculo;": 1, "movilizarse": 1, "federaci\u00f3n:": 1, "limpia": 1, "bater\u00edas": 3, "un": 76, "circuito": 1, "residuo:": 1, "planes": 38, "escrito": 6, "microorganismo": 1, "administrativamente": 1, "temperaturas": 1, "catorce-": 3, "term\u00f3lisis": 1, "fracci\u00f3n": 37, "112": 1, "favorecer": 1, "implementar": 1, "proteger": 1, "independientemente": 2, "desconozca": 1, "competencia": 12, "federativa": 3, "comprende": 2, "infracci\u00f3n": 5, "conservaci\u00f3n": 2, "movimiento": 2, "cuente": 2, "concedido": 1, "cuenta": 1, "circunscripci\u00f3n": 1, "metas": 1, "95-": 1, "huerta": 2, "toneladas": 2, "calor\u00edfico": 1, "pretenden": 1, "jeringas": 1, "secundaria": 1, "comercio": 4, "relacionadas": 11, "representar": 3, "colectividad": 1, "caminos": 2, "dos": 21, "a\u00f1o": 3, "amerite": 2, "visita": 1, "objetivos:": 1, "democr\u00e1tica": 2, "bases": 5, "e": 39, "urgente": 3, "sujetas": 1, "mismas": 2, "2003": 1, "demolici\u00f3n": 1, "2006": 1, "xliii": 1, "formada": 2, "resoluciones": 1, "previstas": 5, "concentraci\u00f3n": 1, "desechen": 1, "listado": 1, "xxii": 3, "establecer\u00e1n": 4, "promovente;": 1, "peligrosos:": 1, "gobiernos": 20, "empresas": 10, "xxix": 2, "retornarse": 1, "xxiv": 4, "incentivos": 1, "quinto-": 3, "componentes": 2, "\u00fatil": 1, "suscripci\u00f3n": 1, "costos": 5, "agua": 11, "71-": 1, "caracter\u00edsticas": 19, "registros": 1, "alentar": 1, "insuficientes": 1, "aplique": 2, "opiniones": 1, "fijar\u00e1": 1, "f": 1, "accidentes;": 1, "acompa\u00f1ado": 1, "cavidades": 2, "106-": 1, "seis-": 1, "valle": 1, "gobierno;": 1, "estimar": 1, "integra": 1, "operativas": 1, "sigue:": 11, "dominio": 1, "capacitaci\u00f3n": 6, "conocimientos": 1, "est\u00e1": 1, "asistencia": 5, "incumplir": 3, "prevenci\u00f3n": 78, "necesarias": 13, "59-": 1, "rivera": 2, "combinadas": 1, "grados": 1, "asesor\u00eda": 1, "incompatibles:": 1, "especificar\u00e1n": 2, "disponible": 4, "incendios": 1, "firma": 1, "valer": 1, "acceso": 4, "ameriten": 1, "basar\u00e1n": 1, "emergencia": 3, "recuperar": 2, "asociados": 1, "proveedores": 2, "prevalecer": 1, "acci\u00f3n": 5, "coordinarse": 2, "reduzcan": 3, "niveles": 3, "les": 4, "destinar": 2, "44-": 1, "ley": 165, "anulabilidad": 1, "correctivas": 7, "38": 2, "iguales": 2, "producto": 3, "confieran": 2, "30": 2, "64-": 1, "grandes": 13, "r\u00fabricas\"": 12, "oficial": 39, "legislaturas": 3, "3-": 1, "legislaci\u00f3n": 5, "reciclaje;": 1, "pir\u00f3lisis": 2, "causas": 3, "causar": 3, "remueven": 1, "consejo": 1, "febrero": 1, "33-": 1, "ser\u00e1": 8, "rellenos": 2, "reutilizar": 1, "poseedores": 3, "presidente": 2, "contenerlo": 1, "usa": 1, "uso": 4, "rurales": 2, "contaminarlos": 1, "cualquiera": 3, "intereses": 1, "descripci\u00f3n": 1, "siguiendo": 1, "oficinas": 1, "neutralizarlos": 1, "\u00edndole": 2, "fundar\u00e1": 1, "detecta": 1, "croquis": 1, "desecharlo": 1, "a\u00e9rea;": 2, "persistentes": 8, "secundarios": 1, "conjuntas": 2, "indicaciones": 1, "iii": 44, "sustentados": 1, "hubieren": 4, "incluyan": 8, "s\u00c9ptimo": 1, "generado": 2, "salas": 1, "calder\u00f3n": 2, "tatuajes": 1, "control": 14, "reducido": 1, "cierre": 1, "hexaclorados": 1, "posesi\u00f3n": 2, "cableado": 1, "proceso": 10, "sociedad": 7, "tal": 13, "enrique": 9, "actualizar\u00e1n": 1, "generadores": 32, "tanto": 3, "importar": 1, "residencia": 12, "modificaci\u00f3n": 1, "poliestireno": 2, "secundaria:": 1, "mayores": 2, "animal": 1, "cual": 8, "105-": 1, "s\u00d3lidos": 1, "sin": 19, "solicitar\u00e1": 1, "mill\u00f3n": 1, "especial": 36, "falta": 1, "\u00faltimos": 1, "se\u00f1ale": 2, "registrar\u00e1n": 1, "otorgar": 2, "factores": 2, "minero-metal\u00fargica": 1, "impugnado": 7, "subsecuente": 1, "manganeso": 1, "disponer": 3, "ludivina": 1, "primera": 1, "94-": 1, "comerciantes": 2, "disponen": 1, "productivo": 1, "circulares": 1, "distribuidores": 8, "primero": 2, "directa": 2, "infractor": 6, "transparentes": 1, "13-": 1, "2017-": 1, "excesivos": 3, "fotogr\u00e1fica": 1, "materia;": 2, "mejores": 1, "superior": 2, "prestaci\u00d3n": 1, "le": 2, "electorales": 1, "la": 960, "categor\u00edas": 1, "lo": 82, "temporal": 4, "derogan": 3, "requiere": 3, "equipamiento": 1, "difusi\u00f3n": 1, "requiera": 1, "2018": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "2015": 1, "2014": 3, "desechados": 1, "t\u00f3xica": 1, "2013": 3, "listar": 1, "barbosa": 2, "concluido": 1, "material": 5, "equilibro": 1, "empresa;": 1, "materias": 8, "federativas;": 2, "dar": 9, "acordados": 1, "except\u00faan": 2, "instrumenten": 1, "doce": 2, "chong-": 8, "colaboraci\u00f3n": 3, "disuelta": 1, "transfronterizos": 1, "validez": 1, "derivado": 1, "41-": 1, "permitido": 2, "traslado": 1, "modo": 1, "8-": 1, "pertenecientes": 1, "constitucional": 1, "70-": 1, "interesadas": 4, "desincentive": 1, "informaci\u00f3n": 30, "dichas": 5, "biol\u00f3gico-infecciosos;": 1, "motivos": 1, "ejercicio": 2, "har\u00e1n": 2, "orientar": 3, "solicitan": 1, "residuos;": 20, "residuos:": 3, "as\u00ed": 70, "medida;": 3, "emitan": 2, "honorable": 1, "municipales": 9, "cause": 2, "respecto": 9, "torres": 1, "difundir\u00e1n": 2, "tercero": 3, "archivos": 1, "integrar\u00e1": 1, "aceite": 1, "que": 518, "contrarias": 1, "asumir": 1, "apegarse": 1, "58-": 1, "empaques;": 1, "reactividad": 1, "causante": 1, "precepto": 3, "jos\u00e9": 1, "g": 1, "cumplan": 2, "justifiquen": 1, "notificaci\u00f3n": 3, "convierten": 5, "reducci\u00f3n": 8, "medidas": 30, "programas:": 1, "federativas": 41, "marcela": 1, "promovente": 2, "abandonados": 1, "efectividad": 1, "se\u00f1ala": 2, "instalar": 1, "tr\u00e1mite": 3, "potencial": 1, "elementos;": 2, "45-": 1, "renueven": 1, "principios": 7, "solidarios": 1, "especializados": 1, "legislativa": 1, "efectuar;": 1, "abastecimiento;": 1, "adopte": 1, "65-": 1, "financieros": 2, "capaz": 1, "imponga": 1, "interesados": 2, "compartida": 9, "concertaci\u00f3n": 2, "final": 26, "lugares": 2, "f\u00edsico": 2, "cumplirse": 1, "tejidos": 1, "consolidaci\u00f3n": 1, "cuantitativa": 1, "apropiada": 1, "jurisdiccionales": 1, "aguja": 1, "socialmente": 1, "garantizar": 4, "merodio": 3, "manejo;": 2, "manejo:": 1, "llevar": 19, "tecnol\u00f3gicos": 1, "comunidades": 1, "acciones:": 1, "cultura": 1, "falsa": 1, "decretos": 1, "establecer\u00e1": 4, "observar": 4, "planificar": 1, "ordenadas": 1, "inicialmente": 1, "alfonso": 1, "vivos;": 1, "reglamento:": 1, "propuesta": 2, "presentar\u00e1n": 1, "presencia": 3, "tribunales": 1, "ejercer": 1, "restablecimiento": 1, "productivas;": 1, "hechos": 3, "listados": 7, "cuatro": 2, "inspecci\u00f3n": 4, "destinar\u00e1n": 1, "alterno": 1, "incorporaci\u00f3n": 2, "gen\u00e9rica": 1, "posibilidad": 3, "lugar": 11, "empleo": 2, "prestador": 2, "jorge": 2, "primero-": 10, "reglamentos": 7, "ductos": 2, "usuarios": 2, "otorgados": 2, "considerarse": 1, "segura": 3, "seguro": 3, "someterlos": 1, "est\u00e1n": 3, "\u00edndole;": 1, "acordes": 2, "corresponsabilidad": 1, "\u00daltima": 1, "pruebas": 1, "catal\u00edticos": 1, "equipos": 5, "redise\u00f1o": 1, "puertos": 1, "escobar": 1, "reca\u00eddo": 1, "p\u00e9rez": 1, "realizaci\u00f3n": 8, "cantidad;": 1, "manera": 6, "podr\u00e1": 19, "permitan": 7, "eficiente": 1, "segundo-": 9, "fecha": 3, "equivalente": 4, "expandido": 1, "75-": 1, "2012": 1, "local": 5, "libro": 1, "cancelar\u00e1": 1, "vigor": 21, "seis": 4, "condicionantes": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "nulificar": 1, "rep\u00fablica": 2, "dise\u00f1o": 7, "12-": 1, "sustancia": 2, "centros": 6, "organoclorados;": 1, "99-": 1, "\u00f3rdenes": 6, "carranza-": 1, "distinguir\u00e1": 1, "administrativas": 6, "vigilancia": 3, "ordenada": 1, "cepas": 1, "optimizaci\u00f3n": 1, "remediaci\u00f3n": 28, "tendr\u00e1": 1, "razonamientos": 1, "restricciones": 3, "partir": 15, "felipe": 2, "gran": 1, "contingencias": 3, "reglamentar": 1, "revisi\u00d3n": 1, "art\u00cdculo": 6, "cumplido": 1, "desarrollar": 5, "informaci\u00f3n:": 1, "transfronterizo": 1, "notificaciones;": 1, "humano": 1, "qu\u00edmico": 1, "exista": 2, "mecanismos": 4, "corresponsable": 1, "\u00faltimo": 1, "tecnolog\u00edas": 5, "pa\u00edses": 3, "qu\u00edmica": 1, "aceptaci\u00f3n": 1, "humana": 4, "mexicana": 7, "transfieran": 4, "definir\u00e1n": 1, "identificar": 6, "planeaci\u00f3n": 3, "peque\u00f1os": 6, "poseedor": 3, "censo": 1, "favor": 1, "destino": 2, "hacerse": 1, "producidos": 2, "t\u00e9rminos": 14, "solicitante": 1, "enviarlos": 1, "octubre": 5, "ocasionar": 3, "sobrevenga": 1, "frente": 2, "facultades": 5, "seguros": 1, "constituyen": 2, "an\u00e1lisis": 1, "plazos": 5, "ambiental": 37, "osorio": 8, "dom\u00e9sticas": 1, "interrelacionado": 1, "impondr\u00e1": 1, "xxxvi": 1, "trat\u00e1ndose": 10, "xxviii": 3, "utilizan": 1, "prohibidos;": 1, "r\u00e9gimen": 3, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "l\u00edquido": 4, "propias": 3, "realizarse;": 1, "denegaci\u00f3n": 1, "l\u00edquida": 1, "propietarios": 2, "indica": 1, "contener": 3, "recurrente": 8, "veh\u00edculos": 4, "veintinueve": 2, "escudo": 1, "57-": 1, "destinadas": 2, "siete-": 1, "resuelto": 3, "acad\u00e9micas": 3, "minado": 1, "aditamentos": 1, "detallada": 1, "sara": 2, "bioacumulables": 2, "diarios": 1, "sustancias": 11, "demarcaciones": 1, "manejar;": 1, "p\u00fablica:": 1, "correspondan;": 1, "capacidad": 5, "resultare": 1, "instancia": 1, "forestal": 2, "al": 140, "46-": 1, "econ\u00f3mico": 2, "menores": 1, "miranda-": 1, "econ\u00f3mica": 11, "locales": 7, "comercializadores": 1, "multa": 2, "desprenden": 1, "113-": 1, "intervienen": 1, "fondos": 1, "p\u00fablicas": 2, "entrada": 7, "accesible": 1, "publicarse": 1, "sabed:": 1, "2007": 1, "categorizar": 1, "ofrezca": 1, "deben": 5, "responsabilidad": 20, "fondo": 1, "vi": 22, "carb\u00f3n": 1, "posean": 2, "requerimientos": 2, "pesca": 1, "fugas": 2, "sociales": 18, "pr\u00e1cticas": 2, "cap\u00edtulo": 5, "compartida:": 1, "cuando:": 5, "parte": 14, "transferir": 1, "una": 36, "juan": 1, "examinar\u00e1": 1, "bistur\u00ed": 1, "extiende": 1, "tiempo": 3, "provienen": 1, "procesamiento": 1, "minimicen": 2, "tendientes": 7, "gestor;": 1, "gestor:": 1, "utilizados": 2, "alejandro": 1, "peri\u00f3dico": 1, "segregar": 2, "novelo": 1, "estado": 4, "t\u00edtulo": 1, "resultado": 2, "siguiente": 15, "reciclables": 2, "i": 59, "35-": 1, "peligrosas": 2, "normatividad": 9, "publicadas": 1, "l\u00edmite": 1, "autorizadas": 3, "privado": 3, "pendiente": 1, "jur\u00eddicas": 9, "valorizaci\u00f3n:": 1, "federativas:": 1, "uno": 8, "estimar\u00e1": 1, "inminente": 2, "sociedades": 1, "infecciosos": 7, "agente": 1, "cabo": 29, "emplear": 1, "asociaciones": 1, "momento": 3, "operaciones": 3, "educaci\u00f3n": 5, "brindar": 1, "sexto": 1, "124-": 1, "excluidos": 1, "dispuesto": 32, "28-": 1, "diversas": 7, "quedar": 14, "vida": 3, "impliquen": 1, "resultan": 1, "nacional": 36, "convertidores": 1, "reunir": 1, "28;": 1, "4-": 1, "adriana": 3, "contenidas": 8, "destrucci\u00f3n": 1, "82-": 1, "concertar\u00e1n": 1, "expongan": 1, "emplazamiento": 1, "acuerdos": 5, "fortalecer": 2, "inspecci\u00d3n": 1, "26-": 1, "infeccioso:": 1, "disponerse": 2, "sahag\u00fan": 1, "resolver": 2, "funci\u00f3n": 3, "desarrollo": 25, "entrar\u00e1": 12, "naranjo": 1, "subsistemas": 2, "25;": 1, "transferencia": 4, "fernando": 1, "evitarse": 1, "automotores;": 1, "medios": 7, "pago": 2, "envasado": 2, "esterilizaci\u00f3n": 1, "disponga": 1, "horas;": 1, "98;": 1, "presentar": 6, "documentaci\u00f3n": 1, "11-": 1, "subsane": 2, "liberen": 1, "teniendo": 1, "art\u00cdculos": 1, "gesti\u00f3n": 97, "necesidad": 1, "considerados": 11, "francisco": 3, "111": 1, "98-": 1, "presentan": 1, "innovaci\u00f3n": 2, "reglas": 1, "met\u00e1licos": 2, "adicionan": 8, "producida": 1, "corrosividad": 1, "ese": 1, "tratamiento:": 1, "presi\u00f3n": 1, "consideradas": 3, "sustentables": 1, "desde": 2, "subterr\u00e1neas": 1, "solicite": 2, "integraci\u00f3n": 5, "consider\u00f3": 1, "transitorio": 5, "consumidores": 7, "pueda": 6, "reza": 3, "puede": 5, "motivaron": 1, "sinergias": 1, "pat\u00f3genos": 1, "tercero-": 5, "actual": 1, "ning\u00fan": 2, "bienestar;": 1, "plantas": 2, "acopio": 11, "nieto-": 8, "toma": 1, "tratamientos": 3, "nulidad": 1, "sustentable;": 1, "ejecuci\u00f3n": 8, "precepto;": 1, "obtener": 3, "donde": 9, "involucradas;": 1, "primas": 1, "listas": 1, "grupo": 1, "usados": 9, "ley:": 1, "hist\u00f3ricos": 1, "constituci\u00f3n": 18, "entidades": 50, "sujetar": 4, "expresar\u00e1n:": 1, "org\u00e1nica": 5, "utilicen": 2, "sujetan": 1, "f\u00edsica": 8, "muerte": 1, "proporcionar": 3, "generadoras;": 1, "preceptos": 4, "distintos": 6, "destacados": 1, "56-": 1, "ha": 3, "vigente": 2, "y/o": 3, "habitantes": 2, "72-": 1, "xxxviii": 1, "insumo": 3, "datos": 5, "tema": 1, "circunstancia": 1, "restituci\u00f3n": 1, "g\u00f3mez": 3, "vencido": 1, "microgenerador:": 1, "organizar": 1, "alcance": 2, "periodo": 2, "accidente": 1, "sustituya": 1, "substanciaci\u00f3n": 1, "mejor": 1, "116-": 1, "faciliten": 2, "cincuenta": 1, "propietario": 2, "competentes;": 2, "lubricantes": 2, "almacenamiento": 13, "manlio": 1, "radiaci\u00f3n": 1, "composici\u00f3n": 2, "infiltraci\u00f3n": 2, "conocer": 3, "metales": 2, "casos": 7, "participen": 3, "acu\u00f1a-": 1, "xxx": 1, "recibo": 1, "anteriores": 2, "aqu\u00e9l": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "jackson": 1, "basados": 1, "amortiguamiento": 1, "se\u00f1alando": 3, "cual:": 1, "subsanar": 3, "n\u00edquel": 1, "pilas": 2, "volumen": 9, "transferidas": 1, "47-": 1, "consultivos": 1, "minerales": 1, "caso;": 1, "liberaci\u00f3n": 12, "finalidades": 1}, "Nombre": "LEY GENERAL PARA LA PREVENCI\u00d3N Y GESTI\u00d3N INTEGRAL DE LOS RESIDUOS", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_PARA_LA_PREVENCI\u00d3N_Y_GESTI\u00d3N_INTEGRAL_DE_LOS_RESIDUOS ley_general_para_la_prevenci\u00f3n_y_gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos NP00000 1\n"}