{"TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00daltima reforma publicada DOF 19-01-2018 \r\n\r\n \r\n \r\n \r\nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \r\nRep\u00fablica. \r\n \r\n\r\nERNESTO ZEDILLO PONCE DE LE\u00d3N, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \r\nhabitantes sabed: \r\n\r\n \r\nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00f3n, se ha servido dirigirme el siguiente \r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "sabed:": 1, "sello": 1, "mexicanos": 1, "al": 1, "dirigirme": 1, "publicada": 1, "escudo": 1, "margen": 1, "dice:": 1, "presidencia": 1, "presidente": 1, "la": 2, "ponce": 1, "nacional": 1, "los": 1, "le\u00d3n": 1, "19-01-2018": 1, "sus": 1, "reforma": 1, "uni\u00f3n": 1, "zedillo": 1, "de": 4, "rep\u00fablica": 1, "que": 2, "ernesto": 1, "honorable": 1, "siguiente": 1, "congreso": 1, "ha": 1, "a": 1, "mexicanos-": 1, "unidos": 2, "habitantes": 1, "servido": 1, "dof": 1, "un": 1, "\u00daltima": 1, "estados": 2, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "\u00daltima \u00faltimo AO0FS00 1\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n19-01-2018 19-01-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00fablica presidencia_de_la_rep\u00fablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nERNESTO_ZEDILLO_PONCE_DE_LE\u00d3N ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00f3n NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00f3n honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n NP00000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF_Etiquetado": {"": 12, "el": 8, "0449861": 1, "habitante": 1, "099698": 1, "sello": 2, "aq0cs00": 1, "0550139": 1, "presidencia_de_la_rep\u00fablica": 2, "\u00faltimo": 1, "con": 2, "cs": 1, "publicada": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00f3n": 1, "da0ms0": 4, "margen": 2, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "pp1cs00": 1, "vmip3s0": 1, "vmn0000": 1, "fd": 2, "dice": 1, "p00cn00": 1, "ha": 1, "-": 2, "nccs000": 1, "1": 33, "honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n": 2, "19-01-2018": 2, "0999903": 1, "decir": 1, "escudo_nacional": 2, ":": 4, "ncms000": 1, "dp3cpn": 1, "di0ms0": 1, "fp": 2, "me": 2, "0998775": 1, "saber": 1, "reforma": 2, "fg": 1, "099689": 1, "0986111": 1, "publicar": 1, "sus": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00d3n": 1, "sabed": 1, "fc": 4, "que": 4, "vmp00sf": 1, "np00000": 8, "0494509": 1, "ncfs000": 1, "vmp00sm": 1, "a": 4, "ao0fs00": 1, "servir": 1, "siguiente": 2, "habitantes": 1, "servido": 1, "sp": 2, "dof": 2, "haber": 1, "su": 1, "dirigir": 2, "pr0cn00": 1, "un": 1, "vmm02p0": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "\u00daltima": 1, "z": 1, "nccp000": 1, "se": 2, "uno": 1}}, "TF_E": {"": 663, "yolanda_e_gonz\u00e1lez_hern\u00e1ndez": 1, "d\u00eda": 22, "acad\u00e9mico": 3, "acordar": 2, "tratar": 29, "psit\u00e1cidos": 4, "gubernamental": 4, "negativamente": 2, "otro": 3, "influencia": 2, "presente": 114, "caracter\u00edstica": 13, "[??:??/9/2010:????:??]": 1, "aun": 1, "reforma": 14, "regional": 1, "compa\u00f1\u00eda": 1, "senil": 1, "viabilidad": 6, "incorporar": 2, "mencionar": 8, "haber": 45, "declaratorio": 1, "formaci\u00f3n": 5, "previsi\u00f3n": 1, "hora": 2, "respetar": 2, "\u00e1mbito": 13, "traslocaci\u00f3n": 5, "expresamente": 1, "rosa_adriana_d\u00edaz_lizama": 3, "inadecuar": 1, "negligencia": 1, "enfrentar": 1, "tipo": 12, "honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n": 2, "xvii": 5, "entidades_federativas": 4, "sobre": 1, "liberaci\u00f3n_de_ejemplares_a_el_h\u00e1bitat_natural": 1, "organismo": 5, "viii": 12, "manejo": 104, "108": 1, "109": 1, "mes": 3, "ley_federal_de_el_procedimiento_administrativo": 1, "106": 1, "107": 2, "tm_d:30": 1, "tm_d:31": 1, "k": 1, "precio": 2, "resto": 1, "strenua": 1, "distrito_federal": 23, "\u00e1rbol": 1, "reciente": 1, "difundir": 1, "se\u00f1alar": 13, "gaceta_ecol\u00f3gica": 2, "moral": 8, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 2, "total": 5, "pectinata": 1, "estancia": 1, "negativo": 12, "hidrol\u00f3gico": 2, "situaci\u00f3n": 1, "experto": 1, "ellos": 1, "arma": 1, "saber": 1, "sabed": 1, "trato_digno": 1, "precautorio": 4, "facilidad": 1, "prioridad": 3, "regularizaci\u00f3n": 1, "me": 2, "organizaci\u00f3n": 9, "servido": 1, "concepto": 1, "contravenir": 11, "exclusi\u00f3n": 2, "i_todas": 1, "adquirir": 1, "pisc\u00edcola": 1, "ambos": 3, "trasladar": 2, "vaip3s0": 1, "a_partir_de": 3, "pp1cs00": 1, "[??:26/1/2006:????:??]": 1, "objeto": 22, "titular": 15, "mediante": 2, "restricci\u00f3n": 3, "nombre": 5, "alteraci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 3, "adaptaci\u00f3n": 1, "expedici\u00f3n": 3, "atraer": 2, "erogar": 1, "resultados": 1, "ordenar": 6, "calidad": 2, "autoridad": 27, "consecuente": 1, "estrategia": 2, "\u00f3rgano": 7, "dependencias": 1, "orden": 6, "depredaci\u00f3n": 2, "plaga": 1, "consistente": 2, "preventivo": 4, "naturaleza": 2, "vmm02p0": 1, "cuidados": 1, "jaime_arturo_v\u00e1zquez_aguilar": 1, "avalar": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "xlii": 1, "0550139": 1, "exposici\u00f3n": 1, "xlix": 1, "suspensi\u00f3n": 5, "xliv": 1, "aprobar": 11, "personal": 6, "venta": 4, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "terrisi": 1, "origen": 1, "ilegal": 3, "valor": 3, "fin": 23, "tratados_internacionales": 2, "transitorios_art\u00edculo_primero": 1, "movilidad_y_dispersi\u00f3n_de_poblaciones_de_especies_silvestres_nativas": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "peque\u00f1o": 1, "detectar": 4, "colindancias": 1, "inconsistencia": 3, "directamente": 7, "velar": 1, "promover": 21, "consecuci\u00f3n": 2, "transformaci\u00f3n": 6, "prohibir": 13, "reparar": 3, "consentimiento": 8, "procurar": 3, "fortuito": 1, "funcionamiento": 2, "r\u00fabricas": 22, "consejo_t\u00e9cnico_consultivo_nacional_para_la_conservaci\u00f3n": 2, "requerir": 13, "veh\u00edculo": 3, "atribuci\u00f3n": 9, "reconocimiento": 6, "trata_de_personas": 1, "especies": 4, "entrar": 24, "diagn\u00f3stico": 1, "x_crueldad": 1, "realizar": 65, "probar": 1, "siempre_y_cuando": 7, "grado": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "pristis": 2, "xxxiv": 1, "combate": 1, "equilibrio": 1, "generaci\u00f3n": 2, "xii": 5, "investigaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 3, "xxxix": 1, "centros_para_la_conservaci\u00f3n": 3, "quinto": 3, "responsable": 17, "solamente": 2, "xiv": 5, "xix": 5, "xxxii": 1, "ceremonia": 2, "comisi\u00f3n_nacional_de_\u00e1reas_naturales_protegidas": 1, "comprender": 8, "visiblemente": 1, "corresponder": 18, "requisito": 5, "vmp00sf": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "adecuar": 12, "ncfs000": 1, "invasor": 6, "vmp00sm": 1, "debidamente": 8, "restaurar": 1, "concertaci\u00f3n": 3, "est\u00edmulo": 3, "transitorio_art\u00edculo_\u00fanico": 2, "v_la": 3, "1o": 1, "lineola": 1, "[??:14/10/2008:????:??]": 1, "potencialice": 1, "congruencia": 1, "espec\u00edfico": 14, "auropalliata": 1, "corredor": 2, "efecto": 37, "mejor\u00eda": 1, "sitio": 7, "ocurrir": 1, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "-": 175, "tratado": 6, "t\u00e9cnico_cient\u00edfico": 1, "motivadamente": 2, "reintroducci\u00f3n": 17, "terrestre": 3, "supervisar": 2, "dr\u00e1sticamente": 2, "interesado": 1, "autumnalis": 1, "ah\u00ed": 3, "vinculaci\u00f3n": 1, "regular": 8, "colisi\u00f3n": 2, "grave": 2, "aspectos": 1, "disposiciones_preliminares": 2, "dof": 2, "infracci\u00f3n": 10, "nana": 1, "cambio": 3, "edmundo_javier_bola\u00f1os_aguilar": 1, "ecosistema": 12, "m\u00ednimo": 3, "balfre_vargas_cortez": 3, "naci\u00f3n": 5, "peine": 1, "secretar\u00eda_de_educaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "coordinar": 4, "domicilio": 2, "norma_r": 2, "hembra": 1, "mascota": 3, "carbono": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "ejemplares_y_poblaciones_ex\u00f3ticos": 1, "concurrente": 1, "relacionar": 23, "motivar": 2, "entra\u00f1ar": 1, "df": 16, "de": 188, "calificar": 1, "educaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "sustituir": 1, "prohibici\u00f3n": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ballena": 1, "individuo": 4, "pa\u00eds": 10, "asociaci\u00f3n": 1, "[??:30/11/2010:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "estados": 2, "preparaci\u00f3n": 5, "cerco": 4, "car\u00e1cter": 4, "exhibici\u00f3n": 6, "marcar": 2, "xvi": 5, "bien": 23, "haematotis": 1, "descanso": 1, "autom\u00e1tico": 1, "compartir": 4, "concertaci\u00f3n_y_participaci\u00f3n_social": 1, "sustituci\u00f3n": 2, "militar_i": 1, "amparar": 1, "titulo_viii_medidas_de_control_y_de_seguridad": 1, "terreno": 1, "i_la": 3, "demostrar": 13, "rhynchopsitta": 2, "emisi\u00f3n": 4, "concluir": 2, "subproducto": 5, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "con": 14, "evoluci\u00f3n": 3, "durante": 1, "estrat\u00e9gico": 2, "contrato": 2, "veneno": 1, "jos\u00e9_gonz\u00e1lez_morf\u00edn": 2, "representaci\u00f3n": 2, "carcharias": 1, "infracciones_y_sanciones_administrativas": 1, "utensilio": 1, "municipal": 5, "perseguir": 1, "canalizaci\u00f3n": 3, "reducir": 1, "xxv": 1, "xxx": 1, "espect\u00e1culo": 2, "gobierno": 11, "confinar": 3, "falso": 3, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "xxi": 4, "medida": 52, "ley_general_de_cultura_f\u00edsica": 1, "cercano": 1, "sanitario": 3, "acreedor": 1, "n": 1, "encontrar": 26, "alimentaci\u00f3n": 2, "restauraci\u00f3n": 18, "contribuci\u00f3n": 2, "servir": 2, "importancia": 4, "ix": 9, "gu\u00eda": 1, "ir": 1, "iv": 20, "ii": 28, "exterior": 2, "duplicar": 3, "subespecie": 10, "dr\u00e1stico": 1, "tejido": 1, "anual": 2, "determinaci\u00f3n": 2, "migratorio": 2, "ello": 1, "[??:8/12/2005:????:??]": 1, "portar": 1, "transecto": 1, "lineamiento": 4, "incremento": 1, "dieta": 1, "seguimiento": 8, "hacer": 7, "recurso": 9, "aportar": 1, "programa": 27, "declaraci\u00f3n": 1, "especialmente": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "desaparecer": 5, "omisi\u00f3n": 5, "mientras": 1, "destacar": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "antes": 3, "vigencia": 3, "felipe_de_jes\u00fas_calder\u00f3n_hinojosa": 10, "colecta_cient\u00edfica_y_con_prop\u00f3sitos_de_ense\u00f1anza": 1, "monitoreo": 2, "comprometer": 1, "i_cuando": 1, "0999903": 1, "traumatismo": 6, "rehabilitaci\u00f3n": 3, "pr\u00e1ctica": 7, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "cultural": 4, "jur\u00eddico": 4, "aprovechar": 2, "55": 3, "negar": 3, "canicularis": 1, "abandonar": 3, "resoluci\u00f3n": 6, "miguel_barbosa_huerta": 2, "posibilidad": 5, "end\u00e9mico": 1, "farinosa": 1, "[??:5/11/2013:????:??]": 1, "creer": 1, "v_caza": 1, "h\u00edbrido": 1, "elaboraci\u00f3n": 4, "reforzar": 2, "uma": 1, "veda": 8, "cumplimiento": 37, "existente": 2, "oficio": 1, "transitorios_primero": 11, "suelo": 3, "inmediato": 2, "circunstanciado": 1, "excluir": 2, "coral": 1, "exceder": 3, "tibur\u00f3n": 3, "o": 6, "implicar": 8, "asentar": 5, "mismo": 28, "conservaci\u00f3n_de_las_especies_migratorias": 1, "secuestro": 1, "abundancia": 2, "civil": 4, "conocer": 3, "sol": 1, "t\u00e9cnica": 9, "tenencia": 1, "calendario": 3, "itzel_sarah\u00ed_r\u00edos_de_la_mora": 1, "proveniente": 1, "pol\u00edtica": 14, "indispensable": 2, "bis_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 3, "salvaguardar": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "compatibilidad": 1, "reuni\u00f3n": 1, "subsistir": 2, "efectuar": 3, "mortalidad": 4, "comercio_internacional_de_especies_amenazadas_de_fauna": 3, "mercado": 3, "hilda_esthela_flores_escalera": 2, "0494509": 1, "transferible": 3, "ao0fs00": 1, "contribuya": 1, "i_de_el_art\u00edculo": 24, "reproductivo": 3, "afectar": 17, "vivo": 5, "maximus": 1, "c\u00e9lula": 1, "colector": 1, "v_establecer": 1, "penal": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 3, "isaura_ivanova_pool_pech": 1, "propio": 5, "xiii": 4, "legalmente": 2, "[??:23/12/2013:????:??]": 1, "liberar": 6, "derecho": 10, "ley_general_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "continuar": 2, "no": 101, "imputable": 2, "cuyo": 2, "asegurar": 12, "estad\u00edstica": 2, "empaque": 1, "ncms000": 1, "estad\u00edstico": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "publicar": 32, "art\u00edsticos": 1, "evolutivo": 2, "obligaci\u00f3n": 7, "b\u00fasqueda": 1, "modificaci\u00f3n": 10, "99": 2, "soberan\u00eda": 2, "pr\u00e9stamo": 3, "integralidad": 2, "logro": 4, "levantar": 4, "exigencia": 1, "dem\u00e1s": 1, "comercio_mar\u00edtimos": 1, "anualmente": 2, "aceleraci\u00f3n": 1, "participaci\u00f3n": 15, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "i_recepci\u00f3n": 1, "global": 1, "acecho": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "menor": 2, "menos": 4, "actualizar": 6, "art\u00edculo": 117, "da\u00f1ar": 1, "coordinaci\u00f3n": 17, "distinguir": 1, "cient\u00edfico": 32, "comunidad": 11, "vez": 8, "[??:18/10/2011:????:??]": 1, "decir": 43, "ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico": 1, "sujeto": 25, "formulaci\u00f3n": 5, "fortalecimiento": 1, "ecol\u00f3gico": 6, "1\u00ba": 1, "encargar": 1, "espec\u00edmenes": 2, "previo": 12, "someter": 3, "comunitario": 1, "integridad": 2, "actualizaci\u00f3n": 10, "edad": 1, "per\u00edodo": 3, "dictar": 4, "rendimiento": 2, "regularizar": 1, "dip": 48, "ley_de_aguas_nacionales": 1, "educaci\u00f3n": 15, "vmn0000": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 7, "cargo": 1, "estipular": 1, "curso": 1, "manejar": 6, "altitudinalmente": 1, "maderable": 3, "carga": 2, "instituto_nacional_indigenista": 1, "emitir": 6, "arturo_herviz_reyes": 1, "enfermedad": 2, "incurrir": 2, "ganadero": 1, "h\u00e1bil": 2, "convenir": 1, "convenio": 7, "derivar": 38, "dice": 1, "alto": 1, "colecci\u00f3n": 16, "i_los": 1, "sistemas": 1, "fison\u00f3micamente": 1, "\u00daltima": 1, "remisi\u00f3n": 2, "siempre": 3, "anterioridad": 4, "instituto_nacional_de_ecolog\u00eda": 1, "pero": 1, "donaci\u00f3n": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 3, "cuarto": 4, "cr\u00e9dito": 1, "[??:27/4/2010:????:??]": 1, "criterio": 8, "dise\u00f1ar": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "restablecer": 1, "francisco_javier_ram\u00edrez_acu\u00f1a": 3, "plazo": 17, "tribunal": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "aseguramiento": 8, "i_no": 2, "introducci\u00f3n": 2, "fauna": 27, "v_llevar_a_cabo": 1, "respetuoso": 10, "directorio": 1, "incrementar": 2, "fernando_francisco_g\u00f3mez_mont_urueta": 2, "amazona": 9, "estimaci\u00f3n": 4, "[??:6/2/2014:????:??]": 1, "productivo": 5, "colocar": 1, "1": 50, "fragmentaci\u00f3n": 1, "administrativamente": 1, "opci\u00f3n": 1, "fungir": 2, "otorgamiento": 6, "trofeos": 1, "informe": 12, "renovaci\u00f3n": 1, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "dato": 13, "hombre": 3, "predio": 39, "natural": 76, "deportivo": 10, "garantizar": 7, "sp": 2, "su": 44, "respectivo": 19, "autorizaci\u00f3n": 69, "se": 73, "anterior": 17, "manera": 13, "exclusivo": 2, "transplante": 1, "interacci\u00f3n": 1, "esmeralda_cardenas_sanchez": 1, "marta_laura_carranza_aguayo": 1, "estero": 1, "ley_federal_de_sanidad_animal": 1, "forma": 11, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 52, "delitos": 1, "diligencia": 3, "importaci\u00f3n": 10, "tm_d:120": 1, "instancia": 1, "ejemplares_y_poblaciones_que_se_tornen_perjudiciales": 1, "entrada": 11, "sistema_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 3, "abarcar": 2, "[??:16/2/2010:????:??]": 1, "derogar": 12, "relleno": 1, "ley_general_de_el_equilibro_ecol\u00f3gico": 1, "determinar": 23, "integrar": 5, "enunciativo": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "imposici\u00f3n": 6, "en_todo_caso": 4, "xlv": 1, "revocar": 3, "el": 487, "en": 137, "mascotas": 1, "distinto": 7, "recibir": 5, "organizar": 1, "rastreo": 1, "flujo": 3, "preservaci\u00f3n": 1, "amanecer": 1, "t\u00e9cnico": 35, "viable": 1, "insular": 1, "asistir": 3, "financiamiento": 1, "herramienta": 1, "dispersi\u00f3n": 1, "inundable": 1, "marino": 8, "minimizar": 3, "\u00fanicamente": 3, "ley_general_para_prevenir": 2, "elemento": 5, "carlos_chaurand_arzate": 1, "recuperaci\u00f3n": 27, "cap\u00edtulo_v_de_el_t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "registrar": 19, "ejemplar": 166, "finschi": 1, "extracci\u00f3n": 2, "sanidad": 3, "i_se": 3, "suspender": 2, "xi": 7, "xl": 2, "subsistencia": 6, "fg": 1, "xx": 4, "procedimiento": 15, "xv": 4, "amenaza": 1, "llegar": 2, "riesgo": 33, "anidaci\u00f3n": 1, "2": 28, "diagnosticar": 1, "circo": 2, "las": 3, "inter\u00e9s": 7, "x_la": 2, "ajustar": 1, "proporci\u00f3n": 2, "contribuir": 11, "desequilibrio": 1, "sobrevivir": 2, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "mantenimiento": 10, "[??:10/11/2011:????:??]": 1, "duplicidad": 2, "11": 1, "12": 1, "18": 2, "localidad": 2, "futuro": 1, "estudio": 23, "territorio": 20, "sello": 2, "\u00faltimo": 10, "de_las_autoridades": 1, "manglar": 4, "arreglo": 4, "fundar": 2, "cuidadosamente": 1, "hasta": 3, "materia_electoral": 1, "supervisi\u00f3n": 6, "[??:9/1/2015:????:??]": 1, "nota": 2, "biodiversidad": 13, "formular": 2, "enrique_jackson_ram\u00edrez": 1, "subsecuente": 4, "contenci\u00f3n": 1, "unidad": 28, "mec\u00e1nico": 1, "digno": 9, "enviar": 2, "bis_de_la_ley_general_de_vida_silvestre": 5, "actividad": 75, "seguir": 28, "conformidad": 60, "acu\u00e1tico": 16, "prestar": 4, "tendencia": 2, "permeable": 1, "levantamiento": 2, "permiso": 4, "comunero": 1, "poblaci\u00f3n": 125, "xxvii": 1, "aplicaci\u00f3n": 20, "enfocar": 1, "internacional": 13, "unidad_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 4, "sierra": 2, "xxxiii": 1, "[??:25/4/2012:????:??]": 1, "ecosist\u00e9micos": 1, "compensaci\u00f3n": 2, "alevinaje": 1, "silvano_aureoles_conejo": 2, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 2, "x_poseer": 1, "reubicar": 1, "referir": 27, "materialmente": 1, "observancia": 24, "exportaci\u00f3n": 10, "etol\u00f3gico": 1, "creaci\u00f3n": 5, "titular_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "perjuicio": 1, "resguardo": 1, "consejo_nacional_de_ciencia": 1, "opini\u00f3n": 7, "clim\u00e1tico": 1, "contar": 26, "relativo": 22, "da\u00f1os": 1, "emanar": 1, "aleatorio": 1, "federal": 9, "certeza": 1, "mayor": 6, "desplazamiento": 1, "3": 17, "estar": 23, "aviso": 4, "vender": 1, "municipios": 10, "h\u00e1bitat_cr\u00edtico_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "amplio": 1, "v_durante": 1, "como": 15, "x_informaci\u00f3n": 1, "holochlora": 3, "ambiente": 31, "revocaci\u00f3n": 10, "interconectar": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 10, "flora_silvestres": 2, "celebrar": 2, "nomenclatura": 1, "solicitar": 11, "cumplir": 18, "indicador": 5, "garant\u00eda": 3, "estados_unidos_mexicanos": 2, "vmip3s0": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "cuando": 6, "monumentos": 1, "60": 9, "62": 2, "63": 2, "64": 2, "estudios": 2, "67": 2, "ante": 1, "mejoramiento": 3, "sensible": 1, "contrario": 4, "entregar": 4, "especies_y_poblaciones_en_riesgo_y_prioritarias_para_la_conservaci\u00f3n": 1, "decomiso": 3, "anteriormente": 3, "xxvi": 3, "protocolo": 3, "proponer": 1, "denunciar": 1, "tr\u00e1nsito": 3, "identificaci\u00f3n": 6, "mar\u00edtimo": 2, "intelectual": 1, "crecimiento": 1, "voluntario": 2, "ordenamiento": 6, "solidario": 4, "conformar": 1, "caso": 66, "traducir": 1, "entrega": 1, "transitorios": 1, "habitante": 6, "sobrevivencia": 3, "de_buena_fe": 1, "embalaje": 1, "evento": 4, "perteneciente": 4, "medio": 30, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 8, "obligar": 3, "hecho": 3, "efectivo": 1, "confinamiento": 14, "legislaturas_de_los_estados": 1, "persona": 33, "priorizaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 133, "director": 1, "ejidatarios": 1, "c\u00f3digo_civil_federal": 1, "comercializar": 1, "entidad": 25, "jugularis": 1, "agr\u00edcola": 1, "estatal": 9, "dependencia": 4, "respectivamente": 1, "costo": 2, "f\u00edsicamente": 1, "tr\u00e1fico": 1, "trayectoria": 1, "tolerancia": 1, "beneficio": 6, "sancionar": 3, "infracciones_y_sanciones": 1, "[??:15/12/2001:????:??]": 1, "p\u00e1rrafo": 54, "investigaci\u00f3n": 26, "limitaci\u00f3n": 3, "ciclo": 5, "trato_digno_y_respetuoso_a_la_fauna_silvestre": 1, "s\u00e9ptimo": 1, "19-01-2018": 2, "4": 4, "protecci\u00f3n": 47, "por": 33, "imponer": 8, "regir": 1, "tanto": 7, "aspecto": 4, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "fisiogr\u00e1fico": 1, "lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez": 2, "maquinaria": 1, "juan_g_flores_ram\u00edrez": 1, "estimular": 3, "conducto": 1, "conducta": 1, "xviii": 4, "x_promover": 1, "consultar": 1, "reproducci\u00f3n": 18, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "l": 1, "reglamentaria": 1, "v_clausura": 1, "s\u00e1dico": 1, "cuantificaci\u00f3n": 3, "reglamentario": 1, "servicio": 20, "conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre_fuera_de_su_h\u00e1bitat_natural": 1, "definir": 3, "di\u00f3doro_carrasco_altamirano": 1, "mecanismo": 4, "legal": 19, "leg\u00edtimo": 17, "intervenir": 1, "sanci\u00f3n": 9, "proceder": 10, "coincidir": 1, "extinci\u00f3n": 9, "tradicionalmente": 1, "subasta": 1, "rentable": 1, "v_el": 2, "comit\u00e9s_mixtos_de_vigilancia": 1, "prescribir": 3, "ocupar": 1, "eliminaci\u00f3n": 1, "bastar": 1, "practicar": 1, "distribuci\u00f3n": 12, "amonestaci\u00f3n": 1, "vi": 13, "detentaci\u00f3n": 1, "empresa": 1, "detallar": 1, "pretender": 4, "instrumento": 15, "zonas_arqueol\u00f3gicos": 1, "transformar": 2, "riguroso": 1, "premio": 3, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 2, "los": 8, "mitigaci\u00f3n": 1, "regularmente": 1, "jurisdiccional": 2, "consideraci\u00f3n": 5, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 23, "l\u00ednea": 2, "mam\u00edfero": 7, "sacrificio": 3, "modificar": 6, "embarcaci\u00f3n": 2, "posterior": 6, "dolor": 8, "inciso": 4, "proveer": 1, "v_se": 1, "deslinde": 1, "deporte": 1, "ejecutar": 3, "crear": 1, "[??:6/4/2010:????:??]": 1, "relevante": 3, "general": 5, "generar": 11, "due\u00f1o": 1, "formalidad": 1, "operaci\u00f3n": 4, "correspondiente": 38, "erosi\u00f3n": 1, "ley_general": 1, "5": 1, "cr\u00eda": 1, "l\u00edquido": 1, "cineg\u00e9tico": 1, "suscribir": 2, "registro": 24, "intercambio": 1, "contratar": 2, "cuerpo": 1, "tm_d:9": 1, "gobierno_federal": 4, "grupo": 2, "fiscal": 1, "originar": 3, "posible": 6, "b\u00e1sico": 4, "transporte": 3, "fernando_bribiesca_sahag\u00fan": 2, "nitr\u00f3geno": 1, "s\u00f3lo": 9, "original": 1, "monto": 2, "acreditado": 1, "describir": 2, "convenci\u00f3n": 4, "armar": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "nccs000": 1, "estructura": 4, "aplicar": 12, "inexacto": 1, "interesar": 8, "existir": 15, "comercial": 9, "electr\u00f3nico": 1, "sufrimiento": 8, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "sobreposici\u00f3n": 1, "preliberaci\u00f3n": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e9s": 3, "clausura": 1, "conocimiento": 17, "dirigir": 3, "norma_oficial_mexicana": 1, "adyacente": 1, "largo": 3, "d_f": 4, "disposici\u00f3n": 92, "obstaculizar": 1, "rep\u00fablica_mexicana": 1, "esfuerzo": 2, "martha_leticia_sosa_govea": 3, "tradicional": 7, "secci\u00f3n_i": 1, "ter": 2, "propiciar": 3, "densidad": 1, "com\u00fan": 1, "m\u00e9todo": 15, "permanentemente": 1, "sus": 3, "higiene": 1, "duna": 1, "regi\u00f3n": 1, "exportar": 3, "0986111": 1, "crueldad": 1, "ubicaci\u00f3n": 3, "zona": 18, "ex\u00f3tico": 9, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 2, "biolog\u00eda": 2, "superficie": 5, "p\u00fablico": 16, "expresar": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_estad\u00edstica": 1, "evitar": 14, "argumentar": 1, "social": 9, "testigo": 3, "magnitud": 1, "[??:6/6/2011:????:??]": 1, "dependiente": 1, "vii": 11, "reincidencia": 1, "fondo_de_responsabilidad_ambiental": 1, "ley_de_expropiaci\u00f3n": 1, "corto": 3, "solicitud": 5, "indefinido": 1, "productor": 2, "previamente": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "secci\u00f3n": 1, "provocar": 1, "objetivo": 13, "medidas_de_seguridad": 1, "extractivo": 24, "relaci\u00f3n": 2, "6": 1, "prioritario": 7, "prever": 24, "mejorar": 1, "trabajo": 3, "permanente": 4, "muestreo": 11, "justificativo": 1, "condici\u00f3n": 27, "incluir": 17, "expedir": 40, "comisi\u00f3n_nacional_para_el_conocimiento": 1, "transitorio_\u00fanico": 7, "particular": 3, "primate": 2, "pre\u00f1ar": 1, "sustentable": 56, "biotecnolog\u00eda": 5, "v": 1, "pol\u00edtica_nacional_en_materia_de_vida_silvestre_y_su_h\u00e1bitat": 1, "prestaci\u00f3n": 3, "xlvi": 1, "iniciar": 3, "alterar": 1, "lograr": 2, "margen": 2, "impacto": 2, "fundamento": 1, "peregrino": 1, "estrictamente": 1, "p00cn00": 1, "xxxv": 1, "xxxi": 1, "acto": 26, "acta": 5, "ley_de_navegaci\u00f3n": 1, "fp": 2, "respaldar": 1, "manutenci\u00f3n": 1, "distribuir": 12, "fc": 4, "fd": 2, "agua": 4, "conducente": 1, "sistema": 5, "retribuir": 1, "0999889": 1, "nacimiento": 1, "captura": 13, "a": 102, "anexar": 1, "delimitar": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 136, "probablemente": 2, "prop\u00f3sito": 7, "supervivencia": 1, "\u00e1reas": 4, "cyanopygius": 2, "dionisio_p\u00e9rez_j\u00e1come": 1, "signo": 1, "papel": 1, "administraci\u00f3n": 4, "27": 3, "susceptible": 2, "francisco_javier_ramirez_acu\u00f1a": 1, "r\u00fabrica": 50, "r\u00e1faga": 1, "defunci\u00f3n": 1, "adoptar": 4, "concurrencia": 2, "aportaci\u00f3n": 1, "consecuencia": 5, "ya": 10, "laura_barrera_fortoul": 1, "cuarentena": 3, "reglamentaci\u00f3n": 1, "valorar": 2, "ernestina_godoy_ramos": 1, "denuncia": 1, "ausencia": 1, "normalizaci\u00f3n": 2, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 3, "mantener": 5, "presentaci\u00f3n": 4, "m\u00e1s": 10, "pertenecer": 5, "cubrir": 1, "incidencia": 1, "conducci\u00f3n": 5, "contingencia": 5, "adem\u00e1s": 5, "reexportaci\u00f3n": 4, "entorno": 3, "disposiciones_comunes_para_la_conservaci\u00f3n_y_el_aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre": 1, "todo": 7, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "centro_para_la_conservaci\u00f3n": 1, "desecho": 1, "designar": 4, "valoraci\u00f3n": 1, "base": 12, "secretario": 24, "obra": 5, "secretaria": 24, "il\u00edcito": 2, "cl\u00ednico": 1, "aprobaci\u00f3n": 2, "consultivo": 5, "suficiente": 6, "escenario": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "simplificaci\u00f3n": 1, "marfil": 4, "independientemente": 1, "comercializaci\u00f3n": 8, "inventario": 5, "propiedad": 11, "tur\u00edstico": 1, "cada": 4, "representante": 2, "xx_y_xxi": 1, "\"": 15, "retornar": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "cetorhinus": 1, "acompa\u00f1ar": 5, "componente": 3, "impulsar": 1, "para": 43, "norma": 21, "basar": 2, "tm_d:180": 4, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "secretarial": 2, "b": 21, "utilizaci\u00f3n": 14, "metrolog\u00eda": 2, "maltrato": 1, "formar_parte": 1, "duplicado": 2, "tm_d:90": 1, "territorial": 14, "secci\u00f3n_ii": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "uso_de_la_biodiversidad": 1, "revisar": 3, "simult\u00e1neamente": 1, "t\u00e9rmino": 28, "colindante": 2, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "autorizar": 19, "poner": 11, "blanco": 1, "brevipes": 2, "internar": 1, "par\u00e1metro": 2, "pasar": 1, "din\u00e1mica": 1, "juan_camilo_mouri\u00f1o_terrazo": 1, "nivel": 3, "estrado": 1, "apoyar": 2, "sentencia": 1, "copia": 2, "vida_silvestre": 7, "plan": 37, "mediano": 2, "xlviii": 1, "78": 3, "francisco_jos\u00e9_paoli_bolio": 1, "reproducir": 1, "ejecutivo_federal": 8, "componer": 1, "ra\u00fal_ju\u00e1rez_valencia": 1, "gramo": 2, "xliii": 1, "sector": 2, "aratinga": 7, "reglamento": 50, "tener": 27, "elaborar": 9, "inminente": 2, "publicada": 1, "expediente": 2, "limitativamente": 1, "oportunamente": 1, "unidad_de_medida": 4, "sustentar": 1, "contaminaci\u00f3n": 3, "quedar": 45, "transmisi\u00f3n": 1, "i_aprovechamiento": 1, "poder_ejecutivo_federal": 2, "socioecon\u00f3mico": 5, "ley_federal_de_archivos": 1, "asimismo": 9, "seguridad": 11, "salud": 8, "degradaci\u00f3n": 2, "finalidad": 3, "trofeo": 1, "deteriorar": 1, ";": 10, "especie": 164, "itinerante": 1, "remate": 1, "reconocer": 5, "[??:2/7/2010:????:??]": 1, "[??:16/11/2011:????:??]": 1, "x": 5, "pol\u00edgono": 3, "esencial": 3, "ley_federal_de_caza": 1, "albergar": 1, "ser": 151, "aplicable": 29, "especializar": 4, "contrarrestar": 1, "ara": 2, "individual": 1, "defensa": 1, "sen": 48, "originalmente": 1, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 1, "bienestar": 5, "poseer": 4, "rito": 2, "consecutivo": 1, "solo": 1, "proyectar": 1, "art\u00edculo_tercero": 1, "\u00e1rea": 32, "por_lo_menos": 2, "colectar": 2, "competente": 14, "bolborhynchus": 1, "c": 18, "legislatura": 1, "necesario": 24, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "considerar": 13, "asunto": 7, "delitos_electorales": 1, "operar": 5, "brevedad": 2, "np00000": 8, "dictamen": 2, "as\u00ed_como": 2, "da\u00f1o": 11, "xxxvii": 1, "este": 9, "subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 5, "consumo": 1, "adopci\u00f3n": 2, "equilibrar": 1, "de_las_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 2, "\u00e9xito": 3, "conjunto": 5, "ley_reglamentaria": 1, "investigador": 1, "adecuaci\u00f3n": 2, "reformar": 24, "dp3cpn": 1, "demogr\u00e1fico": 2, "donatario": 1, "entrenamiento": 4, "guardar": 1, "regla": 1, "judicial": 1, "prerrogativa": 1, "pertinente": 2, "planta": 1, "justificaci\u00f3n": 3, "dominio": 1, "acuerdo": 23, "adici\u00f3n": 1, "certificado": 1, "brewsteri": 1, "conforme_a": 1, "espacio": 1, "restituir": 1, "compatibilizar": 1, "gen\u00e9tico": 4, "deterioro": 6, "fomento": 4, "decomisar": 3, "andr\u00e9s_fern\u00e1ndez_de_el_valle_laisequilla": 1, "migraci\u00f3n": 1, "ruta": 1, "perecedero": 2, "interrelaci\u00f3n": 1, "incidir": 2, "federaci\u00f3n": 8, "zoof\u00edlico": 1, "v_exista": 1, "recorrer": 5, "tasa": 17, "lic": 2, "tortuga": 1, "pr0cn00": 1, "y": 103, "resolver": 2, "tresmariae": 1, "hacer_referencia": 1, "aquellas": 1, "verificar": 2, "vencimiento": 1, "arresto": 2, "infraestructura": 4, "art\u00edculo_transitorio_\u00fanico": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00f3n": 2, "descubrir": 1, "alternativa": 1, "depositario": 5, "polinizaci\u00f3n": 1, "funci\u00f3n": 7, "requerimiento": 2, "administrativo": 19, "extinto": 3, "metodolog\u00eda": 3, "puesta": 1, "tomar": 6, "marco": 3, "establecer": 116, "099689": 1, "marca": 11, "evaluar": 5, "instalaci\u00f3n": 9, "adicionalmente": 1, "v\u00edctimas": 1, "bis": 26, "feral": 5, "d": 12, "vincular": 12, "[??:12/3/2014:????:??]": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "xxi_de_el_art\u00edculo": 1, "compensar": 2, "invertir": 1, "regulaci\u00f3n": 6, "postergar": 1, "conceder": 1, "tambi\u00e9n": 1, "d\u00e9cimo": 1, "consejo_consultivo_nacional": 1, "permitir": 11, "pez": 2, "mostrar": 3, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 3, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "evaluaci\u00f3n": 6, "i_internamiento": 1, "sancionar_los_delitos": 1, "de_las_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_fauna_silvestre": 2, "mayoritario": 1, "atenci\u00f3n": 11, "gravemente": 1, "inversi\u00f3n": 1, "nuevo": 3, "transmitir": 1, "jos\u00e9_francisco_blake_mora": 4, "manipulaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento_para_fines_de_subsistencia": 1, "infractor": 12, "parcial": 4, "incumbir": 1, "prevenir": 2, "i_con": 1, "biol\u00f3gico": 32, "trato": 9, "an\u00e1logo": 1, "rhincodon": 1, "carcharodon": 1, "integral": 3, "heliodoro_d\u00edaz_esc\u00e1rraga": 1, "jurisdicci\u00f3n": 12, "sanidad_de_la_vida_silvestre": 1, "en_su_defecto": 1, "establecimiento": 10, "facultar": 2, "documentaci\u00f3n": 5, "adrian_rivera_perez": 1, "adecuadamente": 1, "definici\u00f3n": 2, "facultad": 7, "indirectamente": 1, "silvestre": 259, "mar\u00eda_lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez": 1, ":": 22, "poder": 91, "fase": 1, "natalidad": 4, "crianza": 2, "maca_o": 1, "familia": 3, "necesidad": 3, "reexportar": 1, "museo_gr\u00e1fica": 4, "encaminar": 3, "unidades_de_manejo": 1, "mar\u00eda_elena_barrera_tapia": 1, "un": 1, "remoci\u00f3n": 3, "indicar": 3, "pieza": 3, "z": 1, "similar": 1, "fracci\u00f3n": 48, "estilo": 1, "[??:4/6/2012:????:??]": 2, "implementar": 1, "proteger": 20, "federativo": 23, "ley_federal_de_sanidad_vegetal": 1, "diverso": 5, "competencia": 7, "motivo": 3, "c\u00e9dula": 1, "muestra": 1, "movimiento": 4, "c\u00f3digo_penal_federal": 1, "significativo": 2, "perfil": 1, "completo": 1, "adri\u00e1n_rivera_p\u00e9rez": 2, "accidental": 1, "adicional": 1, "donativo": 3, "reportar": 1, "pionus": 1, "comercio": 7, "representar": 1, "a\u00f1o": 9, "visita": 3, "problema": 5, "sara_i_castellanos_cort\u00e9s": 1, "facturar": 1, "i_especie": 1, "aprovechamiento_mediante_la_caza_deportiva": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "flora_silvestre": 1, "evidente": 1, "javier_orozco_g\u00f3mez": 3, "investigaci\u00f3n_de_la_vida": 1, "contenido": 1, "privar": 8, "listado": 1, "xantholora": 1, "[??:2/9/2010:????:??]": 1, "xxix": 2, "xxiv": 4, "intensivo": 2, "xxii": 3, "empresario": 1, "retener": 2, "procuradur\u00eda_general_de_la_rep\u00fablica": 1, "temporalidad": 4, "\u00e1reas_de_refugio_para_proteger_especies_acu\u00e1ticas": 1, "equitativamente": 1, "0449861": 1, "dom\u00e9stico": 2, "municipio": 1, "parte_contratante": 1, "erradicaci\u00f3n": 3, "entender": 2, "investigaci\u00f3n_y_divulgaci\u00f3n": 1, "099698": 1, "capacitaci\u00f3n": 17, "conocimientos": 1, "asistencia": 1, "incumplir": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "jose_gonzalez_morfin": 1, "complementario": 2, "rescate": 2, "asesor\u00eda": 4, "disponible": 4, "brotogeris": 1, "i_el": 2, "3o": 3, "emergencia": 3, "recuperar": 1, "escudo_nacional": 2, "caza": 14, "acci\u00f3n": 21, "referencia": 4, "sexo": 1, "zool\u00f3gico": 3, "destinar": 10, "ley": 101, "octavo": 1, "constatar": 2, "39": 1, "38": 1, "metro": 1, "producto": 12, "residente": 1, "repoblamiento": 3, "antecedente": 2, "oficial": 15, "anticipaci\u00f3n": 2, "facilitar": 1, "tama\u00f1o": 3, "legislaci\u00f3n": 7, "causar": 2, "consejo": 6, "atender": 2, "refugio": 11, "presidenta": 3, "presidente": 42, "dejar": 2, "cantidad": 5, "uso": 9, "oponer": 3, "producci\u00f3n": 1, "cualquiera": 4, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00edsica_educativa": 1, "descripci\u00f3n": 3, "n\u00famero": 8, "psittacidae": 2, "noveno": 1, "reglamento_de_la_ley_general_de_vida_silvestre": 4, "factor": 8, "colecta": 12, "amenazar": 8, "xlvii": 3, "iii": 24, "posesi\u00f3n": 4, "f": 3, "aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre": 3, "cap\u00edtulo_viii_de_el_t\u00edtulo_v": 1, "contravenci\u00f3n": 8, "control": 18, "cautiverio": 4, "constancia": 4, "extranjero": 3, "dimensi\u00f3n": 1, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "consistir": 3, "proceso": 19, "nativo": 14, "sociedad": 2, "r\u00edo": 1, "recursos_naturales": 4, "conferir": 2, "mandamiento": 1, "importar": 2, "residencia": 1, "difusi\u00f3n": 9, "animal": 5, "cual": 3, "forrajear": 1, "sin": 1, "congruente": 2, "di0ms0": 1, "especial": 10, "falta": 5, "conveniente": 2, "demandado": 1, "xxiii": 4, "otorgar": 41, "omitir": 2, "vegetaci\u00f3n": 1, "disponer": 39, "perturbaci\u00f3n": 1, "inspecci\u00f3n": 22, "criterios": 1, "primero": 4, "llevar_a_cabo": 25, "diversidad": 3, "directo": 4, "expreso": 1, "brutalidad": 1, "operativo": 4, "fomentar": 1, "especificar": 2, "ingreso": 4, "superior": 5, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 10, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 25, "longitudinal": 1, "centros_para_la_conservaci\u00f3n_e_investigaci\u00f3n": 1, "xxviii": 1, "lo": 1, "temporal": 6, "aprovechamiento_no_extractivo": 1, "tratamiento": 4, "exclusivamente": 1, "listar": 1, "criadero": 1, "material": 8, "perjudicial": 5, "condicionar": 1, "dar": 22, "brindar": 1, "rehabilitar": 2, "desastre": 1, "colaboraci\u00f3n": 3, "ejemplares": 2, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "derivado": 43, "traslado": 7, "juzgados_de_distrito": 3, "modo": 1, "t\u00e9cnicamente": 2, "bueno": 2, "nom-059-ecol-1994": 1, "constitucional": 3, "carlos_mar\u00eda_abascal_carranza": 2, "meta": 3, "portador": 1, "agricultura": 1, "corroborar": 1, "apoyo": 4, "almacenamiento": 1, "87": 1, "85": 1, "ejercicio": 10, "orientar": 1, "as\u00ed": 3, "h\u00e1bitat": 132, "cr\u00edtico": 11, "marcela_gonz\u00e1lez_salas_p": 1, "causa": 2, "art\u00edculos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "red": 1, "violatorio": 1, "conflicto": 1, "claramente": 1, "represivo": 1, "tercero": 7, "optimizar": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "que": 44, "asumir": 2, "m\u00e9xico": 26, "sistema_local_de_informaci\u00f3n": 1, "precepto": 2, "g": 1, "[??:26/6/2006:????:??]": 1, "cuidado": 5, "apropiaci\u00f3n": 1, "encubrimiento": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "medidas": 3, "recomendaci\u00f3n": 4, "entidades": 1, "promovente": 2, "[??:21/11/2013:????:??]": 1, "procedencia": 11, "tr\u00e1mite": 1, "potencial": 2, "tener_en_cuenta": 1, "suyo": 1, "marcos_morales_torres": 2, "secretar_rial": 2, "capaz": 1, "roberto_gil_zuarth": 2, "[??:5/1/1952:????:??]": 1, "final": 1, "0998775": 1, "f\u00edsico": 21, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 24, "foliar": 1, "internalizaci\u00f3n": 1, "precautoriamente": 3, "lista": 12, "art\u00edculo_\u00fanico": 10, "sistem\u00e1tico": 2, "diego_fern\u00e1ndez_de_cevallos_ramos": 1, "circuito": 1, "xxii_bis": 3, "ley_general_de_vida_silvestre": 43, "llevar": 9, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 2, "exhibir": 1, "observar": 5, "planificar": 5, "inspeccionar": 4, "alusi\u00f3n": 1, "i_autorizar": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 37, "m\u00e1ximo": 2, "propuesta": 3, "incentivo": 1, "ejercer": 15, "restablecimiento": 5, "peligro": 11, "[??:10/1/2002:????:??]": 1, "incorporaci\u00f3n": 3, "licencia": 6, "documento": 4, "lugar": 6, "empleo": 2, "hist\u00f3rico": 1, "prestador": 7, "centro": 6, "viridigenalis": 1, "g\u00e9nero": 4, "conmutar": 1, "tramitar": 1, "tornar": 4, "innovaciones_y_pr\u00e1cticas_de_las_comunidades_rurales": 1, "trampa": 1, "informar": 1, "comerciar": 1, "realizaci\u00f3n": 8, "principio": 1, "certificados_de_la_tesorer\u00eda_de_la_federaci\u00f3n": 1, "principal": 1, "pionopsitta": 1, "(": 1, "fecha": 5, "beneficencia": 1, "equivalente": 5, "libre": 8, "local": 8, "libro": 1, "disposiciones_generales": 1, "[??:25/4/2013:????:??]": 1, "[??:??/2/2007:????:??]": 1, "apropiar": 1, "sorprender": 1, "dise\u00f1o": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00d3n": 1, "120": 1, "[??:21/12/2006:????:??]": 1, "127": 1, "vigilancia": 9, "v_promover": 1, "remediaci\u00f3n": 4, "h": 2, "disminuir": 13, "profesional": 3, "concordancia": 1, "aprovechamiento_extractivo": 1, "promoci\u00f3n": 7, "vicepresidente": 3, "tensi\u00f3n": 6, "forpus": 2, "humano": 4, "qu\u00edmico": 4, "instituci\u00f3n": 17, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 158, "da0ms0": 4, "identificar": 8, "planeaci\u00f3n": 1, "compilaci\u00f3n": 1, "poseedor": 19, "mexicano": 16, "conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "destino": 10, "confirmar": 1, "satisfactoriamente": 1, "ocasionar": 7, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00f3n": 1, "an\u00e1lisis": 1, "experiencia": 2, "le": 1, "ambiental": 22, "sustentabilidad": 5, "xxxvi": 1, "la": 8, "utilizar": 11, "agrupaci\u00f3n": 1, "proyecto": 26, "transitorios_\u00fanico": 1, "[??:8/4/2010:????:??]": 1, "contener": 10, "poblacional": 2, "typus": 1, "ley_federal": 3, "cs": 1, "labor": 2, "pachyrhyncha": 1, "varamiento": 3, "productividad": 1, "sustanciar": 1, "ac\u00fastico": 2, "violaci\u00f3n": 1, "cuidar": 1, "equipo": 3, "capacidad": 10, "forestal": 5, "oratrix": 2, "laura_arizmendi_campos": 2, "econ\u00f3mico": 11, "actualmente": 1, "inclusi\u00f3n": 4, "notificar": 1, "controlar": 6, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "multa": 6, "escribir": 3, "acreditar": 11, "abrogar": 1, "analizar": 1, "responsabilidad": 3, "eficaz": 1, "fondo": 1, "ense\u00f1anza": 2, "insularis": 1, "pesca": 1, "ave": 5, "inspector": 2, "[??:??/1/2002:????:??]": 1, "deber": 106, "cap\u00edtulo": 3, "gasto": 4, "renovar": 1, "parte": 60, "transferir": 2, "procedente": 4, ")": 6, "presunto": 5, "por_lo_tanto": 1, "adverso": 1, "procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n": 3, "[??:22/4/2008:????:??]": 1, "repoblaci\u00f3n": 12, "tiempo": 2, "continuidad": 8, "supuesto": 3, "involucrar": 12, "jorge_zerme\u00f1o_infante": 1, "en_materia_de": 1, "peri\u00f3dico": 4, "estado": 5, "t\u00edtulo": 6, "constituir": 4, "resultado": 2, "siguiente": 44, "i": 5, "transitar": 1, "normatividad": 1, "demarcaci\u00f3n": 10, "l\u00edmite": 1, "47": 7, "uno": 37, "taller": 1, "aq0cs00": 1, "presidencia_de_la_rep\u00fablica": 2, "art\u00edculo_primero": 1, "falsedad": 1, "emplear": 4, "momento": 5, "dentro_de": 6, "desarrollar": 24, "sexto": 1, "extraer": 1, "[??:31/3/2010:????:??]": 1, "econom\u00eda": 2, "vida": 198, "nacional": 36, "reunir": 1, "resultar": 3, "destrucci\u00f3n": 6, "presa": 2, "exceptuar": 1, "[??:19/3/2014:????:??]": 1, "definitivo": 1, "desear": 1, "seleccionar": 2, "squalus": 1, "integrante": 1, "i_garantizar": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "desarrollo": 45, "xli": 1, "persecuci\u00f3n": 1, "transferencia": 2, "desertificaci\u00f3n": 1, "validez": 1, "jorge_carlos_ram\u00edrez_mar\u00edn": 2, "pago": 1, "presentar": 24, "cometer": 6, "conservar": 7, "ley_general_de_bienes_nacionales": 2, "gesti\u00f3n": 1, "ra\u00fal_cervantes_andrade": 3, "adiestramiento": 1, "art\u00edculo_segundo": 4, "innovaci\u00f3n": 3, "118": 1, "tm_d:23": 1, "canalizar": 2, "tm_d:21": 1, "ganader\u00eda": 1, "tm_d:28": 1, "desde": 1, "adicionar": 38, "integraci\u00f3n": 5, "\u00e9poca": 2, "santiago_creel_miranda": 2, "actual": 2, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 21, "espec\u00edficamente": 1, "raro": 1, "publicaci\u00f3n": 54, "visitas_de_inspecci\u00f3n": 1, "marcaje": 1, "actuar": 1, "ejecuci\u00f3n": 3, "ponderaci\u00f3n": 1, "obtener": 6, "amenazadas": 1, "legal_procedencia": 1, "proporcional": 2, "i_realizar": 1, "constituci\u00f3n": 1, "libremente": 1, "sujetas": 1, "sujetar": 5, "jos\u00e9_de_jes\u00fas_zambrano_grijalva": 2, "fragmento": 1, "[??:13/10/2008:????:??]": 1, "decreto": 87, "org\u00e1nico": 1, "muerte": 3, "proporcionar": 4, "\u0085": 30, "francisco_arroyo_vieyra": 2, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "rebasar": 1, "\u0094": 2, "permanencia": 2, "\u0093": 2, "ha": 1, "vigente": 4, "porci\u00f3n": 1, "habitantes": 1, "vigor": 34, "latitudinal": 1, "j": 1, "armonizar": 2, "xxxviii": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "89": 15, "circunstancia": 2, "categor\u00eda": 5, "existencia": 4, "[??:28/6/2010:????:??]": 1, "psit\u00e1cido": 2, "alcance": 2, "periodo": 1, "padr\u00f3n": 5, "albifrons": 1, "informaci\u00f3n": 35, "profesi\u00f3n": 1, "mejor": 1, "[??:27/4/2000:????:??]": 1, "como_m\u00ednimo": 1, "propietario": 15, "desplazar": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e9_romero": 2, "40": 1, "41": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "investigar": 1, "inducci\u00f3n": 1, "certificaci\u00f3n": 6, "nccp000": 1, "materia": 23, "ley_general_de_educaci\u00f3n": 1, "pesquero": 1, "factura": 3, "geogr\u00e1fica": 1, "sostenible": 1, "fijaci\u00f3n": 1, "amortiguamiento": 1, "i_amonestaci\u00f3n": 1, "abrogaci\u00f3n": 1, "recepci\u00f3n": 1, "sistema_nacional_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 5, "volumen": 2, "poda": 1, "geogr\u00e1fico": 3, "liberaci\u00f3n": 18, "rural": 10, "asociar": 8, "hist\u00f3ricos": 1}, "T\u00edtulos": {"T\u00cdTULO II \r": {"TF": {"pol\u00cdtica": 1, "materia": 1, "en": 1, "vida": 1, "de": 1, "su": 1, "nacional": 1, "y": 1, "h\u00c1bitat": 1, "silvestre": 1}, "nombre": "\n\r\nPOL\u00cdTICA NACIONAL EN MATERIA DE VIDA SILVESTRE Y SU H\u00c1BITAT \r\n \r\n\r\n\r\n", "Etiquetado": "pol\u00edtica_nacional_en_materia_de_vida_silvestre_y_su_h\u00e1bitat", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO\r": {"TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 5o": {"contenido": " El objetivo de la pol\u00edtica nacional en materia de vida silvestre y su h\u00e1bitat, es su \r\nconservaci\u00f3n mediante la protecci\u00f3n y la exigencia de niveles \u00f3ptimos de aprovechamiento sustentable, \r\nde modo que simult\u00e1neamente se logre mantener y promover la restauraci\u00f3n de su diversidad e \r\nintegridad, as\u00ed como incrementar el bienestar de los habitantes del pa\u00eds. \r\n\r\n \r\nEn la formulaci\u00f3n y la conducci\u00f3n de la pol\u00edtica nacional en materia de vida silvestre se observar\u00e1n, \r\n\r\npor parte de las autoridades competentes, los principios establecidos en el art\u00edculo 15 de la Ley General \r\ndel Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente. Adem\u00e1s dichas autoridades deber\u00e1n prever: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  La conservaci\u00f3n de la diversidad gen\u00e9tica, as\u00ed como la protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n y manejo \r\nintegral de los h\u00e1bitats naturales, como factores principales para la conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n \r\nde las especies silvestres. \r\n\r\n \r\n\r\nII.  Las medidas preventivas para el mantenimiento de las condiciones que propician la evoluci\u00f3n, \r\nviabilidad y continuidad de los ecosistemas, h\u00e1bitats y poblaciones en sus entornos naturales. \r\nEn ning\u00fan caso la falta de certeza cient\u00edfica se podr\u00e1 argumentar como justificaci\u00f3n para \r\npostergar la adopci\u00f3n de medidas eficaces para la conservaci\u00f3n y manejo integral de la vida \r\nsilvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  La aplicaci\u00f3n del conocimiento cient\u00edfico, t\u00e9cnico y tradicional disponibles, como base para el \r\ndesarrollo de las actividades relacionadas con la conservaci\u00f3n y el aprovechamiento \r\nsustentable de la vida silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  La difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre la importancia de la conservaci\u00f3n de la vida silvestre y su \r\nh\u00e1bitat, y sobre las t\u00e9cnicas para su manejo adecuado, as\u00ed como la promoci\u00f3n de la \r\ninvestigaci\u00f3n para conocer su valor ambiental, cultural y econ\u00f3mico como bien estrat\u00e9gico para \r\nla Naci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nV.  La participaci\u00f3n de los propietarios y leg\u00edtimos poseedores de los predios en donde se \r\ndistribuya la vida silvestre, as\u00ed como de las personas que comparten su h\u00e1bitat, en la \r\nconservaci\u00f3n, la restauraci\u00f3n y los beneficios derivados del aprovechamiento sustentable. \r\n\r\n \r\n\r\nVI.  Los est\u00edmulos que permitan orientar los procesos de aprovechamiento de la vida silvestre y su \r\nh\u00e1bitat, hacia actividades productivas m\u00e1s rentables con el objeto de que \u00e9stas generen \r\nmayores recursos para la conservaci\u00f3n de bienes y servicios ambientales y para la generaci\u00f3n \r\nde empleos. \r\n\r\n \r\n\r\nVII.  Los procesos para la valoraci\u00f3n de la informaci\u00f3n disponible sobre la biolog\u00eda de la especie y el \r\nestado de su h\u00e1bitat; para la consideraci\u00f3n de las opiniones de los involucrados y de las \r\ncaracter\u00edsticas particulares de cada caso, en la aplicaci\u00f3n de medidas para el control y \r\nerradicaci\u00f3n de ejemplares y poblaciones perjudiciales, incluyendo a los ferales, as\u00ed como la \r\nutilizaci\u00f3n de los medios adecuados para no afectar a otros ejemplares, poblaciones, especies y \r\na su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r\nVIII.  El mejoramiento de la calidad de vida de los ejemplares de fauna silvestre en cautiverio, \r\nutilizando las t\u00e9cnicas y conocimientos biol\u00f3gicos y etol\u00f3gicos de cada especie. \r\n\r\n \r\n\r\nIX.  Los criterios para que las sanciones no s\u00f3lo cumplan una funci\u00f3n represiva, sino que se \r\ntraduzcan en acciones que contribuyan y estimulen el tr\u00e1nsito hacia el desarrollo sustentable; \r\nas\u00ed como para la priorizaci\u00f3n de los esfuerzos de inspecci\u00f3n a los sitios en donde se presten \r\nservicios de captura, comercializaci\u00f3n, transformaci\u00f3n, tratamiento y preparaci\u00f3n de \r\nejemplares, partes y derivados de vida silvestre, as\u00ed como a aquellos en que se realicen \r\nactividades de transporte, importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"poblaciones": 3, "participaci\u00f3n": 1, "propietarios": 1, "control": 1, "naci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "leg\u00edtimos": 1, "prever:": 1, "art\u00edculo": 1, "hacia": 2, "podr\u00e1": 1, "permitan": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "la": 45, "especie": 2, "vida": 9, "cient\u00edfica": 1, "bien": 1, "nacional": 2, "importaci\u00f3n": 1, "realicen": 1, "difusi\u00f3n": 1, "valor": 1, "protecci\u00f3n": 3, "beneficios": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "sobre": 3, "ecol\u00f3gico": 1, "integral": 2, "de": 54, "cultural": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "desarrollo": 2, "integridad": 1, "funci\u00f3n": 1, "pa\u00eds": 1, "viabilidad": 1, "ejemplares": 4, "\u00e9stas": 1, "mantener": 1, "objeto": 1, "ecosistemas": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "observar\u00e1n": 1, "m\u00e1s": 1, "donde": 2, "erradicaci\u00f3n": 1, "particulares": 1, "promover": 1, "competentes": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "modo": 1, "partes": 1, "el": 12, "en": 13, "transformaci\u00f3n": 1, "postergar": 1, "conducci\u00f3n": 1, "conocimientos": 1, "tratamiento": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 4, "informaci\u00f3n": 2, "dichas": 1, "predios": 1, "h\u00e1bitat;": 1, "es": 1, "rentables": 1, "bienestar": 1, "preventivas": 1, "disponible": 1, "deber\u00e1n": 1, "sanciones": 1, "orientar": 1, "certeza": 1, "as\u00ed": 7, "generen": 1, "h\u00e1bitat": 6, "traduzcan": 1, "sus": 1, "t\u00e9cnico": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "propician": 1, "viii": 1, "promoci\u00f3n": 1, "manejo": 3, "contribuyan": 1, "adecuado": 1, "represiva": 1, "especies": 2, "valoraci\u00f3n": 1, "principales": 1, "niveles": 1, "ambientales": 1, "sino": 1, "\u00f3ptimos": 1, "base": 1, "h\u00e1bitats": 2, "como": 11, "biolog\u00eda": 1, "ley": 1, "opiniones": 1, "ambiente": 1, "cient\u00edfico": 1, "mayores": 1, "ferales": 1, "ning\u00fan": 1, "presten": 1, "involucrados": 1, "autoridades": 2, "una": 1, "argumentar": 1, "que": 9, "medidas": 3, "actividades": 3, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 2, "diversidad": 2, "procesos": 2, "ambiental": 1, "ix": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "vii": 1, "por": 1, "incluyendo": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "cada": 2, "adopci\u00f3n": 1, "est\u00edmulos": 1, "otros": 1, "mejoramiento": 1, "poseedores": 1, "principios": 1, "pol\u00edtica": 2, "equilibrio": 1, "cumplan": 1, "generaci\u00f3n": 1, "objetivo": 1, "esfuerzos": 1, "los": 17, "t\u00e9cnicas": 2, "sustentable;": 1, "silvestre": 9, "acciones": 1, "conocimiento": 1, "utilizando": 1, "a": 5, "aquellos": 1, "perjudiciales": 1, "para": 16, "captura": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "personas": 1, "incrementar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "mantenimiento": 1, "condiciones": 1, "iv": 1, "iii": 1, "naturales": 2, "bienes": 1, "adecuados": 1, "15": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "habitantes": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "caso": 2, "afectar": 1, "distribuya": 1, "del": 4, "justificaci\u00f3n": 1, "v": 1, "fauna": 1, "productivas": 1, "estimulen": 1, "sitios": 1, "importancia": 1, "cautiverio": 1, "servicios": 2, "simult\u00e1neamente": 1, "entornos": 1, "vi": 1, "al": 1, "general": 1, "ii": 1, "gen\u00e9tica": 1, "sustentable": 3, "derivados": 2, "etol\u00f3gicos": 1, "recursos": 1, "materia": 2, "parte": 1, "no": 2, "criterios": 1, "silvestres": 1, "comparten": 1, "eficaces": 1, "empleos": 1, "mediante": 1, "disponibles": 1, "conocer": 1, "adem\u00e1s": 1, "falta": 1, "priorizaci\u00f3n": 1, "continuidad": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "relacionadas": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "medios": 1, "factores": 1, "estado": 1, "las": 11, "logre": 1, "e": 1, "i": 1, "transporte": 1, "su": 11, "exigencia": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "se": 7, "y": 32, "s\u00f3lo": 1, "establecidos": 1}, "Etiquetado": "objetivo pol\u00edtica nacional vida silvestre h\u00e1bitat ser conservaci\u00f3n protecci\u00f3n exigencia nivel bueno aprovechamiento sustentable simult\u00e1neamente lograr mantener promover restauraci\u00f3n diversidad integridad incrementar bienestar habitante pa\u00eds formulaci\u00f3n conducci\u00f3n pol\u00edtica nacional vida silvestre observar parte autoridad competente principio establecer art\u00edculo ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente adem\u00e1s decir autoridad deber prever i._la conservaci\u00f3n diversidad gen\u00e9tico protecci\u00f3n restauraci\u00f3n manejo integral h\u00e1bitat natural factor principal conservaci\u00f3n recuperaci\u00f3n especie silvestre ii medida preventivo mantenimiento condici\u00f3n propiciar evoluci\u00f3n viabilidad continuidad ecosistema h\u00e1bitat poblaci\u00f3n entorno natural caso falta certeza cient\u00edfico poder argumentar justificaci\u00f3n postergar adopci\u00f3n medida eficaz conservaci\u00f3n manejo integral vida silvestre h\u00e1bitat iii aplicaci\u00f3n conocimiento cient\u00edfico t\u00e9cnico tradicional disponible base desarrollo actividad relacionar conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre iv difusi\u00f3n informaci\u00f3n importancia conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat t\u00e9cnica manejo adecuar promoci\u00f3n investigaci\u00f3n conocer valor ambiental cultural econ\u00f3mico bien estrat\u00e9gico naci\u00f3n v._la participaci\u00f3n propietario leg\u00edtimo poseedor predio distribuir vida silvestre persona compartir h\u00e1bitat conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n beneficio derivar aprovechamiento sustentable vi est\u00edmulo permitir orientar proceso aprovechamiento vida silvestre h\u00e1bitat actividad productivo m\u00e1s rentable objeto generar mayor recurso conservaci\u00f3n bien servicio ambiental generaci\u00f3n empleo vii proceso valoraci\u00f3n informaci\u00f3n disponible biolog\u00eda especie estado h\u00e1bitat consideraci\u00f3n opini\u00f3n involucrar caracter\u00edstica particular caso aplicaci\u00f3n medida control erradicaci\u00f3n ejemplar poblaci\u00f3n perjudicial incluir feral utilizaci\u00f3n medio adecuar no afectar ejemplar poblaci\u00f3n especie h\u00e1bitat viii mejoramiento calidad vida ejemplar fauna silvestre cautiverio utilizar t\u00e9cnica conocimiento biol\u00f3gico etol\u00f3gico especie ix criterio sanci\u00f3n cumplir funci\u00f3n represivo traducir acci\u00f3n contribuir estimular tr\u00e1nsito desarrollo sustentable priorizaci\u00f3n esfuerzo inspecci\u00f3n sitio prestar servicio captura comercializaci\u00f3n transformaci\u00f3n tratamiento preparaci\u00f3n ejemplar parte derivado vida silvestre realizar actividad transporte importaci\u00f3n exportaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"naci\u00f3n": 1, "poseedor": 1, "principio": 1, "participaci\u00f3n": 1, "particular": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 3, "art\u00edculo": 1, "mayor": 1, "principal": 1, "cient\u00edfico": 2, "caracter\u00edstica": 1, "medida": 3, "vida": 9, "bien": 2, "nacional": 2, "importaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "factor": 1, "servicio": 2, "protecci\u00f3n": 3, "relacionar": 1, "establecer": 1, "especie": 4, "perjudicial": 1, "cultural": 1, "integridad": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 2, "viabilidad": 1, "feral": 1, "mantener": 1, "conocimiento": 2, "exportaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 1, "derivado": 1, "adopci\u00f3n": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "estimular": 1, "promover": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "bueno": 1, "ser": 1, "postergar": 1, "conducci\u00f3n": 1, "tratamiento": 1, "esfuerzo": 1, "persona": 1, "permitir": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 4, "informaci\u00f3n": 2, "propiciar": 1, "etol\u00f3gico": 1, "bienestar": 1, "disponible": 2, "actividad": 3, "orientar": 1, "certeza": 1, "leg\u00edtimo": 1, "h\u00e1bitat": 9, "formulaci\u00f3n": 1, "v_la": 1, "sanci\u00f3n": 1, "viii": 1, "promoci\u00f3n": 1, "manejo": 3, "compartir": 1, "represivo": 1, "acci\u00f3n": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "control": 1, "base": 1, "ambiental": 2, "biolog\u00eda": 1, "competente": 1, "ambiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "realizar": 1, "i_la": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "cumplir": 1, "utilizar": 1, "argumentar": 1, "biol\u00f3gico": 1, "ejemplar": 4, "comercializaci\u00f3n": 1, "diversidad": 2, "derivar": 1, "ix": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "vii": 1, "integral": 2, "estrat\u00e9gico": 1, "t\u00e9cnica": 2, "habitante": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "beneficio": 1, "mejoramiento": 1, "t\u00e9cnico": 1, "pol\u00edtica": 2, "generaci\u00f3n": 1, "objetivo": 1, "contribuir": 1, "rentable": 1, "silvestre": 10, "criterio": 1, "prever": 1, "poder": 1, "captura": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "valor": 1, "condici\u00f3n": 1, "incluir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "mantenimiento": 1, "adecuar": 2, "iii": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "caso": 2, "est\u00edmulo": 1, "afectar": 1, "traducir": 1, "opini\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "justificaci\u00f3n": 1, "sitio": 1, "fauna": 1, "importancia": 1, "cautiverio": 1, "simult\u00e1neamente": 1, "entorno": 1, "eficaz": 1, "pa\u00eds": 1, "vi": 1, "observar": 1, "incrementar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "sustentable": 4, "proceso": 2, "lograr": 1, "gen\u00e9tico": 1, "deber": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "parte": 2, "medio": 1, "productivo": 1, "difusi\u00f3n": 1, "conocer": 1, "nivel": 1, "adem\u00e1s": 1, "empleo": 1, "falta": 1, "priorizaci\u00f3n": 1, "continuidad": 1, "distribuir": 1, "involucrar": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "autoridad": 2, "estado": 1, "objeto": 1, "predio": 1, "natural": 2, "recurso": 1, "transporte": 1, "no": 1, "preventivo": 1, "exigencia": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "prestar": 1, "ecosistema": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 6o": {"contenido": " El dise\u00f1o y la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica nacional en materia de vida silvestre y su h\u00e1bitat \r\ncorresponder\u00e1, en sus respectivos \u00e1mbitos de competencia, a las entidades federativas, los Municipios y \r\nlas demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, as\u00ed como al Gobierno Federal. \r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "al": 1, "ciudad": 1, "competencia": 1, "respectivos": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 3, "federal": 1, "vida": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "a": 1, "de": 5, "dise\u00f1o": 1, "gobierno": 1, "territoriales": 1, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "corresponder\u00e1": 1, "su": 1, "federativas": 1, "\u00e1mbitos": 1, "y": 3, "entidades": 1}, "Etiquetado": "dise\u00f1o aplicaci\u00f3n pol\u00edtica nacional vida silvestre h\u00e1bitat corresponder respectivo \u00e1mbito competencia entidad federativo municipios demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico gobierno_federal", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "pol\u00edtica": 1, "\u00e1mbito": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "respectivo": 1, "vida": 1, "dise\u00f1o": 1, "territorial": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "corresponder": 1, "nacional": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "h\u00e1bitat": 1, "federativo": 1, "silvestre": 1, "competencia": 1, "municipios": 1, "gobierno_federal": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"pol\u00edtica_nacional_en_materia_de_vida_silvestre_y_su_h\u00e1bitat": 1}}, "T\u00cdTULO VI \r": {"CAP\u00cdTULO V \r": {"TF": {"vedas": 1, "": 1}, "nombre": "\nVEDAS \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "veda", "Art\u00edculo 71": {"contenido": " La Secretar\u00eda podr\u00e1 establecer limitaciones al aprovechamiento de poblaciones de la vida \r\nsilvestre, incluyendo las vedas y su modificaci\u00f3n o levantamiento, de acuerdo con lo previsto en el art\u00edculo \r\n81 de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, cuando a trav\u00e9s de otras \r\nmedidas no se pueda lograr la conservaci\u00f3n o recuperaci\u00f3n de las poblaciones. \r\n\r\n \r\nEn casos de desastres naturales o derivados de actividades humanas, la Secretar\u00eda podr\u00e1 establecer \r\n\r\nvedas temporales al aprovechamiento como medida preventiva y complementaria a otras medidas, con la \r\nfinalidad de evaluar los da\u00f1os ocasionados, permitir la recuperaci\u00f3n de las poblaciones y evitar riesgos a \r\nla salud humana. \r\n\r\n \r\nLas vedas podr\u00e1n establecerse, modificarse o levantarse a solicitud de las personas f\u00edsicas o morales \r\n\r\ninteresadas, las que deber\u00e1n presentar los estudios de poblaci\u00f3n correspondientes, de conformidad con \r\nlo establecido en el reglamento. La Secretar\u00eda evaluar\u00e1 estos antecedentes y la informaci\u00f3n disponible \r\nsobre los aspectos biol\u00f3gicos, sociales y econ\u00f3micos involucrados, resolviendo lo que corresponda. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"poblaciones": 3, "levantamiento": 1, "limitaciones": 1, "resolviendo": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "reglamento": 1, "estos": 1, "podr\u00e1": 2, "la": 11, "lo": 3, "vida": 1, "estudios": 1, "temporales": 1, "econ\u00f3micos": 1, "personas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "sobre": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "salud": 1, "de": 13, "establecido": 1, "finalidad": 1, "correspondientes": 1, "casos": 1, "el": 2, "en": 3, "presentar": 1, "otras": 2, "interesadas": 1, "permitir": 1, "aprovechamiento": 2, "informaci\u00f3n": 1, "81": 1, "da\u00f1os": 1, "humana": 1, "disponible": 1, "deber\u00e1n": 1, "previsto": 1, "riesgos": 1, "morales": 1, "corresponda": 1, "desastres": 1, "pueda": 1, "que": 2, "como": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "vedas": 3, "establecerse": 1, "involucrados": 1, "o": 5, "evitar": 1, "medidas": 2, "actividades": 1, "con": 3, "cuando": 1, "evaluar": 1, "solicitud": 1, "equilibrio": 1, "los": 3, "silvestre": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "podr\u00e1n": 1, "medida": 1, "naturales": 1, "complementaria": 1, "levantarse": 1, "ocasionados": 1, "del": 1, "acuerdo": 1, "aspectos": 1, "incluyendo": 1, "al": 3, "general": 1, "derivados": 1, "lograr": 1, "sociales": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 1, "modificarse": 1, "humanas": 1, "se": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "antecedentes": 1, "las": 6, "a": 4, "trav\u00e9s": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 3, "conformidad": 1, "y": 6, "preventiva": 1, "evaluar\u00e1": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder establecer limitaci\u00f3n aprovechamiento poblaci\u00f3n vida silvestre incluir veda modificaci\u00f3n levantamiento prever art\u00edculo ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente medida no poder lograr conservaci\u00f3n recuperaci\u00f3n poblaci\u00f3n caso desastre natural derivar actividad humano secretar\u00eda poder establecer veda temporal aprovechamiento medida preventivo complementario medida finalidad evaluar da\u00f1o ocasionar permitir recuperaci\u00f3n poblaci\u00f3n evitar riesgo salud humano veda poder establecer modificar levantar solicitud persona f\u00edsico moral interesado deber presentar estudio poblaci\u00f3n correspondiente conformidad establecer reglamento secretar\u00eda evaluar antecedente informaci\u00f3n disponible aspecto biol\u00f3gico social econ\u00f3mico involucrar resolver corresponder", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "levantar": 1, "levantamiento": 1, "presentar": 1, "resolver": 1, "evaluar": 2, "humano": 2, "poblaci\u00f3n": 4, "limitaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 2, "lograr": 1, "informaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "antecedente": 1, "deber": 1, "solicitud": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "disponible": 1, "no": 1, "actividad": 1, "vida": 1, "riesgo": 1, "veda": 3, "f\u00edsico": 1, "silvestre": 1, "desastre": 1, "prever": 1, "poder": 4, "protecci\u00f3n": 1, "ocasionar": 1, "persona": 1, "establecer": 4, "modificar": 1, "salud": 1, "evitar": 1, "corresponder": 1, "incluir": 1, "interesado": 1, "finalidad": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "da\u00f1o": 1, "derivar": 1, "aspecto": 1, "moral": 1, "medida": 3, "ambiente": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "natural": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "involucrar": 1, "caso": 1, "complementario": 1, "preventivo": 1, "secretar\u00eda": 3, "econ\u00f3mico": 1, "biol\u00f3gico": 1, "conformidad": 1, "social": 1, "permitir": 1, "temporal": 1, "art\u00edculo": 1}}, "TF_Etiquetado": {"veda": 1}}, "CAP\u00cdTULO VI \r": {"TF": {"": 1, "poblaciones": 1, "ejemplares": 1, "perjudiciales": 1, "tornen": 1, "que": 1, "y": 1, "se": 1}, "nombre": "\nEJEMPLARES Y POBLACIONES QUE SE TORNEN PERJUDICIALES \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "ejemplares_y_poblaciones_que_se_tornen_perjudiciales", "Art\u00edculo 72": {"contenido": " La Secretar\u00eda podr\u00e1 dictar y autorizar, conforme a las disposiciones aplicables, medidas \r\nde control que se adopten dentro de unidades de manejo de vida silvestre para lo cual los interesados \r\ndeber\u00e1n proporcionar la informaci\u00f3n correspondiente, conforme a lo que establezca el reglamento \r\nrespectivo. \r\n\r\n \r\nLos medios y t\u00e9cnicas deber\u00e1n ser los adecuados para no afectar a otros ejemplares, a las \r\n\r\npoblaciones, especies y sus h\u00e1bitats. \r\n \r\nSe evaluar\u00e1 primero la posibilidad de aplicar medidas de control como captura o colecta para el \r\n\r\ndesarrollo de proyectos de recuperaci\u00f3n, actividades de repoblaci\u00f3n y reintroducci\u00f3n o de investigaci\u00f3n y \r\neducaci\u00f3n ambiental. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"control": 2, "el": 2, "poblaciones": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "educaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "adecuados": 1, "ambiental": 1, "medios": 1, "aplicables": 1, "informaci\u00f3n": 1, "otros": 1, "unidades": 1, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "correspondiente": 1, "adopten": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 3, "respectivo": 1, "lo": 2, "vida": 1, "los": 3, "t\u00e9cnicas": 1, "aplicar": 1, "sus": 1, "cual": 1, "silvestre": 1, "captura": 1, "proporcionar": 1, "posibilidad": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "para": 3, "especies": 1, "primero": 1, "de": 10, "colecta": 1, "interesados": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 2, "como": 1, "establezca": 1, "las": 2, "a": 4, "desarrollo": 1, "ejemplares": 1, "dictar": 1, "proyectos": 1, "no": 1, "afectar": 1, "o": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 5, "h\u00e1bitats": 1, "medidas": 2, "evaluar\u00e1": 1, "actividades": 1, "se": 2, "conforme": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder dictar autorizar disposici\u00f3n aplicable medida control adoptar unidad manejo vida silvestre interesar deber proporcionar informaci\u00f3n correspondiente establecer reglamento respectivo medio t\u00e9cnica deber ser adecuar no afectar ejemplar poblaci\u00f3n especie h\u00e1bitat evaluar primero posibilidad aplicar medida control captura colecta desarrollo proyecto recuperaci\u00f3n actividad repoblaci\u00f3n reintroducci\u00f3n investigaci\u00f3n educaci\u00f3n ambiental", "TF_Etiquetado": {"control": 2, "reglamento": 1, "ser": 1, "evaluar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnica": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "deber": 2, "autorizar": 1, "correspondiente": 1, "captura": 1, "medio": 1, "respectivo": 1, "vida": 1, "h\u00e1bitat": 1, "aplicar": 1, "adoptar": 1, "silvestre": 1, "interesar": 1, "poder": 1, "proporcionar": 1, "posibilidad": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "desarrollo": 1, "colecta": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "adecuar": 1, "medida": 2, "unidad": 1, "especie": 1, "dictar": 1, "no": 1, "aplicable": 1, "afectar": 1, "secretar\u00eda": 1, "ejemplar": 1, "proyecto": 1, "disposici\u00f3n": 1, "primero": 1}}, "TF_Etiquetado": {"ejemplares_y_poblaciones_que_se_tornen_perjudiciales": 1}}, "CAP\u00cdTULO I \r": {"Art\u00edculo 57": {"contenido": " Cualquier persona, de conformidad con lo establecido en el reglamento y en las normas \r\noficiales mexicanas, podr\u00e1 presentar a la Secretar\u00eda propuestas de inclusi\u00f3n, exclusi\u00f3n o cambio de \r\ncategor\u00eda de riesgo para especies silvestres o poblaciones, a las cuales deber\u00e1 anexar la informaci\u00f3n \r\nmencionada en el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo anterior. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"anterior": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "presentar": 1, "propuestas": 1, "cuales": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "poblaciones": 1, "art\u00edculo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "primer": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 2, "lo": 1, "silvestres": 1, "riesgo": 1, "cambio": 1, "mencionada": 1, "oficiales": 1, "a": 2, "persona": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 4, "cualquier": 1, "normas": 1, "las": 2, "establecido": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "anexar": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "exclusi\u00f3n": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 1, "categor\u00eda": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "persona conformidad establecer reglamento norma oficial mexicano poder presentar secretar\u00eda propuesta inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n cambio categor\u00eda riesgo especie silvestre poblaci\u00f3n deber anexar informaci\u00f3n mencionar 1 p\u00e1rrafo art\u00edculo anterior", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "propuesta": 1, "deber": 1, "riesgo": 1, "mexicano": 1, "1": 1, "cambio": 1, "silvestre": 1, "poder": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "especie": 1, "norma": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "anexar": 1, "mencionar": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "exclusi\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "categor\u00eda": 1}}, "Art\u00edculo 56": {"contenido": " La Secretar\u00eda identificar\u00e1 a trav\u00e9s de listas, las especies o poblaciones en riesgo, de \r\nconformidad con lo establecido en la norma oficial mexicana correspondiente, se\u00f1alando el nombre \r\ncient\u00edfico y, en su caso, el nombre com\u00fan m\u00e1s utilizado de las especies; la informaci\u00f3n relativa a las \r\npoblaciones, tendencias y factores de riesgo; la justificaci\u00f3n t\u00e9cnica-cient\u00edfica de la propuesta; y la \r\nmetodolog\u00eda empleada para obtener la informaci\u00f3n, para lo cual se tomar\u00e1 en consideraci\u00f3n, en su caso, \r\nla informaci\u00f3n presentada por el Consejo. \r\n\r\n \r\nLas listas respectivas ser\u00e1n revisadas y, de ser necesario, actualizadas cada 3 a\u00f1os o antes si se \r\n\r\npresenta informaci\u00f3n suficiente para la inclusi\u00f3n, exclusi\u00f3n o cambio de categor\u00eda de alguna especie o \r\npoblaci\u00f3n. Las listas y sus actualizaciones indicar\u00e1n el g\u00e9nero, la especie y, en su caso, la subespecie y \r\n\r\nser\u00e1n publicadas en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n y en la Gaceta Ecol\u00f3gica. \r\n \r\n\r", "TF": {"el": 5, "poblaciones": 2, "en": 8, "ser": 1, "consejo": 1, "especie": 2, "diario": 1, "por": 1, "presentada": 1, "obtener": 1, "cada": 1, "relativa": 1, "su": 3, "informaci\u00f3n": 4, "subespecie": 1, "mexicana": 1, "m\u00e1s": 1, "antes": 1, "correspondiente": 1, "cient\u00edfico": 1, "la": 13, "com\u00fan": 1, "lo": 2, "revisadas": 1, "riesgo": 1, "utilizado": 1, "especies;": 1, "3": 1, "cambio": 1, "sus": 1, "identificar\u00e1": 1, "nombre": 2, "las": 5, "consideraci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "listas": 3, "establecido": 1, "tomar\u00e1": 1, "cual": 1, "para": 3, "justificaci\u00f3n": 1, "especies": 1, "norma": 1, "de": 9, "presenta": 1, "propuesta;": 1, "alguna": 1, "actualizadas": 1, "publicadas": 1, "g\u00e9nero": 1, "indicar\u00e1n": 1, "factores": 1, "suficiente": 1, "t\u00e9cnica-cient\u00edfica": 1, "ser\u00e1n": 2, "se\u00f1alando": 1, "a": 2, "inclusi\u00f3n": 1, "a\u00f1os": 1, "ecol\u00f3gica": 1, "trav\u00e9s": 1, "necesario": 1, "empleada": 1, "caso": 3, "gaceta": 1, "actualizaciones": 1, "o": 4, "oficial": 2, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "exclusi\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "y": 8, "poblaci\u00f3n": 1, "categor\u00eda": 1, "riesgo;": 1, "respectivas": 1, "tendencias": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda identificar lista especie poblaci\u00f3n riesgo conformidad establecer norma oficial mexicano correspondiente se\u00f1alar nombre cient\u00edfico caso nombre com\u00fan m\u00e1s utilizar especie informaci\u00f3n relativo poblaci\u00f3n tendencia factor riesgo justificaci\u00f3n t\u00e9cnico_cient\u00edfico propuesta metodolog\u00eda emplear obtener informaci\u00f3n tomar consideraci\u00f3n caso informaci\u00f3n presentar consejo lista respectivo ser revisar ser necesario actualizar a\u00f1o antes presentar informaci\u00f3n suficiente inclusi\u00f3n exclusi\u00f3n cambio categor\u00eda especie poblaci\u00f3n lista actualizaci\u00f3n indicar g\u00e9nero especie caso subespecie ser publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n gaceta_ecol\u00f3gica", "TF_Etiquetado": {"revisar": 1, "presentar": 2, "consejo": 1, "se\u00f1alar": 1, "obtener": 1, "m\u00e1s": 1, "emplear": 1, "gaceta_ecol\u00f3gica": 1, "poblaci\u00f3n": 3, "informaci\u00f3n": 4, "relativo": 1, "propuesta": 1, "subespecie": 1, "ser": 3, "oficial": 1, "antes": 1, "correspondiente": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "identificar": 1, "suficiente": 1, "com\u00fan": 1, "riesgo": 2, "mexicano": 1, "cambio": 1, "factor": 1, "nombre": 2, "actualizaci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico_cient\u00edfico": 1, "justificaci\u00f3n": 1, "indicar": 1, "tomar": 1, "respectivo": 1, "establecer": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "norma": 1, "g\u00e9nero": 1, "a\u00f1o": 1, "lista": 3, "categor\u00eda": 1, "cient\u00edfico": 1, "especie": 4, "publicar": 1, "necesario": 1, "caso": 3, "metodolog\u00eda": 1, "utilizar": 1, "secretar\u00eda": 1, "exclusi\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "actualizar": 1, "tendencia": 1}}, "Art\u00edculo 60": {"contenido": " La Secretar\u00eda promover\u00e1 e impulsar\u00e1 la conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de las especies y \r\npoblaciones en riesgo, por medio del desarrollo de proyectos de conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n, el \r\nestablecimiento de medidas especiales de manejo y conservaci\u00f3n de h\u00e1bitat cr\u00edticos y de \u00e1reas de refugio \r\npara proteger especies acu\u00e1ticas, la coordinaci\u00f3n de programas de muestreo y seguimiento permanente, \r\nas\u00ed como de certificaci\u00f3n del aprovechamiento sustentable, con la participaci\u00f3n en su caso de las \r\npersonas que manejen dichas especies o poblaciones y dem\u00e1s involucrados. \r\n\r\n \r\nEl programa de certificaci\u00f3n deber\u00e1 seguir los lineamientos establecidos en el reglamento y, en su \r\n\r\ncaso, en las Normas Oficiales Mexicanas que para tal efecto se elaboren. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda suscribir\u00e1 convenios y acuerdos de concertaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con el fin de promover la \r\n\r\nrecuperaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de especies y poblaciones en riesgo. \r\n \r\n\r", "TF": {"el": 4, "poblaciones": 3, "en": 6, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "impulsar\u00e1": 1, "especiales": 1, "involucrados": 1, "por": 1, "mexicanas": 1, "proteger": 1, "sustentable": 1, "refugio": 1, "o": 1, "aprovechamiento": 1, "tal": 1, "se": 1, "dichas": 1, "fin": 1, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "conservaci\u00f3n": 4, "acuerdos": 1, "medio": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "riesgo": 2, "lineamientos": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "personas": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "concertaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "permanente": 1, "manejo": 1, "muestreo": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "especies": 4, "de": 16, "programas": 1, "cr\u00edticos": 1, "promover": 1, "promover\u00e1": 1, "seguir": 1, "que": 2, "como": 1, "normas": 1, "elaboren": 1, "participaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "seguimiento": 1, "las": 3, "desarrollo": 1, "e": 1, "convenios": 1, "proyectos": 1, "caso": 2, "la": 6, "manejen": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "programa": 1, "suscribir\u00e1": 1, "y": 12, "efecto": 1, "medidas": 1, "establecidos": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda promover impulsar conservaci\u00f3n protecci\u00f3n especie poblaci\u00f3n riesgo desarrollo proyecto conservaci\u00f3n recuperaci\u00f3n establecimiento medida especial manejo conservaci\u00f3n h\u00e1bitat cr\u00edtico \u00e1rea refugio proteger especie acu\u00e1tico coordinaci\u00f3n programa muestreo seguimiento permanente certificaci\u00f3n aprovechamiento sustentable participaci\u00f3n caso persona manejar decir especie poblaci\u00f3n involucrar programa certificaci\u00f3n deber seguir lineamiento establecer reglamento caso normas_oficiales_mexicanas efecto elaborar secretar\u00eda suscribir convenio acuerdo concertaci\u00f3n coordinaci\u00f3n fin promover recuperaci\u00f3n conservaci\u00f3n especie poblaci\u00f3n riesgo", "TF_Etiquetado": {"manejar": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "elaborar": 1, "especial": 1, "proteger": 1, "sustentable": 1, "refugio": 1, "aprovechamiento": 1, "establecer": 1, "deber": 1, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "conservaci\u00f3n": 4, "riesgo": 2, "h\u00e1bitat": 1, "cr\u00edtico": 1, "decir": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "concertaci\u00f3n": 1, "suscribir": 1, "protecci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "permanente": 1, "manejo": 1, "persona": 1, "muestreo": 1, "impulsar": 1, "desarrollo": 1, "lineamiento": 1, "involucrar": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "seguir": 1, "\u00e1rea": 1, "proyecto": 1, "medida": 1, "seguimiento": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "especie": 4, "fin": 1, "caso": 2, "secretar\u00eda": 2, "convenio": 1, "programa": 2, "acu\u00e1tico": 1, "promover": 2, "poblaci\u00f3n": 3, "efecto": 1}}, "Art\u00edculo 61": {"contenido": " La Secretar\u00eda, previa opini\u00f3n del Consejo, elaborar\u00e1 las listas de especies y poblaciones \r\n\r\nprioritarias para la conservaci\u00f3n y las publicar\u00e1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n. \r\n \r\nLa inclusi\u00f3n de especies y poblaciones a dicha lista proceder\u00e1 si las mismas se encuentran en al \r\n\r\nmenos alguno de los siguientes supuestos: \r\n \r\n\r\na)  Su importancia estrat\u00e9gica para la conservaci\u00f3n de h\u00e1bitats y de otras especies. \r\n \r\n\r\nb)  La importancia de la especie o poblaci\u00f3n para el mantenimiento de la biodiversidad, la estructura \r\ny el funcionamiento de un ecosistema o parte de \u00e9l. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  Su car\u00e1cter end\u00e9mico, cuando se trate de especies o poblaciones en riesgo. \r\n \r\n\r\nd)  El alto grado de inter\u00e9s social, cultural, cient\u00edfico o econ\u00f3mico. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nLas listas a que se refiere este art\u00edculo ser\u00e1n actualizadas por lo menos cada 3 a\u00f1os, debiendo \r\n\r\npublicarse la actualizaci\u00f3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n. \r\n \r\n\r", "TF": {"importancia": 2, "el": 5, "poblaciones": 3, "en": 4, "encuentran": 1, "elaborar\u00e1": 1, "estrat\u00e9gica": 1, "otras": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "al": 1, "\u00e9l": 1, "cada": 1, "opini\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "o": 4, "funcionamiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "cient\u00edfico": 1, "end\u00e9mico": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "que": 1, "consejo": 1, "la": 11, "lo": 1, "riesgo": 1, "3": 1, "publicarse": 1, "los": 1, "estructura": 1, "un": 1, "alto": 1, "art\u00edculo": 1, "debiendo": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 1, "inter\u00e9s": 1, "listas": 2, "este": 1, "dicha": 1, "c)": 1, "de": 13, "para": 3, "especie": 1, "proceder\u00e1": 1, "especies": 4, "prioritarias": 1, "d)": 1, "actualizadas": 1, "b)": 1, "cultural": 1, "econ\u00f3mico": 1, "federaci\u00f3n": 2, "por": 1, "mantenimiento": 1, "alguno": 1, "grado": 1, "previa": 1, "lista": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 4, "a": 2, "inclusi\u00f3n": 1, "a\u00f1os": 1, "publicar\u00e1": 1, "a)": 1, "diario": 2, "mismas": 1, "su": 2, "supuestos:": 1, "oficial": 2, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "menos": 2, "del": 1, "siguientes": 1, "social": 1, "y": 5, "h\u00e1bitats": 1, "ecosistema": 1, "parte": 1, "se": 3, "trate": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda previo opini\u00f3n consejo elaborar lista especie poblaci\u00f3n prioritario conservaci\u00f3n publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n inclusi\u00f3n especie poblaci\u00f3n decir lista proceder mismo encontrar menos siguiente supuesto su importancia estrat\u00e9gico conservaci\u00f3n h\u00e1bitat especie b la importancia especie poblaci\u00f3n mantenimiento biodiversidad estructura funcionamiento ecosistema parte c su car\u00e1cter end\u00e9mico tratar especie poblaci\u00f3n riesgo d el alto grado inter\u00e9s social cultural cient\u00edfico econ\u00f3mico lista referir art\u00edculo ser actualizar por_lo_menos a\u00f1o deber publicar actualizaci\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"importancia": 2, "el": 1, "grado": 1, "ser": 1, "consejo": 1, "elaborar": 1, "tratar": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "menos": 1, "poblaci\u00f3n": 4, "art\u00edculo": 1, "funcionamiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 2, "parte": 1, "secretar\u00eda": 1, "riesgo": 1, "estructura": 1, "h\u00e1bitat": 1, "decir": 1, "prioritario": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 1, "supuesto": 1, "proceder": 1, "referir": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "publicar": 2, "cultural": 1, "econ\u00f3mico": 1, "previo": 1, "por_lo_menos": 1, "mantenimiento": 1, "a\u00f1o": 1, "lista": 3, "cient\u00edfico": 1, "alto": 1, "especie": 5, "c": 1, "b": 1, "siguiente": 1, "d": 1, "end\u00e9mico": 1, "la": 1, "su": 2, "inter\u00e9s": 1, "encontrar": 1, "opini\u00f3n": 1, "social": 1, "mismo": 1, "actualizar": 1, "ecosistema": 1}}, "Art\u00edculo 60 Bis 2": {"contenido": "- Ning\u00fan ejemplar de ave correspondiente a la familia Psittacidae o psit\u00e1cido, cuya \r\ndistribuci\u00f3n natural sea dentro del territorio nacional, podr\u00e1 ser sujeto de aprovechamiento extractivo con \r\nfines de subsistencia o comerciales. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda s\u00f3lo podr\u00e1 otorgar autorizaciones de aprovechamiento extractivo con fines de \r\n\r\nconservaci\u00f3n o investigaci\u00f3n cient\u00edfica. \u00danicamente se otorgar\u00e1n autorizaciones para investigaci\u00f3n \r\ncient\u00edfica a instituciones acad\u00e9micas acreditadas. \r\n\r\n \r\nQueda prohibida la importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n y reexportaci\u00f3n de cualquier ejemplar de ave \r\n\r\ncorrespondiente a la familia Psittacidae o psit\u00e1cido, cuya distribuci\u00f3n natural sea dentro del territorio \r\nnacional. \r\n\r\n \r\nLas especies de psit\u00e1cidos no comprendidas en el presente art\u00edculo quedan sujetas a las \r\n\r\ndisposiciones previstas en las dem\u00e1s leyes y Tratados Internacionales de los cuales M\u00e9xico sea parte. \r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "territorio": 2, "previstas": 1, "ser": 1, "subsistencia": 1, "\u00danicamente": 1, "otorgar\u00e1n": 1, "sujeto": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "en": 2, "reexportaci\u00f3n": 1, "psit\u00e1cidos": 1, "sea": 3, "psit\u00e1cido": 2, "ave": 2, "podr\u00e1": 2, "comprendidas": 1, "cuya": 2, "correspondiente": 2, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 4, "cualquier": 1, "cient\u00edfica": 2, "-": 1, "quedan": 1, "nacional": 2, "importaci\u00f3n": 1, "los": 1, "acad\u00e9micas": 1, "art\u00edculo": 1, "fines": 2, "extractivo": 2, "se": 1, "cuales": 1, "psittacidae": 2, "comerciales": 1, "para": 1, "queda": 1, "especies": 1, "internacionales": 1, "de": 9, "conservaci\u00f3n": 1, "acreditadas": 1, "familia": 2, "otorgar": 1, "m\u00e9xico": 1, "parte": 1, "las": 3, "a": 4, "instituciones": 1, "prohibida": 1, "natural": 2, "ning\u00fan": 1, "no": 1, "autorizaciones": 2, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 4, "dentro": 2, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "distribuci\u00f3n": 2, "ejemplar": 2, "leyes": 1, "y": 2, "s\u00f3lo": 1, "sujetas": 1, "aprovechamiento": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "ejemplar ave correspondiente familia psittacidae psit\u00e1cido distribuci\u00f3n natural ser territorio nacional poder ser sujeto aprovechamiento extractivo fin subsistencia comercial secretar\u00eda s\u00f3lo poder otorgar autorizaci\u00f3n aprovechamiento extractivo fin conservaci\u00f3n investigaci\u00f3n cient\u00edfico \u00fanicamente otorgar autorizaci\u00f3n investigaci\u00f3n cient\u00edfico instituci\u00f3n acad\u00e9mico acreditado quedar prohibir importaci\u00f3n exportaci\u00f3n reexportaci\u00f3n ejemplar ave correspondiente familia psittacidae psit\u00e1cido distribuci\u00f3n natural ser territorio nacional especie psit\u00e1cidos no comprender presente art\u00edculo quedar sujeto disposici\u00f3n prever ley tratados_internacionales m\u00e9xico ser parte", "TF_Etiquetado": {"territorio": 2, "ser": 4, "subsistencia": 1, "acad\u00e9mico": 1, "acreditado": 1, "sujeto": 2, "investigaci\u00f3n": 2, "instituci\u00f3n": 1, "psit\u00e1cidos": 1, "aprovechamiento": 2, "ave": 2, "psit\u00e1cido": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 2, "cient\u00edfico": 2, "presente": 1, "no": 1, "prohibir": 1, "nacional": 2, "importaci\u00f3n": 1, "quedar": 2, "fin": 2, "poder": 2, "extractivo": 2, "tratados_internacionales": 1, "psittacidae": 2, "comprender": 1, "comercial": 1, "familia": 2, "otorgar": 2, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "\u00fanicamente": 1, "parte": 1, "especie": 1, "natural": 2, "prever": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "distribuci\u00f3n": 2, "ejemplar": 2, "reexportaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1}}, "Art\u00edculo 60 Bis 1": {"contenido": "- Ning\u00fan ejemplar de tortuga marina, cualquiera que sea la especie, podr\u00e1 ser sujeto \r\nde aprovechamiento extractivo, ya sea de subsistencia o comercial, incluyendo sus partes y derivados. \r\n\r\n \r\nQueda prohibido, el aprovechamiento extractivo con fines de subsistencia o comercial, de las especies \r\n\r\nde tibur\u00f3n blanco (Carcharodon carcharias) tibur\u00f3n ballena (Rhincodon typus), tibur\u00f3n peregrino \r\n(Cetorhinus maximus), pez sierra peine (Squalus pristis) y pez sierra de estero (Pristis pectinata). S\u00f3lo se \r\npodr\u00e1 autorizar su captura para actividades de restauraci\u00f3n, repoblamiento o de reintroducci\u00f3n de dichas \r\nespecies en su h\u00e1bitat natural. \r\n\r", "TF": {"el": 1, "incluyendo": 1, "en": 1, "peine": 1, "ser": 1, "subsistencia": 2, "(squalus": 1, "carcharias)": 1, "prohibido": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "aprovechamiento": 2, "dichas": 1, "estero": 1, "podr\u00e1": 2, "autorizar": 1, "captura": 1, "peregrino": 1, "la": 1, "(carcharodon": 1, "actividades": 1, "-": 1, "(rhincodon": 1, "repoblamiento": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "cualquiera": 1, "sierra": 2, "su": 2, "sea": 2, "extractivo": 2, "reintroducci\u00f3n": 1, "sujeto": 1, "comercial": 2, "para": 1, "queda": 1, "ya": 1, "especies": 2, "de": 10, "typus)": 1, "(cetorhinus": 1, "que": 1, "marina": 1, "ballena": 1, "las": 1, "especie": 1, "pectinata)": 1, "natural": 1, "pez": 2, "ning\u00fan": 1, "blanco": 1, "tibur\u00f3n": 3, "tortuga": 1, "o": 3, "pristis)": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "fines": 1, "ejemplar": 1, "y": 2, "(pristis": 1, "s\u00f3lo": 1, "maximus)": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "ejemplar tortuga marino ser especie poder ser sujeto aprovechamiento extractivo ya ser subsistencia comercial incluir parte derivado quedar prohibir aprovechamiento extractivo fin subsistencia comercial especie tibur\u00f3n blanco carcharodon carcharias tibur\u00f3n ballena rhincodon typus tibur\u00f3n peregrino cetorhinus maximus pez sierra peine squalus pristis pez sierra estero pristis pectinata s\u00f3lo poder autorizar captura actividad restauraci\u00f3n repoblamiento reintroducci\u00f3n decir especie h\u00e1bitat natural", "TF_Etiquetado": {"peine": 1, "ser": 3, "subsistencia": 2, "typus": 1, "carcharodon": 1, "aprovechamiento": 2, "pristis": 2, "estero": 1, "rhincodon": 1, "autorizar": 1, "pectinata": 1, "parte": 1, "peregrino": 1, "blanco": 1, "actividad": 1, "carcharias": 1, "prohibir": 1, "h\u00e1bitat": 1, "quedar": 1, "decir": 1, "sierra": 2, "cetorhinus": 1, "fin": 1, "poder": 2, "extractivo": 2, "reintroducci\u00f3n": 1, "sujeto": 1, "comercial": 2, "ya": 1, "incluir": 1, "marino": 1, "squalus": 1, "ballena": 1, "captura": 1, "especie": 3, "natural": 1, "pez": 2, "tibur\u00f3n": 3, "tortuga": 1, "repoblamiento": 1, "derivado": 1, "maximus": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "ejemplar": 1, "s\u00f3lo": 1}}, "TF_Etiquetado": {"especies_y_poblaciones_en_riesgo_y_prioritarias_para_la_conservaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 62": {"contenido": " La Secretar\u00eda deber\u00e1 implementar programas para la conservaci\u00f3n, recuperaci\u00f3n, \r\nreproducci\u00f3n y reintroducci\u00f3n en su h\u00e1bitat, de especies y poblaciones prioritarias para la conservaci\u00f3n, \r\ncon la participaci\u00f3n en su caso de las personas que manejen dichas especies o poblaciones y dem\u00e1s \r\ninvolucrados. \r\n \r\nLa informaci\u00f3n relativa a los proyectos de conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de especies y poblaciones \r\n\r\nprioritarias para la conservaci\u00f3n, estar\u00e1 a disposici\u00f3n del p\u00fablico. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"poblaciones": 3, "en": 2, "participaci\u00f3n": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "implementar": 1, "manejen": 1, "relativa": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "la": 6, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "personas": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "prioritarias": 2, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "especies": 3, "de": 4, "programas": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "que": 1, "p\u00fablico": 1, "las": 1, "a": 2, "proyectos": 1, "caso": 1, "involucrados": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "y": 5, "disposici\u00f3n": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda deber implementar programa conservaci\u00f3n recuperaci\u00f3n reproducci\u00f3n reintroducci\u00f3n h\u00e1bitat especie poblaci\u00f3n prioritario conservaci\u00f3n participaci\u00f3n caso persona manejar decir especie poblaci\u00f3n involucrar informaci\u00f3n relativo proyecto conservaci\u00f3n recuperaci\u00f3n especie poblaci\u00f3n prioritario conservaci\u00f3n estar disposici\u00f3n p\u00fablico", "TF_Etiquetado": {"participaci\u00f3n": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "implementar": 1, "poblaci\u00f3n": 3, "informaci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "manejar": 1, "h\u00e1bitat": 1, "estar": 1, "prioritario": 2, "reintroducci\u00f3n": 1, "persona": 1, "involucrar": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "p\u00fablico": 1, "decir": 1, "especie": 3, "caso": 1, "secretar\u00eda": 1, "programa": 1, "proyecto": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 59": {"contenido": " Los ejemplares confinados de las especies probablemente extintas en el medio silvestre \r\nser\u00e1n destinados exclusivamente al desarrollo de proyectos de conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, actividades de \r\nrepoblaci\u00f3n y reintroducci\u00f3n, as\u00ed como de investigaci\u00f3n y educaci\u00f3n ambiental autorizados por la \r\nSecretar\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "ambiental": 1, "por": 1, "extintas": 1, "al": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "confinados": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "destinados": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "exclusivamente": 1, "silvestre": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "especies": 1, "de": 5, "autorizados": 1, "como": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "desarrollo": 1, "ejemplares": 1, "proyectos": 1, "la": 1, "secretar\u00eda": 1, "probablemente": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "y": 2, "actividades": 1}, "Etiquetado": "ejemplar confinar especie probablemente extinto medio silvestre ser destinar exclusivamente desarrollo proyecto conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n actividad repoblaci\u00f3n reintroducci\u00f3n investigaci\u00f3n educaci\u00f3n ambiental autorizar secretar\u00eda", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "autorizar": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "actividad": 1, "exclusivamente": 1, "extinto": 1, "silvestre": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "confinar": 1, "destinar": 1, "ambiental": 1, "especie": 1, "secretar\u00eda": 1, "probablemente": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "ejemplar": 1, "proyecto": 1}}, "Art\u00edculo 58": {"contenido": " Entre las especies y poblaciones en riesgo estar\u00e1n comprendidas las que se identifiquen \r\ncomo: \r\n\r\n \r\n\r\na) En peligro de extinci\u00f3n, aquellas cuyas \u00e1reas de distribuci\u00f3n o tama\u00f1o de sus poblaciones en el \r\nterritorio nacional han disminuido dr\u00e1sticamente poniendo en riesgo su viabilidad biol\u00f3gica en todo \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nsu h\u00e1bitat natural, debido a factores tales como la destrucci\u00f3n o modificaci\u00f3n dr\u00e1stica del h\u00e1bitat, \r\naprovechamiento no sustentable, enfermedades o depredaci\u00f3n, entre otros. \r\n\r\n \r\n\r\nb)  Amenazadas, aquellas que podr\u00edan llegar a encontrarse en peligro de desaparecer a corto o \r\nmediano plazos, si siguen operando los factores que inciden negativamente en su viabilidad, al \r\nocasionar el deterioro o modificaci\u00f3n de su h\u00e1bitat o disminuir directamente el tama\u00f1o de sus \r\npoblaciones. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  Sujetas a protecci\u00f3n especial, aquellas que podr\u00edan llegar a encontrarse amenazadas por factores \r\nque inciden negativamente en su viabilidad, por lo que se determina la necesidad de propiciar su \r\nrecuperaci\u00f3n y conservaci\u00f3n o la recuperaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de poblaciones de especies \r\nasociadas. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "poblaciones": 4, "en": 8, "cuyas": 1, "\u00e1reas": 1, "necesidad": 1, "desaparecer": 1, "por": 2, "b)": 1, "debido": 1, "especial": 1, "dr\u00e1stica": 1, "determina": 1, "identifiquen": 1, "estar\u00e1n": 1, "aprovechamiento": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "otros": 1, "disminuido": 1, "todo": 1, "negativamente": 2, "propiciar": 1, "poniendo": 1, "han": 1, "la": 3, "lo": 1, "tales": 1, "riesgo": 2, "aquellas": 3, "peligro": 2, "nacional": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 3, "sus": 2, "como:": 1, "mediano": 1, "su": 6, "modificaci\u00f3n": 2, "territorio": 1, "inciden": 2, "destrucci\u00f3n": 1, "comprendidas": 1, "ocasionar": 1, "c)": 1, "protecci\u00f3n": 1, "dr\u00e1sticamente": 1, "a)": 1, "especies": 2, "extinci\u00f3n": 1, "de": 9, "deterioro": 1, "al": 1, "enfermedades": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "depredaci\u00f3n": 1, "que": 6, "plazos": 1, "como": 1, "siguen": 1, "factores": 3, "amenazadas": 2, "operando": 1, "las": 2, "a": 5, "viabilidad": 3, "natural": 1, "entre": 2, "podr\u00edan": 2, "no": 1, "directamente": 1, "o": 7, "corto": 1, "llegar": 2, "si": 1, "sustentable": 1, "del": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "disminuir": 1, "y": 3, "tama\u00f1o": 2, "biol\u00f3gica": 1, "asociadas": 1, "sujetas": 1, "se": 2, "encontrarse": 2}, "Etiquetado": "especie poblaci\u00f3n riesgo estar comprender identificar en peligro extinci\u00f3n \u00e1rea distribuci\u00f3n tama\u00f1o poblaci\u00f3n territorio nacional haber disminuir dr\u00e1sticamente poner riesgo viabilidad biol\u00f3gico h\u00e1bitat natural factor destrucci\u00f3n modificaci\u00f3n dr\u00e1stico h\u00e1bitat aprovechamiento no sustentable enfermedad depredaci\u00f3n b amenazadas poder llegar encontrar peligro desaparecer corto mediano plazo seguir operar factor incidir negativamente viabilidad ocasionar deterioro modificaci\u00f3n h\u00e1bitat disminuir directamente tama\u00f1o poblaci\u00f3n c sujetas protecci\u00f3n especial poder llegar encontrar amenazar factor incidir negativamente viabilidad determinar necesidad propiciar recuperaci\u00f3n conservaci\u00f3n recuperaci\u00f3n conservaci\u00f3n poblaci\u00f3n especie asociar", "TF_Etiquetado": {"protecci\u00f3n": 1, "en": 1, "corto": 1, "desaparecer": 1, "amenazadas": 1, "territorio": 1, "poblaci\u00f3n": 4, "aprovechamiento": 1, "dr\u00e1stico": 1, "propiciar": 1, "deterioro": 1, "poner": 1, "identificar": 1, "no": 1, "negativamente": 2, "sujetas": 1, "riesgo": 2, "peligro": 2, "nacional": 1, "h\u00e1bitat": 3, "operar": 1, "estar": 1, "factor": 3, "b": 1, "poder": 2, "destrucci\u00f3n": 1, "enfermedad": 1, "ocasionar": 1, "especial": 1, "comprender": 1, "incidir": 2, "dr\u00e1sticamente": 1, "extinci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "amenazar": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "depredaci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "mediano": 1, "necesidad": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "especie": 2, "c": 1, "viabilidad": 3, "natural": 1, "plazo": 1, "determinar": 1, "llegar": 2, "directamente": 1, "haber": 1, "encontrar": 2, "disminuir": 2, "sustentable": 1, "biol\u00f3gico": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "tama\u00f1o": 2, "seguir": 1, "asociar": 1}}, "Art\u00edculo 60 TER": {"contenido": "- Queda prohibida la remoci\u00f3n, relleno, transplante, poda, o cualquier obra o actividad \r\nque afecte la integralidad del flujo hidrol\u00f3gico del manglar; del ecosistema y su zona de influencia; de su \r\nproductividad natural; de la capacidad de carga natural del ecosistema para los proyectos tur\u00edsticos; de las \r\nzonas de anidaci\u00f3n, reproducci\u00f3n, refugio, alimentaci\u00f3n y alevinaje; o bien de las interacciones entre el \r\nmanglar, los r\u00edos, la duna, la zona mar\u00edtima adyacente y los corales, o que provoque cambios en las \r\ncaracter\u00edsticas y servicios ecol\u00f3gicos. \r\n\r\n \r\nSe exceptuar\u00e1n de la prohibici\u00f3n a que se refiere el p\u00e1rrafo anterior las obras o actividades que tengan \r\n\r\npor objeto proteger, restaurar, investigar o conservar las \u00e1reas de manglar. \r\n\r", "TF": {"anterior": 1, "el": 2, "servicios": 1, "en": 1, "zonas": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "conservar": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "afecte": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "manglar": 2, "transplante": 1, "proteger": 1, "\u00e1reas": 1, "refugio": 1, "poda": 1, "interacciones": 1, "anidaci\u00f3n": 1, "influencia;": 1, "flujo": 1, "o": 6, "zona": 2, "alevinaje;": 1, "objeto": 1, "la": 6, "actividad": 1, "productividad": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "manglar;": 1, "-": 1, "carga": 1, "los": 3, "bien": 1, "refiere": 1, "investigar": 1, "remoci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "capacidad": 1, "mar\u00edtima": 1, "actividades": 1, "tur\u00edsticos;": 1, "para": 1, "queda": 1, "por": 1, "duna": 1, "de": 9, "corales": 1, "restaurar": 1, "tengan": 1, "que": 4, "prohibici\u00f3n": 1, "cualquier": 1, "obra": 1, "natural;": 1, "las": 5, "a": 1, "obras": 1, "prohibida": 1, "natural": 1, "entre": 1, "relleno": 1, "provoque": 1, "integralidad": 1, "proyectos": 1, "cambios": 1, "exceptuar\u00e1n": 1, "su": 2, "alimentaci\u00f3n": 1, "del": 4, "adyacente": 1, "y": 4, "ecosistema": 2, "r\u00edos": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "quedar prohibir remoci\u00f3n relleno transplante poda obra actividad afectar integralidad flujo hidrol\u00f3gico manglar ecosistema zona influencia productividad natural capacidad carga natural ecosistema proyecto tur\u00edstico zona anidaci\u00f3n reproducci\u00f3n refugio alimentaci\u00f3n alevinaje interacci\u00f3n manglar r\u00edo duna zona mar\u00edtimo adyacente coral provocar cambio caracter\u00edstica servicio ecol\u00f3gico exceptuar prohibici\u00f3n referir p\u00e1rrafo anterior obra actividad tener objeto proteger restaurar investigar conservar \u00e1rea manglar", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "prohibir": 1, "conservar": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "tur\u00edstico": 1, "manglar": 3, "transplante": 1, "interacci\u00f3n": 1, "refugio": 1, "anidaci\u00f3n": 1, "r\u00edo": 1, "flujo": 1, "servicio": 1, "zona": 3, "objeto": 1, "actividad": 2, "productividad": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "carga": 1, "influencia": 1, "quedar": 1, "tener": 1, "investigar": 1, "capacidad": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "exceptuar": 1, "duna": 1, "mar\u00edtimo": 1, "alevinaje": 1, "prohibici\u00f3n": 1, "obra": 2, "proteger": 1, "referir": 1, "natural": 2, "restaurar": 1, "relleno": 1, "integralidad": 1, "coral": 1, "afectar": 1, "poda": 1, "caracter\u00edstica": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "cambio": 1, "remoci\u00f3n": 1, "adyacente": 1, "proyecto": 1, "ecosistema": 2, "provocar": 1, "\u00e1rea": 1}}, "Art\u00edculo 60 Bis": {"contenido": " Ning\u00fan ejemplar de mam\u00edfero marino, cualquiera que sea la especie podr\u00e1 ser sujeto \r\nde aprovechamiento extractivo, ya sea de subsistencia o comercial, con excepci\u00f3n de la captura que \r\ntenga por objeto la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y la educaci\u00f3n superior de instituciones acreditadas.  \r\n\r\n \r\nEl promovente de una autorizaci\u00f3n para la captura de mam\u00edferos marinos a los que se refiere este \r\n\r\nart\u00edculo, deber\u00e1 entregar a la autoridad correspondiente un protocolo completo que sustente su solicitud. \r\nEl resto del tr\u00e1mite quedar\u00e1 sujeto a las disposiciones de la presente Ley y dem\u00e1s ordenamientos \r\naplicables. \r\n\r\n \r\nPara el caso de varamientos de mam\u00edferos marinos se proceder\u00e1 siempre a lo determinado en el \r\n\r\n\u0093Protocolo de atenci\u00f3n para varamiento de mam\u00edferos marinos\u0094. \r\n \r\nQueda prohibida la utilizaci\u00f3n de ejemplares de mam\u00edferos marinos en espect\u00e1culos itinerantes. \r\n\r\n \r\nNing\u00fan ejemplar de primate, cualquiera que sea la especie, podr\u00e1 ser sujeto de aprovechamiento \r\n\r\nextractivo, ya sea de subsistencia o comercial. S\u00f3lo se podr\u00e1 autorizar la captura para actividades de \r\nrestauraci\u00f3n, repoblamiento y de reintroducci\u00f3n de dichas especies en su h\u00e1bitat natural. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r", "TF": {"marinos": 3, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 3, "superior": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 10, "lo": 1, "actividades": 1, "cient\u00edfica": 1, "sujeto": 3, "comercial": 2, "deber\u00e1": 1, "ya": 2, "de": 20, "especie": 2, "instituciones": 1, "prohibida": 1, "ejemplares": 1, "marinos\u0094": 1, "el": 4, "en": 3, "ser": 2, "\u0093protocolo": 1, "aprovechamiento": 2, "dichas": 1, "h\u00e1bitat": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "sustente": 1, "atenci\u00f3n": 1, "queda": 1, "proceder\u00e1": 1, "especies": 1, "varamiento": 1, "que": 5, "marino": 1, "ley": 1, "ning\u00fan": 2, "o": 2, "una": 1, "resto": 1, "ejemplar": 2, "espect\u00e1culos": 1, "determinado": 1, "promovente": 1, "varamientos": 1, "subsistencia": 2, "refiere": 1, "por": 1, "con": 1, "tr\u00e1mite": 1, "aplicables": 1, "solicitud": 1, "siempre": 1, "entregar": 1, "los": 1, "cualquiera": 2, "las": 1, "extractivo": 2, "ordenamientos": 1, "protocolo": 1, "mam\u00edfero": 1, "para": 4, "completo": 1, "mam\u00edferos": 4, "utilizaci\u00f3n": 1, "primate": 1, "caso": 1, "un": 1, "del": 1, "itinerantes": 1, "este": 1, "sea": 4, "repoblamiento": 1, "tenga": 1, "autorizar": 1, "correspondiente": 1, "captura": 3, "reintroducci\u00f3n": 1, "acreditadas": 1, "autoridad": 1, "objeto": 1, "a": 4, "natural": 1, "su": 2, "dem\u00e1s": 1, "quedar\u00e1": 1, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "ejemplar mam\u00edfero marino ser especie poder ser sujeto aprovechamiento extractivo ya ser subsistencia comercial captura tener objeto investigaci\u00f3n cient\u00edfico educaci\u00f3n superior instituci\u00f3n acreditar promovente autorizaci\u00f3n captura mam\u00edfero marino referir art\u00edculo deber entregar autoridad correspondiente protocolo completo sustentar solicitud resto tr\u00e1mite quedar sujeto disposici\u00f3n presente ley ordenamiento aplicable caso varamiento mam\u00edfero marino proceder siempre determinar protocolo atenci\u00f3n varamiento mam\u00edfero marino quedar prohibir utilizaci\u00f3n ejemplar mam\u00edfero marino espect\u00e1culo itinerante ejemplar primate ser especie poder ser sujeto aprovechamiento extractivo ya ser subsistencia comercial s\u00f3lo poder autorizar captura actividad restauraci\u00f3n repoblamiento reintroducci\u00f3n decir especie h\u00e1bitat natural", "TF_Etiquetado": {"aprovechamiento": 2, "subsistencia": 2, "tener": 1, "protocolo": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "tr\u00e1mite": 1, "instituci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "ordenamiento": 1, "comercial": 2, "cient\u00edfico": 1, "ser": 6, "autorizar": 1, "superior": 1, "varamiento": 2, "correspondiente": 1, "captura": 3, "entregar": 1, "sustentar": 1, "prohibir": 1, "h\u00e1bitat": 1, "deber": 1, "quedar": 2, "decir": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "poder": 3, "proceder": 1, "extractivo": 2, "reintroducci\u00f3n": 1, "sujeto": 3, "atenci\u00f3n": 1, "mam\u00edfero": 5, "ya": 2, "siempre": 1, "completo": 1, "autoridad": 1, "marino": 5, "ley": 1, "espect\u00e1culo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "referir": 1, "especie": 3, "natural": 1, "presente": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "primate": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "repoblamiento": 1, "actividad": 1, "resto": 1, "ejemplar": 3, "itinerante": 1, "acreditar": 1, "s\u00f3lo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "promovente": 1}}, "TF": {"": 1, "poblaciones": 1, "en": 1, "para": 1, "prioritarias": 1, "la": 1, "especies": 1, "riesgo": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "y": 2}, "nombre": "\nESPECIES Y POBLACIONES EN RIESGO Y PRIORITARIAS PARA LA CONSERVACI\u00d3N \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "especies_y_poblaciones_en_riesgo_y_prioritarias_para_la_conservaci\u00f3n"}, "TF_Etiquetado": {"conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"Art\u00edculo 63": {"contenido": " La conservaci\u00f3n del h\u00e1bitat natural de la vida silvestre es de inter\u00e9s p\u00fablico. \r\n \r\nLos h\u00e1bitats cr\u00edticos para la conservaci\u00f3n de la vida silvestre son \u00e1reas espec\u00edficas terrestres o \r\n\r\nacu\u00e1ticas, en las que ocurren procesos biol\u00f3gicos, f\u00edsicos y qu\u00edmicos esenciales, ya sea para la \r\nsupervivencia de especies en categor\u00eda de riesgo, ya sea para una especie, o para una de sus \r\npoblaciones, y que por tanto requieren manejo y protecci\u00f3n especial. Son \u00e1reas que regularmente son \r\nutilizadas para alimentaci\u00f3n, depredaci\u00f3n, forrajeo, descanso, crianza o reproducci\u00f3n, o rutas de \r\nmigraci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda podr\u00e1 establecer, mediante acuerdo Secretarial, h\u00e1bitats cr\u00edticos para la conservaci\u00f3n de \r\n\r\nla vida silvestre, cuando se trate de: \r\n \r\n\r\na)  \u00c1reas espec\u00edficas dentro de la superficie en la cual se distribuya una especie o poblaci\u00f3n en \r\nriesgo al momento de ser listada, en las cuales se desarrollen procesos biol\u00f3gicos esenciales \r\npara su conservaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nb)  \u00c1reas espec\u00edficas que debido a los procesos de deterioro han disminuido dr\u00e1sticamente su \r\nsuperficie, pero que a\u00fan albergan una significativa concentraci\u00f3n de biodiversidad. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  \u00c1reas espec\u00edficas en las que existe un ecosistema en riesgo de desaparecer, si siguen actuando \r\nlos factores que lo han llevado a reducir su superficie hist\u00f3rica. \r\n\r\n \r\n\r\nd)  \u00c1reas espec\u00edficas en las que se desarrollen procesos biol\u00f3gicos esenciales, y existan especies \r\nsensibles a riesgos espec\u00edficos, como cierto tipo de contaminaci\u00f3n, ya sea f\u00edsica, qu\u00edmica o \r\nac\u00fastica, o riesgo de colisiones con veh\u00edculos terrestres o acu\u00e1ticos, que puedan llevar a afectar \r\nlas poblaciones. \r\n\r", "TF": {"biol\u00f3gicos": 3, "supervivencia": 1, "\u00e1reas": 2, "d)": 1, "desaparecer": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "poblaciones": 2, "debido": 1, "forrajeo": 1, "acu\u00e1ticos": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 1, "espec\u00edficos": 1, "han": 2, "la": 10, "lo": 1, "vida": 3, "listada": 1, "qu\u00edmicos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "establecer": 1, "puedan": 1, "ya": 3, "cuando": 1, "de": 15, "tanto": 1, "existan": 1, "especie": 2, "a\u00fan": 1, "colisiones": 1, "biodiversidad": 1, "momento": 1, "ocurren": 1, "en": 8, "ser": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "b)": 1, "existe": 1, "sea": 3, "albergan": 1, "qu\u00edmica": 1, "es": 1, "tipo": 1, "llevar": 1, "disminuido": 1, "h\u00e1bitat": 1, "riesgos": 1, "sus": 1, "descanso": 1, "manejo": 1, "especies": 2, "llevado": 1, "requieren": 1, "h\u00e1bitats": 2, "como": 1, "siguen": 1, "superficie": 3, "p\u00fablico": 1, "o": 8, "una": 4, "que": 9, "contaminaci\u00f3n": 1, "trate": 1, "cierto": 1, "procesos": 4, "actuando": 1, "desarrollen": 2, "pero": 1, "veh\u00edculos": 1, "por": 1, "son": 3, "espec\u00edficas": 5, "terrestres": 2, "de:": 1, "riesgo": 4, "esenciales": 3, "los": 3, "silvestre": 3, "regularmente": 1, "ac\u00fastica": 1, "inter\u00e9s": 1, "c)": 1, "para": 7, "crianza": 1, "cr\u00edticos": 2, "utilizadas": 1, "f\u00edsica": 1, "secretarial": 1, "reducir": 1, "afectar": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "un": 1, "del": 1, "acuerdo": 1, "categor\u00eda": 1, "al": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "acu\u00e1ticas": 1, "migraci\u00f3n": 1, "mediante": 1, "rutas": 1, "cual": 1, "significativa": 1, "sensibles": 1, "especial": 1, "dr\u00e1sticamente": 1, "a)": 1, "hist\u00f3rica": 1, "deterioro": 1, "factores": 1, "las": 5, "a": 4, "depredaci\u00f3n": 1, "natural": 1, "\u00c1reas": 4, "distribuya": 1, "f\u00edsicos": 1, "su": 3, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "con": 1, "y": 4, "ecosistema": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "conservaci\u00f3n h\u00e1bitat natural vida silvestre ser inter\u00e9s p\u00fablico h\u00e1bitat cr\u00edtico conservaci\u00f3n vida silvestre ser \u00e1rea espec\u00edfico terrestre acu\u00e1tico ocurrir proceso biol\u00f3gico f\u00edsico qu\u00edmico esencial ya ser supervivencia especie categor\u00eda riesgo ya ser especie poblaci\u00f3n tanto requerir manejo protecci\u00f3n especial ser \u00e1rea regularmente ser utilizar alimentaci\u00f3n depredaci\u00f3n forrajear descanso crianza reproducci\u00f3n ruta migraci\u00f3n secretar\u00eda poder establecer acuerdo secretarial h\u00e1bitat cr\u00edtico conservaci\u00f3n vida silvestre tratar \u00e1reas espec\u00edfico superficie distribuir especie poblaci\u00f3n riesgo momento ser listar desarrollar proceso biol\u00f3gico esencial conservaci\u00f3n b \u00e1reas espec\u00edfico proceso deterioro haber disminuir dr\u00e1sticamente superficie aun albergar significativo concentraci\u00f3n biodiversidad c \u00e1reas espec\u00edfico existir ecosistema riesgo desaparecer seguir actuar factor haber llevar reducir superficie hist\u00f3rico d \u00e1reas espec\u00edfico desarrollar proceso biol\u00f3gico esencial existir especie sensible riesgo espec\u00edfico tipo contaminaci\u00f3n ya ser f\u00edsico qu\u00edmico ac\u00fastico riesgo colisi\u00f3n veh\u00edculo terrestre acu\u00e1tico poder llevar afectar poblaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"forrajear": 1, "supervivencia": 1, "albergar": 1, "ser": 8, "ac\u00fastico": 1, "desaparecer": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "especial": 1, "espec\u00edfico": 6, "afectar": 1, "qu\u00edmico": 2, "proceso": 4, "desarrollar": 2, "factor": 1, "veh\u00edculo": 1, "\u00e1reas": 4, "sensible": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "colisi\u00f3n": 1, "requerir": 1, "tipo": 1, "disminuir": 1, "ocurrir": 1, "vida": 3, "riesgo": 5, "ruta": 1, "aun": 1, "migraci\u00f3n": 1, "h\u00e1bitat": 3, "cr\u00edtico": 2, "f\u00edsico": 2, "silvestre": 3, "regularmente": 1, "existir": 2, "descanso": 1, "inter\u00e9s": 1, "protecci\u00f3n": 1, "listar": 1, "terrestre": 2, "manejo": 1, "establecer": 1, "hist\u00f3rico": 1, "dr\u00e1sticamente": 1, "ya": 3, "crianza": 1, "distribuir": 1, "deterioro": 1, "momento": 1, "significativo": 1, "b": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 2, "tanto": 1, "superficie": 3, "p\u00fablico": 1, "actuar": 1, "secretarial": 1, "especie": 4, "c": 1, "depredaci\u00f3n": 1, "natural": 1, "d": 1, "reducir": 1, "biodiversidad": 1, "tratar": 1, "haber": 2, "poder": 2, "utilizar": 1, "secretar\u00eda": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "seguir": 1, "biol\u00f3gico": 3, "llevar": 2, "acu\u00e1tico": 2, "acuerdo": 1, "poblaci\u00f3n": 3, "categor\u00eda": 1, "ecosistema": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "esencial": 3}}, "Art\u00edculo 64": {"contenido": " La Secretar\u00eda acordar\u00e1 con los propietarios o leg\u00edtimos poseedores de predios en los que \r\nexistan h\u00e1bitats cr\u00edticos, medidas especiales de manejo, mitigaci\u00f3n de impactos y conservaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nLa realizaci\u00f3n de cualquier obra p\u00fablica o privada, as\u00ed como de aquellas actividades que puedan \r\n\r\nafectar la protecci\u00f3n, recuperaci\u00f3n y restablecimiento de los elementos naturales en los h\u00e1bitats cr\u00edticos, \r\ndeber\u00e1 quedar sujeta a las condiciones que se establezcan como medidas especiales de manejo y \r\nconservaci\u00f3n en los planes de manejo de que se trate, as\u00ed como del informe preventivo correspondiente, \r\nde conformidad con lo establecido en el reglamento. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nEn todo momento el Ejecutivo Federal podr\u00e1 imponer limitaciones de los derechos de dominio en los \r\npredios que abarquen dicho h\u00e1bitat, de conformidad con los art\u00edculos 1o., fracci\u00f3n X y 2o. de la Ley de \r\nExpropiaci\u00f3n, con el objeto de dar cumplimiento a las medidas necesarias para su manejo y \r\nconservaci\u00f3n. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"propietarios": 1, "1o": 1, "en": 6, "reglamento": 1, "como": 3, "el": 3, "especiales": 2, "derechos": 1, "dominio": 1, "art\u00edculos": 1, "leg\u00edtimos": 1, "dar": 1, "momento": 1, "dicho": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "necesarias": 1, "predios": 2, "todo": 1, "poseedores": 1, "podr\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "correspondiente": 1, "objeto": 1, "la": 4, "federal": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "informe": 1, "aquellas": 1, "h\u00e1bitat": 1, "as\u00ed": 2, "los": 8, "quedar": 1, "naturales": 1, "fracci\u00f3n": 1, "abarquen": 1, "cumplimiento": 1, "las": 2, "protecci\u00f3n": 1, "elementos": 1, "privada": 1, "manejo": 4, "imponer": 1, "puedan": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 16, "sujeta": 1, "establecido": 1, "cr\u00edticos": 2, "p\u00fablica": 1, "expropiaci\u00f3n": 1, "que": 5, "cualquier": 1, "x": 1, "obra": 1, "condiciones": 1, "su": 1, "acordar\u00e1": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "existan": 1, "a": 2, "2o": 1, "ejecutivo": 1, "impactos": 1, "afectar": 1, "o": 2, "establezcan": 1, "preventivo": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "conformidad": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "planes": 1, "y": 5, "h\u00e1bitats": 2, "medidas": 3, "trate": 1, "limitaciones": 1, "restablecimiento": 1, "se": 2, "con": 4}, "Etiquetado": "secretar\u00eda acordar propietario leg\u00edtimo poseedor predio existir h\u00e1bitat cr\u00edtico medida especial manejo mitigaci\u00f3n impacto conservaci\u00f3n realizaci\u00f3n obra p\u00fablico privar actividad poder afectar protecci\u00f3n recuperaci\u00f3n restablecimiento elemento natural h\u00e1bitat cr\u00edtico deber quedar sujeto condici\u00f3n establecer medida especial manejo conservaci\u00f3n plan manejo tratar informe preventivo correspondiente conformidad establecer reglamento momento ejecutivo_federal poder imponer limitaci\u00f3n derecho dominio predio abarcar decir h\u00e1bitat conformidad art\u00edculo fracci\u00f3n x ley_de_expropiaci\u00f3n objeto dar cumplimiento medida necesario manejo conservaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ley_de_expropiaci\u00f3n": 1, "sujeto": 1, "fracci\u00f3n": 1, "acordar": 1, "manejo": 4, "tratar": 1, "momento": 1, "limitaci\u00f3n": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "impacto": 1, "deber": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "correspondiente": 1, "privar": 1, "objeto": 1, "actividad": 1, "medida": 3, "restablecimiento": 1, "poseedor": 1, "quedar": 1, "leg\u00edtimo": 1, "h\u00e1bitat": 3, "cr\u00edtico": 2, "decir": 1, "cumplimiento": 1, "existir": 1, "poder": 2, "protecci\u00f3n": 1, "abarcar": 1, "especial": 2, "establecer": 2, "informe": 1, "imponer": 1, "condici\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "dar": 1, "obra": 1, "p\u00fablico": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "elemento": 1, "predio": 2, "natural": 1, "necesario": 1, "derecho": 1, "ejecutivo_federal": 1, "afectar": 1, "preventivo": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 2, "dominio": 1, "x": 1, "art\u00edculo": 1}}, "TF_Etiquetado": {"h\u00e1bitat_cr\u00edtico_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1}, "TF": {"": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "para": 1, "la": 2, "vida": 1, "de": 1, "h\u00c1bitat": 1, "cr\u00cdtico": 1, "silvestre": 1}, "nombre": "\nH\u00c1BITAT CR\u00cdTICO PARA LA CONSERVACI\u00d3N DE LA VIDA SILVESTRE \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "h\u00e1bitat_cr\u00edtico_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre"}, "CAP\u00cdTULO X \r": {"TF_Etiquetado": {"liberaci\u00f3n_de_ejemplares_a_el_h\u00e1bitat_natural": 1}, "Art\u00edculo 80": {"contenido": " La Secretar\u00eda podr\u00e1 autorizar la liberaci\u00f3n de ejemplares de la vida silvestre al h\u00e1bitat \r\nnatural con fines de repoblaci\u00f3n o de reintroducci\u00f3n, en el marco de proyectos que prevean: \r\n\r\n \r\n\r\na)  Una evaluaci\u00f3n previa de los ejemplares y del h\u00e1bitat que muestre que sus caracter\u00edsticas son \r\nviables para el proyecto. \r\n\r\n \r\n\r\nb)  Un plan de manejo que incluya acciones de seguimiento con los indicadores para valorar los \r\nefectos de la repoblaci\u00f3n o reintroducci\u00f3n sobre los ejemplares liberados, otras especies \r\nasociadas y el h\u00e1bitat, as\u00ed como medidas para disminuir los factores que puedan afectar su \r\nsobrevivencia, en caso de ejemplares de especies en riesgo o de bajo potencial reproductivo. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  En su caso, un control sanitario de los ejemplares a liberar. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"como": 1, "el": 3, "en": 4, "indicadores": 1, "viables": 1, "otras": 1, "reproductivo": 1, "al": 1, "son": 1, "potencial": 1, "su": 2, "factores": 1, "liberar": 1, "bajo": 1, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "asociadas": 1, "muestre": 1, "la": 4, "vida": 1, "riesgo": 1, "c)": 1, "as\u00ed": 1, "los": 6, "h\u00e1bitat": 3, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "sobre": 1, "silvestre": 1, "fines": 1, "reintroducci\u00f3n": 2, "repoblaci\u00f3n": 2, "manejo": 1, "marco": 1, "puedan": 1, "para": 3, "a)": 1, "especies": 2, "de": 13, "prevean:": 1, "valorar": 1, "y": 2, "control": 1, "que": 5, "plan": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "natural": 1, "previa": 1, "efectos": 1, "seguimiento": 1, "acciones": 1, "a": 1, "liberados": 1, "disminuir": 1, "ejemplares": 5, "sanitario": 1, "b)": 1, "proyectos": 1, "caso": 2, "una": 1, "incluya": 1, "afectar": 1, "o": 3, "secretar\u00eda": 1, "un": 2, "del": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "proyecto": 1, "medidas": 1, "sobrevivencia": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder autorizar liberaci\u00f3n ejemplar vida silvestre h\u00e1bitat natural fin repoblaci\u00f3n reintroducci\u00f3n marco proyecto prever evaluaci\u00f3n previo ejemplar h\u00e1bitat mostrar caracter\u00edstica ser viable proyecto b plan manejo incluir acci\u00f3n seguimiento indicador valorar efecto repoblaci\u00f3n reintroducci\u00f3n ejemplar liberar especie asociar h\u00e1bitat medida disminuir factor poder afectar sobrevivencia ejemplar especie riesgo potencial reproductivo c en caso control sanitario ejemplar liberar", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "en": 1, "ser": 1, "potencial": 1, "efecto": 1, "liberar": 2, "sobrevivencia": 1, "autorizar": 1, "mostrar": 1, "caracter\u00edstica": 1, "vida": 1, "riesgo": 1, "h\u00e1bitat": 3, "evaluaci\u00f3n": 1, "factor": 1, "silvestre": 1, "prever": 1, "viable": 1, "reintroducci\u00f3n": 2, "repoblaci\u00f3n": 2, "manejo": 1, "marco": 1, "acci\u00f3n": 1, "incluir": 1, "valorar": 1, "previo": 1, "medida": 1, "seguimiento": 1, "especie": 2, "c": 1, "b": 1, "natural": 1, "sanitario": 1, "fin": 1, "caso": 1, "disminuir": 1, "reproductivo": 1, "afectar": 1, "poder": 2, "secretar\u00eda": 1, "indicador": 1, "ejemplar": 5, "liberaci\u00f3n": 1, "proyecto": 2, "asociar": 1, "plan": 1}}, "Art\u00edculo 81": {"contenido": " Cuando no sea posible realizar acciones de repoblaci\u00f3n ni de reintroducci\u00f3n, la Secretar\u00eda \r\npodr\u00e1 autorizar la liberaci\u00f3n de ejemplares de la vida silvestre al h\u00e1bitat natural en el marco de proyectos \r\nde traslocaci\u00f3n que incluyan los mismos componentes se\u00f1alados en los dos art\u00edculos anteriores. Los \r\nejemplares que se liberen deber\u00e1n, en lo posible, pertenecer a la subespecie m\u00e1s cercana, gen\u00e9tica y \r\nfison\u00f3micamente, a la subespecie desaparecida. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "fison\u00f3micamente": 1, "en": 3, "liberen": 1, "cuando": 1, "al": 1, "traslocaci\u00f3n": 1, "sea": 1, "se\u00f1alados": 1, "subespecie": 2, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "ni": 1, "deber\u00e1n": 1, "no": 1, "lo": 1, "vida": 1, "art\u00edculos": 1, "desaparecida": 1, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "silvestre": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "mismos": 1, "marco": 1, "componentes": 1, "de": 6, "anteriores": 1, "y": 1, "que": 2, "a": 2, "pertenecer": 1, "ejemplares": 2, "cercana": 1, "acciones": 1, "realizar": 1, "natural": 1, "posible": 2, "incluyan": 1, "proyectos": 1, "la": 5, "gen\u00e9tica": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "dos": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "no ser posible realizar acci\u00f3n repoblaci\u00f3n reintroducci\u00f3n secretar\u00eda poder autorizar liberaci\u00f3n ejemplar vida silvestre h\u00e1bitat natural marco proyecto traslocaci\u00f3n incluir mismo componente se\u00f1alar art\u00edculo anterior ejemplar liberar deber posible pertenecer subespecie m\u00e1s cercano gen\u00e9tico fison\u00f3micamente subespecie desaparecer", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "fison\u00f3micamente": 1, "ser": 1, "desaparecer": 1, "se\u00f1alar": 1, "traslocaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "liberar": 1, "gen\u00e9tico": 1, "deber": 1, "autorizar": 1, "no": 1, "vida": 1, "h\u00e1bitat": 1, "componente": 1, "silvestre": 1, "poder": 1, "subespecie": 2, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "marco": 1, "acci\u00f3n": 1, "incluir": 1, "cercano": 1, "mismo": 1, "pertenecer": 1, "realizar": 1, "natural": 1, "posible": 2, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "ejemplar": 2, "liberaci\u00f3n": 1, "proyecto": 1}}, "Art\u00edculo 79": {"contenido": " La liberaci\u00f3n de ejemplares a su h\u00e1bitat natural, se realizar\u00e1 de conformidad con lo \r\nestablecido en el reglamento. La Secretar\u00eda procurar\u00e1 que la liberaci\u00f3n se lleve a cabo a la brevedad \r\nposible, a menos que se requiera rehabilitaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSi no fuera conveniente la liberaci\u00f3n de ejemplares a su h\u00e1bitat natural, la Secretar\u00eda determinar\u00e1 un \r\n\r\ndestino que contribuya a la conservaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, educaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n, difusi\u00f3n, reproducci\u00f3n, \r\nmanejo o cuidado de la vida silvestre en lugares adecuados para ese fin. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "fuera": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "cabo": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "adecuados": 1, "lleve": 1, "o": 1, "educaci\u00f3n": 1, "realizar\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "la": 8, "lo": 1, "vida": 1, "ese": 1, "h\u00e1bitat": 2, "un": 1, "requiera": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "fin": 1, "lugares": 1, "establecido": 1, "manejo": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "para": 1, "conveniente": 1, "procurar\u00e1": 1, "de": 4, "difusi\u00f3n": 1, "determinar\u00e1": 1, "que": 3, "destino": 1, "natural": 2, "a": 6, "ejemplares": 2, "posible": 1, "contribuya": 1, "no": 1, "cuidado": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "menos": 1, "conformidad": 1, "brevedad": 1, "liberaci\u00f3n": 3, "se": 3, "con": 1}, "Etiquetado": "liberaci\u00f3n ejemplar h\u00e1bitat natural realizar conformidad establecer reglamento secretar\u00eda procurar liberaci\u00f3n llevar_a_cabo brevedad posible requerir rehabilitaci\u00f3n no ser conveniente liberaci\u00f3n ejemplar h\u00e1bitat natural secretar\u00eda determinar destino contribuir conservaci\u00f3n investigaci\u00f3n educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n difusi\u00f3n reproducci\u00f3n manejo cuidado vida silvestre lugar adecuar fin", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "procurar": 1, "educaci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "requerir": 1, "no": 1, "brevedad": 1, "vida": 1, "h\u00e1bitat": 2, "destino": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "fin": 1, "lugar": 1, "manejo": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "conveniente": 1, "contribuir": 1, "difusi\u00f3n": 1, "adecuar": 1, "realizar": 1, "natural": 2, "posible": 1, "determinar": 1, "cuidado": 1, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "ejemplar": 2, "liberaci\u00f3n": 3}}, "TF": {"": 1, "natural": 1, "de": 1, "al": 1, "h\u00c1bitat": 1, "liberaci\u00d3n": 1, "ejemplares": 1}, "nombre": "\nLIBERACI\u00d3N DE EJEMPLARES AL H\u00c1BITAT NATURAL \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "liberaci\u00f3n_de_ejemplares_a_el_h\u00e1bitat_natural"}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"Art\u00edculo 66": {"contenido": " Las \u00e1reas de refugio para proteger especies acu\u00e1ticas podr\u00e1n ser establecidas en sitios \r\nclaramente definidos en cuanto a su ubicaci\u00f3n y deslinde por el instrumento que las crea. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "ser": 1, "por": 1, "establecidas": 1, "proteger": 1, "refugio": 1, "sitios": 1, "\u00e1reas": 1, "definidos": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "crea": 1, "a": 1, "para": 1, "especies": 1, "de": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "que": 1, "cuanto": 1, "las": 2, "claramente": 1, "podr\u00e1n": 1, "deslinde": 1, "su": 1, "y": 1, "instrumento": 1}, "Etiquetado": "\u00e1rea refugio proteger especie acu\u00e1tico poder ser establecer sitio claramente definir ubicaci\u00f3n deslinde instrumento creer", "TF_Etiquetado": {"claramente": 1, "especie": 1, "establecer": 1, "ser": 1, "deslinde": 1, "definir": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "proteger": 1, "refugio": 1, "\u00e1rea": 1, "acu\u00e1tico": 1, "instrumento": 1, "creer": 1, "poder": 1, "sitio": 1}}, "Art\u00edculo 67": {"contenido": " Las \u00e1reas de refugio para proteger especies acu\u00e1ticas podr\u00e1n ser establecidas para la \r\nprotecci\u00f3n de: \r\n\r\n \r\n\r\nI. Todas las especies nativas de la vida silvestre que se desarrollen en medio acu\u00e1tico presentes en \r\nel sitio; \r\n\r\n \r\n\r\nII. Aquellas especies nativas de la vida silvestre que se desarrollen en medio acu\u00e1tico mencionadas \r\nen el instrumento correspondiente; \r\n\r\n \r\n\r\nIII. Aquellas especies nativas de la vida silvestre que se desarrollen en medio acu\u00e1tico no excluidas \r\nespec\u00edficamente por dicho instrumento; o \r\n\r\n \r\n\r\nIV. Ejemplares con caracter\u00edsticas espec\u00edficas, de poblaciones, especies o grupos de especies \r\nnativas de la vida silvestre que se desarrollen en medio acu\u00e1tico, que sean afectados en forma \r\nnegativa por el uso de determinados medios de aprovechamiento; por contaminaci\u00f3n f\u00edsica, \r\nqu\u00edmica o ac\u00fastica, o por colisiones con embarcaciones. \r\n\r\n \r\nPrevio a la expedici\u00f3n del acuerdo, la Secretar\u00eda elaborar\u00e1 los estudios justificativos, mismos que \r\n\r\ndeber\u00e1n contener, de conformidad con lo establecido en el reglamento, informaci\u00f3n general, diagn\u00f3stico, \r\ndescripci\u00f3n de las caracter\u00edsticas f\u00edsicas del \u00e1rea, justificaci\u00f3n y aspectos socioecon\u00f3micos; para lo cual \r\npodr\u00e1 solicitar la opini\u00f3n de las dependencias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal competentes. \r\n\r\n\r", "TF": {"poblaciones": 1, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "podr\u00e1": 1, "aprovechamiento;": 1, "forma": 1, "la": 9, "lo": 2, "vida": 4, "estudios": 1, "correspondiente;": 1, "solicitar": 1, "justificaci\u00f3n": 1, "mismos": 1, "de": 13, "previo": 1, "caracter\u00edsticas": 2, "nativas": 4, "ejemplares": 1, "colisiones": 1, "afectados": 1, "presentes": 1, "competentes": 1, "el": 4, "en": 8, "ser": 1, "excluidas": 1, "opini\u00f3n": 1, "sean": 1, "informaci\u00f3n": 1, "qu\u00edmica": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 1, "determinados": 1, "justificativos": 1, "especies": 6, "p\u00fablica": 1, "que": 6, "\u00e1rea": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "embarcaciones": 1, "sitio;": 1, "establecido": 1, "podr\u00e1n": 1, "espec\u00edficamente": 1, "instrumento;": 1, "o": 4, "uso": 1, "iv": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "con": 3, "administraci\u00f3n": 1, "desarrollen": 4, "contener": 1, "por": 4, "medios": 1, "refugio": 1, "instrumento": 1, "espec\u00edficas": 1, "de:": 1, "grupos": 1, "negativa": 1, "los": 1, "todas": 1, "silvestre": 4, "f\u00edsica": 1, "ac\u00fastica": 1, "dependencias": 1, "descripci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "para": 3, "general": 1, "iii": 1, "ii": 1, "del": 2, "protecci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "socioecon\u00f3micos;": 1, "elaborar\u00e1": 1, "mencionadas": 1, "establecidas": 1, "proteger": 1, "no": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "aquellas": 2, "cual": 1, "expedici\u00f3n": 1, "las": 4, "a": 1, "aspectos": 1, "i": 1, "medio": 4, "dicho": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "acu\u00e1tico": 4, "y": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "\u00e1rea refugio proteger especie acu\u00e1tico poder ser establecer protecci\u00f3n i._todas especie nativo vida silvestre desarrollar medio acu\u00e1tico presente sitio ii especie nativo vida silvestre desarrollar medio acu\u00e1tico mencionar instrumento correspondiente iii especie nativo vida silvestre desarrollar medio acu\u00e1tico no excluir espec\u00edficamente decir instrumento iv ejemplar caracter\u00edstica espec\u00edfico poblaci\u00f3n especie grupo especie nativo vida silvestre desarrollar medio acu\u00e1tico ser afectar forma negativo uso determinar medio aprovechamiento contaminaci\u00f3n f\u00edsico qu\u00edmico ac\u00fastico colisi\u00f3n embarcaci\u00f3n previo expedici\u00f3n acuerdo secretar\u00eda elaborar estudio justificativo deber contener conformidad establecer reglamento informaci\u00f3n general diagn\u00f3stico descripci\u00f3n caracter\u00edstica f\u00edsico \u00e1rea justificaci\u00f3n aspecto socioecon\u00f3mico poder solicitar opini\u00f3n dependencia administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal competente", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "i_todas": 1, "dependencia": 1, "reglamento": 1, "ser": 2, "qu\u00edmico": 1, "contener": 1, "elaborar": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 1, "opini\u00f3n": 1, "refugio": 1, "instrumento": 2, "desarrollar": 4, "diagn\u00f3stico": 1, "informaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "negativo": 1, "forma": 1, "correspondiente": 1, "colisi\u00f3n": 1, "sitio": 1, "presente": 1, "medio": 5, "caracter\u00edstica": 2, "previo": 1, "vida": 4, "solicitar": 1, "decir": 1, "f\u00edsico": 2, "silvestre": 4, "ac\u00fastico": 1, "justificaci\u00f3n": 1, "descripci\u00f3n": 1, "poder": 2, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "justificativo": 1, "expedici\u00f3n": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "\u00e1rea": 2, "aspecto": 1, "excluir": 1, "grupo": 1, "general": 1, "iii": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "especie": 6, "no": 1, "determinar": 1, "mencionar": 1, "espec\u00edficamente": 1, "afectar": 1, "uso": 1, "competente": 1, "conformidad": 1, "ejemplar": 1, "acu\u00e1tico": 5, "acuerdo": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "nativo": 4}}, "Art\u00edculo 65": {"contenido": " La Secretar\u00eda podr\u00e1 establecer, mediante acuerdo Secretarial, \u00e1reas de refugio para \r\nproteger especies nativas de vida silvestre que se desarrollan en el medio acu\u00e1tico, en aguas de \r\njurisdicci\u00f3n federal, zona federal mar\u00edtimo terrestre y terrenos inundables, con el objeto de conservar y \r\ncontribuir, a trav\u00e9s de medidas de manejo y conservaci\u00f3n, al desarrollo de dichas especies, as\u00ed como \r\npara conservar y proteger sus h\u00e1bitats, para lo cual elaborar\u00e1 los programas de protecci\u00f3n \r\ncorrespondientes. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 2, "en": 2, "\u00e1reas": 1, "elaborar\u00e1": 1, "conservar": 2, "desarrollan": 1, "al": 1, "inundables": 1, "proteger": 2, "refugio": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 2, "dichas": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "objeto": 1, "la": 1, "aguas": 1, "lo": 1, "vida": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "mediante": 1, "sus": 1, "cual": 1, "silvestre": 1, "protecci\u00f3n": 1, "terrestre": 1, "manejo": 1, "contribuir": 1, "establecer": 1, "para": 3, "especies": 2, "de": 8, "mar\u00edtimo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "programas": 1, "y": 4, "que": 1, "como": 1, "secretarial": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "nativas": 1, "trav\u00e9s": 1, "correspondientes": 1, "medio": 1, "terrenos": 1, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00e1tico": 1, "acuerdo": 1, "h\u00e1bitats": 1, "medidas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder establecer acuerdo secretarial \u00e1rea refugio proteger especie nativo vida silvestre desarrollar medio acu\u00e1tico agua jurisdicci\u00f3n federal zona federal mar\u00edtimo terrestre terreno inundable objeto conservar contribuir medida manejo conservaci\u00f3n desarrollo decir especie conservar proteger h\u00e1bitat elaborar programa protecci\u00f3n correspondiente", "TF_Etiquetado": {"conservar": 2, "elaborar": 1, "proteger": 2, "refugio": 1, "nativo": 1, "desarrollar": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "zona": 1, "correspondiente": 1, "objeto": 1, "medio": 1, "federal": 2, "vida": 1, "h\u00e1bitat": 1, "decir": 1, "silvestre": 1, "poder": 1, "protecci\u00f3n": 1, "terrestre": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "desarrollo": 1, "contribuir": 1, "mar\u00edtimo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "agua": 1, "\u00e1rea": 1, "medida": 1, "secretarial": 1, "especie": 2, "terreno": 1, "secretar\u00eda": 1, "programa": 1, "acu\u00e1tico": 1, "acuerdo": 1, "inundable": 1}}, "TF_Etiquetado": {"\u00e1reas_de_refugio_para_proteger_especies_acu\u00e1ticas": 1}, "Art\u00edculo 68": {"contenido": " Cuando la superficie de alguna de las \u00e1reas de refugio para proteger especies acu\u00e1ticas, \r\ncoincida con el pol\u00edgono de alg\u00fan \u00e1rea natural protegida, el programa de protecci\u00f3n respectivo, deber\u00e1 \r\ncompatibilizarse con los objetivos generales establecidos en la declaratoria correspondiente y en el \r\nprograma de manejo del \u00e1rea natural protegida en cuesti\u00f3n. \r\n\r\n \r\nEn los casos a que se refiere el p\u00e1rrafo anterior, corresponder\u00e1 al director del \u00e1rea natural protegida \r\n\r\nde que se trate, llevar a cabo la coordinaci\u00f3n de las medidas de manejo y conservaci\u00f3n establecidas en el \r\nprograma de protecci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"anterior": 1, "el": 5, "en": 5, "\u00e1reas": 1, "coincida": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "al": 1, "establecidas": 1, "proteger": 1, "refugio": 1, "objetivos": 1, "se": 2, "cabo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "la": 3, "respectivo": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "llevar": 1, "los": 2, "casos": 1, "protecci\u00f3n": 2, "pol\u00edgono": 1, "protegida": 3, "corresponder\u00e1": 1, "manejo": 2, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 10, "generales": 1, "director": 1, "que": 2, "\u00e1rea": 3, "superficie": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "las": 2, "a": 2, "natural": 3, "alguna": 1, "compatibilizarse": 1, "alg\u00fan": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "del": 2, "programa": 3, "declaratoria": 1, "y": 2, "medidas": 1, "trate": 1, "establecidos": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "superficie \u00e1rea refugio proteger especie acu\u00e1tico coincidir pol\u00edgono \u00e1rea natural proteger programa protecci\u00f3n respectivo deber compatibilizar objetivo general establecer declaratorio correspondiente programa manejo \u00e1rea natural proteger cuesti\u00f3n caso referir p\u00e1rrafo anterior corresponder director \u00e1rea natural proteger tratar llevar_a_cabo coordinaci\u00f3n medida manejo conservaci\u00f3n establecer programa protecci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "llevar_a_cabo": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "compatibilizar": 1, "general": 1, "proteger": 4, "refugio": 1, "deber": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "respectivo": 1, "tratar": 1, "objetivo": 1, "protecci\u00f3n": 2, "pol\u00edgono": 1, "coincidir": 1, "manejo": 2, "establecer": 2, "corresponder": 1, "director": 1, "\u00e1rea": 4, "superficie": 1, "medida": 1, "referir": 1, "especie": 1, "natural": 3, "caso": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "programa": 3, "acu\u00e1tico": 1, "declaratorio": 1}}, "Art\u00edculo 69": {"contenido": " La realizaci\u00f3n de cualquier obra p\u00fablica o privada, as\u00ed como de aquellas actividades que \r\npuedan afectar la protecci\u00f3n, recuperaci\u00f3n y restablecimiento de los elementos naturales en \u00e1reas de \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nrefugio para proteger especies acu\u00e1ticas, deber\u00e1 quedar sujeta a las condiciones que se establezcan \r\ncomo medidas de manejo y conservaci\u00f3n en los programas de protecci\u00f3n de que se trate, as\u00ed como del \r\ninforme preventivo correspondiente, de conformidad con lo establecido en el reglamento. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "cualquier": 1, "proteger": 1, "refugio": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "\u00e1reas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "la": 2, "p\u00fablica": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "actividades": 1, "informe": 1, "aquellas": 1, "as\u00ed": 2, "los": 2, "quedar": 1, "protecci\u00f3n": 2, "elementos": 1, "establecido": 1, "manejo": 1, "puedan": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 8, "sujeta": 1, "programas": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 3, "como": 3, "obra": 1, "condiciones": 1, "medidas": 1, "naturales": 1, "las": 1, "a": 1, "afectar": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "preventivo": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "lo": 1, "y": 2, "privada": 1, "con": 1, "restablecimiento": 1, "se": 2, "trate": 1}, "Etiquetado": "realizaci\u00f3n obra p\u00fablico privar actividad poder afectar protecci\u00f3n recuperaci\u00f3n restablecimiento elemento natural \u00e1rea refugio proteger especie acu\u00e1tico deber quedar sujeto condici\u00f3n establecer medida manejo conservaci\u00f3n programa protecci\u00f3n tratar informe preventivo correspondiente conformidad establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "manejo": 1, "tratar": 1, "proteger": 1, "refugio": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "privar": 1, "actividad": 1, "medida": 1, "restablecimiento": 1, "quedar": 1, "poder": 1, "protecci\u00f3n": 2, "conformidad": 1, "sujeto": 1, "establecer": 2, "informe": 1, "condici\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "obra": 1, "p\u00fablico": 1, "elemento": 1, "especie": 1, "natural": 1, "afectar": 1, "preventivo": 1, "programa": 1, "acu\u00e1tico": 1}}, "TF": {"": 1, "\u00c1reas": 1, "para": 1, "especies": 1, "de": 1, "proteger": 1, "refugio": 1, "acu\u00c1ticas": 1}, "nombre": "\n\u00c1REAS DE REFUGIO PARA PROTEGER ESPECIES ACU\u00c1TICAS \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "\u00e1reas_de_refugio_para_proteger_especies_acu\u00e1ticas"}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"TF": {"": 1, "restauraci\u00d3n": 1}, "nombre": "\nRESTAURACI\u00d3N \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "restauraci\u00f3n", "Art\u00edculo 70": {"contenido": " Cuando se presenten problemas de destrucci\u00f3n, contaminaci\u00f3n, degradaci\u00f3n, \r\ndesertificaci\u00f3n o desequilibrio del h\u00e1bitat de la vida silvestre, la Secretar\u00eda formular\u00e1 y ejecutar\u00e1 a la \r\nbrevedad posible, programas de prevenci\u00f3n, de atenci\u00f3n de emergencias y de restauraci\u00f3n para la \r\nrecuperaci\u00f3n y restablecimiento de las condiciones que propician la evoluci\u00f3n y continuidad de los \r\nprocesos naturales de la vida silvestre, tomando en cuenta lo dispuesto en los art\u00edculos 78, 78 BIS y 78 \r\nBIS 1 de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, y de conformidad con lo \r\nestablecido en el reglamento y las dem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "procesos": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "cuando": 1, "al": 1, "general": 1, "aplicables": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "ejecutar\u00e1": 1, "equilibrio": 1, "tomando": 1, "la": 8, "brevedad": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "art\u00edculos": 1, "cuenta": 1, "ambiente": 1, "1": 1, "los": 2, "h\u00e1bitat": 1, "ley": 1, "continuidad": 1, "silvestre": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "formular\u00e1": 1, "78": 3, "propician": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "establecido": 1, "atenci\u00f3n": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "emergencias": 1, "de": 11, "desequilibrio": 1, "programas": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "restablecimiento": 1, "problemas": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 1, "condiciones": 1, "dispuesto": 1, "bis": 2, "naturales": 1, "las": 2, "a": 1, "posible": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "presenten": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "protecci\u00f3n": 1, "lo": 2, "y": 8, "vida": 2, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "presentar problema destrucci\u00f3n contaminaci\u00f3n degradaci\u00f3n desertificaci\u00f3n desequilibrio h\u00e1bitat vida silvestre secretar\u00eda formular ejecutar brevedad posible programa prevenci\u00f3n atenci\u00f3n emergencia restauraci\u00f3n recuperaci\u00f3n restablecimiento condici\u00f3n propiciar evoluci\u00f3n continuidad proceso natural vida silvestre tomar contar disponer art\u00edculo bis bis ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente conformidad establecer reglamento disposici\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"tomar": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "proceso": 1, "art\u00edculo": 1, "contar": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "propiciar": 1, "brevedad": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "h\u00e1bitat": 1, "emergencia": 1, "silvestre": 2, "protecci\u00f3n": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "formular": 1, "atenci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "continuidad": 1, "desequilibrio": 1, "condici\u00f3n": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "bis": 2, "problema": 1, "vida": 2, "natural": 1, "posible": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "disponer": 1, "aplicable": 1, "disposici\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 1, "restablecimiento": 1, "ejecutar": 1}}, "TF_Etiquetado": {"restauraci\u00f3n": 1}}, "TF": {"silvestre": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "de": 1, "vida": 1, "la": 1}, "nombre": "\n\r\nCONSERVACI\u00d3N DE LA VIDA SILVESTRE \r\n\r\n \r\n\r\n", "CAP\u00cdTULO VII \r": {"TF_Etiquetado": {"movilidad_y_dispersi\u00f3n_de_poblaciones_de_especies_silvestres_nativas": 1}, "Art\u00edculo 75": {"contenido": " En los casos en que, para el desarrollo natural de poblaciones de especies silvestres \r\nnativas, sea necesario establecer una estrategia que abarque el conjunto de unidades de manejo para la \r\nconservaci\u00f3n de vida silvestre colindantes, la Secretar\u00eda tomar\u00e1 en cuenta la opini\u00f3n de los involucrados \r\npara establecer dicha estrategia y determinar\u00e1 los t\u00e9rminos en que \u00e9sta deber\u00e1 desarrollarse, en lo \r\nposible, con la participaci\u00f3n de todos los titulares. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 2, "poblaciones": 1, "en": 5, "participaci\u00f3n": 1, "involucrados": 1, "\u00e9sta": 1, "tomar\u00e1": 1, "opini\u00f3n": 1, "abarque": 1, "sea": 1, "desarrollarse": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "unidades": 1, "titulares": 1, "lo": 1, "silvestres": 1, "cuenta": 1, "conjunto": 1, "los": 4, "silvestre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "colindantes": 1, "casos": 1, "todos": 1, "manejo": 1, "establecer": 2, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 7, "secretar\u00eda": 1, "que": 3, "estrategia": 2, "dicha": 1, "desarrollo": 1, "nativas": 1, "natural": 1, "posible": 1, "necesario": 1, "la": 4, "una": 1, "determinar\u00e1": 1, "y": 1, "vida": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "caso desarrollo natural poblaci\u00f3n especie silvestre nativo ser necesario establecer estrategia abarcar conjunto unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre colindante secretar\u00eda tomar contar opini\u00f3n involucrar establecer decir estrategia determinar t\u00e9rmino deber desarrollar posible participaci\u00f3n titular", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "t\u00e9rmino": 1, "colindante": 1, "opini\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "nativo": 1, "desarrollar": 1, "contar": 1, "deber": 1, "participaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "titular": 1, "vida": 1, "conjunto": 1, "decir": 1, "silvestre": 2, "tomar": 1, "abarcar": 1, "manejo": 1, "establecer": 2, "especie": 1, "involucrar": 1, "estrategia": 2, "unidad": 1, "desarrollo": 1, "natural": 1, "posible": 1, "necesario": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "secretar\u00eda": 1}}, "Art\u00edculo 74": {"contenido": " En el caso de que los cercos u otros m\u00e9todos hubiesen sido establecidos con anterioridad \r\na la entrada en vigor de la presente Ley, la Secretar\u00eda promover\u00e1 su remoci\u00f3n o adecuaci\u00f3n, as\u00ed como el \r\nmanejo conjunto por parte de los propietarios o leg\u00edtimos poseedores de predios colindantes que \r\ncompartan poblaciones de especies silvestres nativas, en concordancia con otras actividades productivas, \r\ncon el objeto de facilitar su movimiento y dispersi\u00f3n y evitar la fragmentaci\u00f3n de sus h\u00e1bitats. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "poblaciones": 1, "en": 3, "anterioridad": 1, "otras": 1, "por": 1, "concordancia": 1, "fragmentaci\u00f3n": 1, "leg\u00edtimos": 1, "o": 2, "otros": 1, "predios": 1, "poseedores": 1, "conjunto": 1, "sus": 1, "m\u00e9todos": 1, "parte": 1, "presente": 1, "la": 4, "movimiento": 1, "silvestres": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "evitar": 1, "especies": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "remoci\u00f3n": 1, "colindantes": 1, "entrada": 1, "productivas": 1, "vigor": 1, "manejo": 1, "propietarios": 1, "de": 7, "dispersi\u00f3n": 1, "cercos": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "como": 1, "ley": 1, "compartan": 1, "objeto": 1, "a": 1, "nativas": 1, "caso": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "hubiesen": 1, "u": 1, "facilitar": 1, "sido": 1, "y": 2, "h\u00e1bitats": 1, "actividades": 1, "establecidos": 1, "con": 3}, "Etiquetado": "caso cerco m\u00e9todo haber ser establecer anterioridad entrada vigor presente ley secretar\u00eda promover remoci\u00f3n adecuaci\u00f3n manejo conjunto parte propietario leg\u00edtimo poseedor predio colindante compartir poblaci\u00f3n especie silvestre nativo concordancia actividad productivo objeto facilitar movimiento dispersi\u00f3n evitar fragmentaci\u00f3n h\u00e1bitat", "TF_Etiquetado": {"concordancia": 1, "ser": 1, "cerco": 1, "colindante": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "nativo": 1, "compartir": 1, "leg\u00edtimo": 1, "propietario": 1, "anterioridad": 1, "parte": 1, "presente": 1, "evitar": 1, "actividad": 1, "productivo": 1, "poseedor": 1, "h\u00e1bitat": 1, "conjunto": 1, "fragmentaci\u00f3n": 1, "m\u00e9todo": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "entrada": 1, "vigor": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "dispersi\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "ley": 1, "objeto": 1, "especie": 1, "predio": 1, "caso": 1, "haber": 1, "secretar\u00eda": 1, "remoci\u00f3n": 1, "movimiento": 1, "promover": 1, "facilitar": 1}}, "TF": {"": 1, "poblaciones": 1, "nativas": 1, "movilidad": 1, "especies": 1, "silvestres": 1, "de": 2, "dispersi\u00d3n": 1, "y": 1}, "nombre": "\nMOVILIDAD Y DISPERSI\u00d3N DE POBLACIONES DE ESPECIES SILVESTRES NATIVAS \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r.", "Etiquetado": "movilidad_y_dispersi\u00f3n_de_poblaciones_de_especies_silvestres_nativas", "Art\u00edculo 73": {"contenido": " Queda prohibido el uso de cercos u otros m\u00e9todos, de conformidad con lo establecido en \r\nel reglamento, para retener o atraer ejemplares de la fauna silvestre nativa que de otro modo se \r\ndesarrollar\u00edan en varios predios. La Secretar\u00eda aprobar\u00e1 el establecimiento de cercos no permeables y \r\notros m\u00e9todos como medida de manejo para ejemplares y poblaciones de especies nativas, cuando as\u00ed \r\nse requiera para proyectos de recuperaci\u00f3n y actividades de reproducci\u00f3n, repoblaci\u00f3n, reintroducci\u00f3n, \r\ntraslocaci\u00f3n o preliberaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "poblaciones": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "manejo": 1, "traslocaci\u00f3n": 1, "desarrollar\u00edan": 1, "permeables": 1, "otros": 2, "nativa": 1, "establecimiento": 1, "otro": 1, "predios": 1, "m\u00e9todos": 2, "la": 2, "uso": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "as\u00ed": 1, "requiera": 1, "silvestre": 1, "varios": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "retener": 1, "para": 3, "queda": 1, "especies": 1, "de": 9, "atraer": 1, "preliberaci\u00f3n": 1, "cercos": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 1, "como": 1, "medida": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "establecido": 1, "nativas": 1, "ejemplares": 2, "proyectos": 1, "no": 1, "prohibido": 1, "o": 2, "aprobar\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "fauna": 1, "modo": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "quedar prohibir uso cerco m\u00e9todo conformidad establecer reglamento retener atraer ejemplar fauna silvestre nativo modo desarrollar predio secretar\u00eda aprobar establecimiento cerco no permeable m\u00e9todo medida manejo ejemplar poblaci\u00f3n especie nativo as\u00ed requerir proyecto recuperaci\u00f3n actividad reproducci\u00f3n repoblaci\u00f3n reintroducci\u00f3n traslocaci\u00f3n preliberaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"permeable": 1, "reglamento": 1, "prohibir": 1, "cerco": 2, "manejo": 1, "traslocaci\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "nativo": 2, "desarrollar": 1, "actividad": 1, "aprobar": 1, "establecimiento": 1, "requerir": 1, "no": 1, "uso": 1, "preliberaci\u00f3n": 1, "quedar": 1, "as\u00ed": 1, "m\u00e9todo": 2, "reproducci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "retener": 1, "establecer": 1, "atraer": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "medida": 1, "especie": 1, "predio": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "ejemplar": 2, "proyecto": 1, "fauna": 1, "modo": 1}}}, "Etiquetado": "conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre", "CAP\u00cdTULO VIII \r": {"TF": {"": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "migratorias": 1, "de": 1, "especies": 1, "las": 1}, "nombre": "\nCONSERVACI\u00d3N DE LAS ESPECIES MIGRATORIAS \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "conservaci\u00f3n_de_las_especies_migratorias", "Art\u00edculo 76": {"contenido": " La conservaci\u00f3n de las especies migratorias se llevar\u00e1 a cabo mediante la protecci\u00f3n y \r\nmantenimiento de sus h\u00e1bitats, el muestreo y seguimiento de sus poblaciones, as\u00ed como el fortalecimiento \r\ny desarrollo de la cooperaci\u00f3n internacional; de acuerdo con las disposiciones de esta Ley, de la Ley \r\nGeneral del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente y de las que de ellas se deriven, sin perjuicio \r\nde lo establecido en los tratados y otros acuerdos internacionales en los que M\u00e9xico sea Parte \r\nContratante. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 2, "poblaciones": 1, "en": 2, "cabo": 1, "migratorias": 1, "al": 1, "general": 1, "sea": 1, "otros": 1, "ellas": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "esta": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "lo": 1, "acuerdos": 1, "m\u00e9xico": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "mediante": 1, "llevar\u00e1": 1, "sus": 2, "sin": 1, "protecci\u00f3n": 2, "establecido": 1, "internacional;": 1, "muestreo": 1, "fortalecimiento": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "deriven": 1, "especies": 1, "internacionales": 1, "de": 10, "acuerdo": 1, "h\u00e1bitats": 1, "como": 1, "mantenimiento": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "seguimiento": 1, "las": 3, "a": 1, "desarrollo": 1, "contratante": 1, "del": 1, "y": 6, "que": 2, "perjuicio": 1, "parte": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "conservaci\u00f3n especie migratorio llevar_a_cabo protecci\u00f3n mantenimiento h\u00e1bitat muestreo seguimiento poblaci\u00f3n fortalecimiento desarrollo cooperaci\u00f3n internacional disposici\u00f3n ley ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente derivar establecer tratado acuerdo internacional m\u00e9xico ser parte_contratante", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "ser": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "h\u00e1bitat": 1, "m\u00e9xico": 1, "internacional": 2, "tratado": 1, "protecci\u00f3n": 2, "migratorio": 1, "muestreo": 1, "fortalecimiento": 1, "desarrollo": 1, "derivar": 1, "mantenimiento": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "seguimiento": 1, "especie": 1, "parte_contratante": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "acuerdo": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {"conservaci\u00f3n_de_las_especies_migratorias": 1}}, "CAP\u00cdTULO IX \r": {"Art\u00edculo 78 Bis": {"contenido": " Los planes de manejo a los que se refiere el art\u00edculo anterior deber\u00e1n contener como \r\nm\u00ednimo los siguientes elementos: \r\n\r\n \r\n\r\na) Especies, n\u00famero de ejemplares e informaci\u00f3n biol\u00f3gica de cada una de ellas; \r\n\r\n \r\n\r\nb) Tipo de confinamiento por especie y n\u00famero de ejemplares; \r\n \r\n\r\nc) La descripci\u00f3n f\u00edsica y biol\u00f3gica del \u00e1rea y su infraestructura, y sus medidas de manejo por especie \r\ny n\u00famero de ejemplares; \r\n\r\n \r\n\r\nd) Dieta a proporcionar a cada ejemplar de acuerdo a su especie; \r\n \r\n\r\ne) Cuidados cl\u00ednicos y de salud animal; \r\n \r\n\r\nf) Medio de transporte para movilizaci\u00f3n; \r\n \r\n\r\ng) Medidas de mantenimiento, seguridad e higiene; \r\n \r\n\r\nh) Aspectos de educaci\u00f3n ambiental, de conservaci\u00f3n y reproducci\u00f3n de las especies, con especial \r\natenci\u00f3n en aqu\u00e9llas que est\u00e9n en alguna categor\u00eda de riesgo; \r\n\r\n \r\n\r\ni) Medidas para garantizar el trato digno y respetuoso durante su confinamiento, manejo, traslado, \r\nexhibici\u00f3n, adaptaci\u00f3n a un nuevo espacio y entrenamiento responsable, entre otros; \r\n\r\n \r\n\r\nj) Calendario de actividades; \r\n \r\n\r\nk) Las medidas de seguridad civil y contingencia; \r\n \r\n\r\nl) Los mecanismos de vigilancia; \r\n \r\n\r\nm) Los m\u00e9todos de contenci\u00f3n a utilizar en caso de alguna emergencia o contingencia; \r\n \r\n\r\nn) El tipo de marcaje de los ejemplares por especie, y \r\n \r\n\r\no) Aquellas establecidas en el Reglamento y dem\u00e1s disposiciones que resulten aplicables. \r\n \r\nPrevio a la autorizaci\u00f3n del plan de manejo, la Secretar\u00eda, considerando las dimensiones, \r\n\r\ncaracter\u00edsticas, n\u00famero de especies o ejemplares, estar\u00e1 facultada para constatar f\u00edsicamente que los \r\npredios o instalaciones que manejan vida silvestre en forma confinada, cuenten con el \u00e1rea e \r\ninfraestructura necesarias para su manejo, as\u00ed como la capacidad t\u00e9cnica y operativa suficiente para \r\nejecutar los planes de manejo. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda emitir\u00e1 los requerimientos m\u00ednimos necesarios para el manejo de cada especie para su \r\n\r\nvida en confinamiento. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"reglamento": 1, "instalaciones": 1, "d)": 1, "biol\u00f3gica": 2, "vigilancia;": 1, "dimensiones": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "operativa": 1, "forma": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "vida": 2, "contingencia;": 2, "civil": 1, "n\u00famero": 4, "ellas;": 1, "m)": 1, "seguridad": 2, "salud": 1, "de": 27, "previo": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "g)": 1, "mecanismos": 1, "especie": 4, "ejemplares": 3, "cuenten": 1, "l)": 1, "higiene;": 1, "m\u00ednimos": 1, "el": 6, "en": 6, "estar\u00e1": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "confinada": 1, "b)": 1, "actividades;": 1, "j)": 1, "informaci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "predios": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "emergencia": 1, "manejan": 1, "calendario": 1, "manejo": 7, "atenci\u00f3n": 1, "e)": 1, "especies": 3, "nuevo": 1, "considerando": 1, "que": 5, "\u00e1rea": 2, "ambiental": 1, "facultada": 1, "constatar": 1, "movilizaci\u00f3n;": 1, "traslado": 1, "o": 3, "o)": 1, "utilizar": 1, "una": 1, "marcaje": 1, "trato": 1, "ejemplar": 1, "medidas": 4, "riesgo;": 1, "con": 2, "anterior": 1, "como": 2, "especie;": 1, "contener": 1, "refiere": 1, "por": 3, "durante": 1, "t\u00e9cnica": 1, "cada": 3, "elementos:": 1, "h)": 1, "aplicables": 1, "otros;": 1, "m\u00e9todos": 1, "animal;": 1, "los": 9, "resulten": 1, "responsable": 1, "silvestre": 1, "f\u00edsica": 1, "descripci\u00f3n": 1, "proporcionar": 1, "capacidad": 1, "c)": 1, "aqu\u00e9llas": 1, "para": 7, "mantenimiento": 1, "entre": 1, "ejecutar": 1, "caso": 1, "est\u00e9n": 1, "un": 1, "del": 2, "planes": 2, "acuerdo": 1, "categor\u00eda": 1, "transporte": 1, "siguientes": 1, "aspectos": 1, "respetuoso": 1, "espacio": 1, "requerimientos": 1, "establecidas": 1, "f)": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "entrenamiento": 1, "medio": 1, "k)": 1, "aquellas": 1, "infraestructura": 2, "f\u00edsicamente": 1, "necesarios": 1, "dieta": 1, "confinamiento": 3, "cl\u00ednicos": 1, "especial": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "a)": 1, "i)": 1, "contenci\u00f3n": 1, "plan": 1, "suficiente": 1, "ejemplares;": 2, "las": 3, "a": 7, "n)": 1, "e": 3, "tipo": 2, "garantizar": 1, "digno": 1, "alguna": 2, "su": 5, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 13, "cuidados": 1, "m\u00ednimo": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "plan manejo referir art\u00edculo anterior deber contener como_m\u00ednimo siguiente elemento especies n\u00famero ejemplar informaci\u00f3n biol\u00f3gico b tipo confinamiento especie n\u00famero ejemplar c la descripci\u00f3n f\u00edsico biol\u00f3gico \u00e1rea infraestructura medida manejo especie n\u00famero ejemplar d dieta proporcionar ejemplar acuerdo especie cuidados cl\u00ednico salud animal f medio transporte movilizaci\u00f3n gramo medidas mantenimiento seguridad higiene h aspectos educaci\u00f3n ambiental conservaci\u00f3n reproducci\u00f3n especie especial atenci\u00f3n estar categor\u00eda riesgo i medidas garantizar trato digno respetuoso confinamiento manejo traslado exhibici\u00f3n adaptaci\u00f3n nuevo espacio entrenamiento responsable j calendario actividad k las medida seguridad civil contingencia l los mecanismo vigilancia metro los m\u00e9todo contenci\u00f3n utilizar emergencia contingencia n el tipo marcaje ejemplar especie aquellas establecer reglamento disposici\u00f3n resultar aplicable previo autorizaci\u00f3n plan manejo secretar\u00eda considerar dimensi\u00f3n caracter\u00edstica n\u00famero especie ejemplar estar facultar constatar f\u00edsicamente predio instalaci\u00f3n manejar vida silvestre forma confinar contar \u00e1rea infraestructura necesario manejo capacidad t\u00e9cnico operativo suficiente ejecutar plan manejo secretar\u00eda emitir requerimiento m\u00ednimo necesario manejo especie vida confinamiento", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "operativo": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "la": 1, "caracter\u00edstica": 1, "vida": 2, "emitir": 1, "requerimiento": 1, "civil": 1, "resultar": 1, "n\u00famero": 4, "establecer": 1, "seguridad": 2, "salud": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "previo": 1, "vigilancia": 1, "referir": 1, "especie": 7, "d": 1, "h": 1, "l": 1, "traslado": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "contingencia": 2, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "aspectos": 1, "actividad": 1, "manejar": 1, "mecanismo": 1, "m\u00e9todo": 1, "estar": 2, "emergencia": 1, "calendario": 1, "manejo": 7, "atenci\u00f3n": 1, "especies": 1, "nuevo": 1, "\u00e1rea": 2, "ambiental": 1, "constatar": 1, "c": 1, "cl\u00ednico": 1, "metro": 1, "k": 1, "utilizar": 1, "suficiente": 1, "marcaje": 1, "trato": 1, "ejemplar": 6, "medidas": 2, "anterior": 1, "higiene": 1, "contener": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "facultar": 1, "riesgo": 1, "los": 2, "responsable": 1, "f\u00edsico": 1, "silvestre": 1, "elemento": 1, "descripci\u00f3n": 1, "proporcionar": 1, "capacidad": 1, "como_m\u00ednimo": 1, "entrenamiento": 1, "confinar": 1, "mantenimiento": 1, "medida": 2, "b": 1, "necesario": 2, "f": 1, "j": 1, "aplicable": 1, "n": 1, "digno": 1, "acuerdo": 1, "categor\u00eda": 1, "considerar": 1, "ejecutar": 1, "respetuoso": 1, "espacio": 1, "dimensi\u00f3n": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "aquellas": 1, "infraestructura": 2, "animal": 1, "biol\u00f3gico": 2, "dieta": 1, "confinamiento": 3, "especial": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "contenci\u00f3n": 1, "plan": 3, "autorizaci\u00f3n": 1, "las": 1, "predio": 1, "siguiente": 1, "tipo": 2, "garantizar": 1, "i": 1, "transporte": 1, "secretar\u00eda": 2, "f\u00edsicamente": 1, "gramo": 1, "cuidados": 1, "m\u00ednimo": 1}}, "TF_Etiquetado": {"conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre_fuera_de_su_h\u00e1bitat_natural": 1}, "Art\u00edculo 78": {"contenido": " Las colecciones cient\u00edficas y museogr\u00e1ficas, p\u00fablicas o privadas, de espec\u00edmenes de \r\nespecies silvestres, deber\u00e1n registrarse y actualizar sus datos anualmente ante la autoridad \r\ncorrespondiente en el padr\u00f3n que para tal efecto se lleve, de conformidad con lo establecido en el \r\nreglamento, y para el caso de ejemplares vivos, contar con un plan de manejo autorizado por la \r\nSecretar\u00eda. \r\n\r\n \r\nLos predios e instalaciones que manejen vida silvestre en forma confinada, como zool\u00f3gicos, \r\n\r\nespect\u00e1culos p\u00fablicos y colecciones privadas, s\u00f3lo podr\u00e1n operar si cuentan con planes de manejo \r\nautorizados por la Secretar\u00eda, y adem\u00e1s deber\u00e1n registrarse y actualizar sus datos anualmente ante la \r\nautoridad correspondiente, en el padr\u00f3n que para tal efecto se lleve, de conformidad con lo establecido en \r\nel reglamento. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nQueda prohibido el uso de ejemplares de vida silvestre en circos. \r\n\r\n\r", "TF": {"anualmente": 2, "el": 6, "en": 6, "reglamento": 2, "instalaciones": 1, "padr\u00f3n": 2, "por": 2, "tal": 2, "lleve": 2, "actualizar": 2, "planes": 1, "colecciones": 2, "contar": 1, "ante": 2, "autorizado": 1, "que": 3, "cient\u00edficas": 1, "registrarse": 2, "correspondiente": 2, "p\u00fablicos": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 4, "uso": 1, "lo": 2, "silvestres": 1, "museogr\u00e1ficas": 1, "los": 1, "operar": 1, "sus": 2, "predios": 1, "silvestre": 2, "p\u00fablicas": 1, "manejo": 2, "adem\u00e1s": 1, "para": 3, "queda": 1, "vivos": 1, "especies": 1, "de": 9, "privadas": 2, "forma": 1, "autorizados": 1, "confinada": 1, "autoridad": 2, "plan": 1, "como": 1, "e": 1, "las": 1, "establecido": 2, "podr\u00e1n": 1, "ejemplares": 2, "circos": 1, "cuentan": 1, "caso": 1, "manejen": 1, "prohibido": 1, "o": 1, "zool\u00f3gicos": 1, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "un": 1, "datos": 2, "conformidad": 2, "espect\u00e1culos": 1, "y": 6, "espec\u00edmenes": 1, "efecto": 2, "s\u00f3lo": 1, "vida": 2, "se": 2, "con": 4}, "Etiquetado": "colecci\u00f3n cient\u00edfico museo_gr\u00e1fica p\u00fablico privar espec\u00edmenes especie silvestre deber registrar actualizar dato anualmente autoridad correspondiente padr\u00f3n efecto llevar conformidad establecer reglamento caso ejemplar vivo contar plan manejo autorizar secretar\u00eda predio instalaci\u00f3n manejar vida silvestre forma confinar zool\u00f3gico espect\u00e1culo p\u00fablico colecci\u00f3n privar s\u00f3lo poder operar contar plan manejo autorizar secretar\u00eda adem\u00e1s deber registrar actualizar dato anualmente autoridad correspondiente padr\u00f3n efecto llevar conformidad establecer reglamento quedar prohibir uso ejemplar vida silvestre circo", "TF_Etiquetado": {"anualmente": 2, "reglamento": 2, "prohibir": 1, "padr\u00f3n": 2, "efecto": 2, "contar": 2, "deber": 2, "actualizar": 2, "autorizar": 2, "forma": 1, "correspondiente": 2, "privar": 2, "cient\u00edfico": 1, "uso": 1, "vida": 2, "manejar": 1, "quedar": 1, "circo": 1, "silvestre": 3, "poder": 1, "manejo": 2, "adem\u00e1s": 1, "establecer": 2, "espect\u00e1culo": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "dato": 2, "autoridad": 2, "plan": 2, "p\u00fablico": 2, "especie": 1, "predio": 1, "museo_gr\u00e1fica": 1, "zool\u00f3gico": 1, "caso": 1, "confinar": 1, "vivo": 1, "colecci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 2, "llevar": 2, "operar": 1, "registrar": 2, "conformidad": 2, "ejemplar": 2, "espec\u00edmenes": 1, "s\u00f3lo": 1}}, "TF": {"": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "natural": 1, "la": 1, "vida": 1, "de": 2, "fuera": 1, "su": 1, "h\u00c1bitat": 1, "silvestre": 1}, "nombre": "\nCONSERVACI\u00d3N DE LA VIDA SILVESTRE FUERA DE SU H\u00c1BITAT NATURAL \r\n \r\n\r.", "Art\u00edculo 77": {"contenido": " La conservaci\u00f3n de la vida silvestre fuera de su h\u00e1bitat natural se llevar\u00e1 a cabo de \r\nacuerdo con las disposiciones de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, de \r\nesta Ley y de las que de ella se deriven, as\u00ed como con arreglo a los planes de manejo aprobados y de \r\notras disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda dar\u00e1 prioridad a la reproducci\u00f3n de vida silvestre fuera de su h\u00e1bitat natural para el \r\n\r\ndesarrollo de actividades de repoblaci\u00f3n y reintroducci\u00f3n, especialmente de especies en riesgo. \r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "fuera": 2, "en": 1, "cabo": 1, "especialmente": 1, "otras": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "al": 1, "general": 1, "arreglo": 1, "aplicables": 1, "esta": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 2, "la": 6, "vida": 2, "riesgo": 1, "prioridad": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 2, "llevar\u00e1": 1, "silvestre": 2, "protecci\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "deriven": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "especies": 1, "ella": 1, "de": 14, "dar\u00e1": 1, "y": 4, "que": 1, "como": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "las": 2, "a": 3, "desarrollo": 1, "natural": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "planes": 1, "acuerdo": 1, "para": 1, "aprobados": 1, "actividades": 1, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat natural llevar_a_cabo disposici\u00f3n ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente ley derivar arreglo plan manejo aprobar disposici\u00f3n aplicable secretar\u00eda dar prioridad reproducci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat natural desarrollo actividad repoblaci\u00f3n reintroducci\u00f3n especialmente especie riesgo", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "derivar": 1, "especialmente": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "arreglo": 1, "aprobar": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "vida": 2, "riesgo": 1, "prioridad": 1, "h\u00e1bitat": 2, "silvestre": 2, "protecci\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "especie": 1, "plan": 1, "dar": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "desarrollo": 1, "natural": 2, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "Etiquetado": "conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre_fuera_de_su_h\u00e1bitat_natural"}}, "Transitorio": {"Contenido": "\nArt\u00edculo \u00danico. Se reforman los art\u00edculos 27 y 78; y se adiciona un art\u00edculo 78 Bis a la Ley General de \r\nVida Silvestre, para quedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nTransitorios \r\n \r\n\r\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor al d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de \r\nla Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nSegundo. El Ejecutivo Federal contar\u00e1 con un plazo de dieciocho meses para armonizar el \r\nReglamento respectivo. \r\n\r\n \r\n\r\nTercero. La Secretar\u00eda emitir\u00e1 gu\u00edas t\u00e9cnicas que establezcan los requerimientos m\u00ednimos necesarios \r\npara el manejo de cada especie en confinamiento de acuerdo a lo establecido en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del \r\nart\u00edculo 78 Bis, en un plazo de dieciocho meses. \r\n\r\n \r\n\r\nM\u00e9xico, D. F., a 21 de noviembre de 2013.- Sen. Ra\u00fal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \r\n\r\nAnaya Cort\u00e9s, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00edaz Lizama, Secretaria.- Dip. Javier Orozco G\u00f3mez, \r\n\r\nSecretario.- R\u00fabricas.\" \r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00e9s de diciembre \r\n\r\nde dos mil trece.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\n\r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforma el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 62 de la Ley General de \r\n\r\nVida Silvestre. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 19 de marzo de 2014 \r\n\r\n \r\n\r\nART\u00cdCULO \u00daNICO.- Se reforma el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 62 de la Ley General de Vida Silvestre, \r\npara quedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nTRANSITORIO \r\n \r\n\r\n\u00daNICO.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial \r\nde la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nM\u00e9xico, D.F., a 6 de febrero de 2014.- Dip. Ricardo Anaya Cort\u00e9s, Presidente.- Sen. Ra\u00fal Cervantes \r\n\r\nAndrade, Presidente.- Dip. Fernando Bribiesca Sahag\u00fan, Secretario.- Sen. Rosa Adriana D\u00edaz Lizama, \r\n\r\nSecretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a doce de marzo de dos \r\n\r\nmil catorce.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\n\r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \r\n\r\ndel Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente y de la Ley General de Vida \r\n\r\nSilvestre. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 9 de enero de 2015 \r\n\r\n \r\n\r.", "TF": {"": 1, "debida": 2, "reglamento": 1, "d\u00eda": 2, "p\u00e1rrafo": 3, "transitorio": 1, "ciudad": 2, "art\u00edculo": 7, "publicado": 2, "primer": 2, "diciembre": 1, "27": 1, "21": 1, "presente": 4, "la": 19, "lo": 3, "vida": 4, "rosa": 2, "ricardo": 2, "2015": 1, "mil": 2, "doce": 1, "d\u00edaz": 2, "protecci\u00f3n": 1, "vigor": 2, "marzo": 2, "reforma": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "df": 1, "de": 40, "veintitr\u00e9s": 1, "presidente-": 4, "dispuesto": 2, "publicaci\u00f3n": 4, "bis": 2, "anaya": 2, "chong-": 2, "especie": 1, "entrar\u00e1": 2, "sahag\u00fan": 1, "d": 1, "unidos": 2, "r\u00fabrica": 2, "enero": 1, "f": 1, "observancia": 2, "fernando": 1, "meses": 2, "estados": 2, "expido": 2, "dip": 4, "m\u00ednimos": 1, "el": 21, "sigue:": 2, "pe\u00f1a": 2, "r\u00fabrica-": 2, "dieciocho": 2, "89": 2, "\u00faltimo": 1, "sen": 4, "adicionan": 1, "federal": 5, "lizama": 2, "ra\u00fal": 2, "quedar": 2, "miguel": 2, "cumplimiento": 2, "manejo": 1, "tercero": 1, "diversas": 1, "que": 3, "como": 2, "r\u00fabricas\"": 2, "ley": 5, "\u00danico": 1, "m\u00e9xico": 4, "disposiciones": 1, "establecido": 1, "javier": 1, "plazo": 2, "trece-": 1, "orozco": 1, "78;": 1, "oficial": 4, "cervantes": 2, "necesarios": 1, "nieto-": 2, "noviembre": 1, "con": 1, "2013-": 1, "g\u00f3mez": 1, "mexicanos": 2, "\u0085\u0085\u0085": 2, "secretario": 2, "por": 4, "febrero": 1, "cada": 1, "62": 2, "en": 15, "\u00c1ngel": 2, "secretaria-": 2, "reforman": 2, "pol\u00edtica": 2, "equilibrio": 1, "\u00danico-": 2, "constituci\u00f3n": 2, "art\u00edculos": 1, "ambiente": 1, "los": 4, "t\u00e9cnicas": 1, "decreto": 6, "silvestre": 4, "contar\u00e1": 1, "2014-": 1, "poder": 2, "segundo": 1, "6": 1, "bribiesca": 1, "2014": 1, "adiciona": 1, "ejecutivo": 3, "19": 1, "diario": 4, "armonizar": 1, "un": 3, "del": 8, "adriana": 2, "acuerdo": 1, "transitorios": 1, "catorce-": 1, "cort\u00e9s": 2, "fracci\u00f3n": 2, "requerimientos": 1, "al": 3, "general": 5, "gu\u00edas": 1, "enrique": 2, "andrade": 2, "para": 6, "secretario-": 2, "respectivo": 1, "gobernaci\u00f3n": 2, "residencia": 2, "9": 1, "distrito": 2, "confinamiento": 1, "osorio": 2, "federaci\u00f3n": 4, "78": 2, "a": 6, "siguiente": 2, "i": 2, "su": 4, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "emitir\u00e1": 1, "art\u00cdculo": 1, "y": 9, "dos": 2, "se": 5, "primero": 1}, "Etiquetado": "art\u00edculo_\u00fanico . se reformar el art\u00edculo 27 y 78 ; y se adicionar uno art\u00edculo 78 bis a el ley_general_de_vida_silvestre , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 transitorios_primero . el presente decreto entrar en vigor a el d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . 2 . el ejecutivo_federal contar con uno plazo de 18 mes para armonizar el reglamento respectivo . 3 . el secretar\u00eda emitir gu\u00eda t\u00e9cnico que establecer el requerimiento m\u00ednimo necesario para el manejo de cada especie en confinamiento de acuerdo a el establecer en el \u00faltimo p\u00e1rrafo de el art\u00edculo 78 bis , en uno plazo de 18 mes . m\u00e9xico , d._f. , a [??:21/11/2013:??.??:??] . - sen . ra\u00fal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e9s , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00edaz_lizama , secretaria . - dip . javier_orozco_g\u00f3mez , secretario . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:23/12/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reformar el 1 p\u00e1rrafo de el art\u00edculo 62 de el ley_general_de_vida_silvestre . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:19/3/2014:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . - se reformar el 1 p\u00e1rrafo de el art\u00edculo 62 de el ley_general_de_vida_silvestre , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 transitorio_\u00fanico . - el presente decreto entrar en vigor el d\u00eda siguiente a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . m\u00e9xico , d.f. , a [??:6/2/2014:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e9s , presidente . - sen . ra\u00fal_cervantes_andrade , presidente . - dip . fernando_bribiesca_sahag\u00fan , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00edaz_lizama , secretaria . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:12/3/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico y el protecci\u00f3n a el ambiente y de el ley_general_de_vida_silvestre . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:9/1/2015:??.??:??] .", "TF_Etiquetado": {"": 70, "reglamento": 1, "d\u00eda": 2, "p\u00e1rrafo": 3, "art\u00edculo": 5, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 2, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 4, "presente": 4, "quedar": 2, "r\u00fabrica": 4, "3": 1, "bis": 2, "requerimiento": 1, "protecci\u00f3n": 1, "vigor": 2, "establecer": 2, "df": 1, "[??:21/11/2013:????:??]": 1, "de": 17, "[??:19/3/2014:????:??]": 1, "publicaci\u00f3n": 4, ";": 1, "especie": 1, "rosa_adriana_d\u00edaz_lizama": 2, "observancia": 2, "ra\u00fal_cervantes_andrade": 2, "[??:12/3/2014:????:??]": 1, "dip": 4, "disposici\u00f3n": 1, "el": 47, "en": 15, "89": 2, "\u00faltimo": 1, "sen": 4, "r\u00fabricas": 2, "javier_orozco_g\u00f3mez": 1, "emitir": 1, "cumplimiento": 2, "adicionar": 2, "manejo": 1, "transitorios_primero": 1, "27": 1, "que": 3, "mes": 2, "secretario": 2, "entrar": 2, "secretaria": 2, "m\u00e9xico": 2, "plazo": 2, "necesario": 1, "d_f": 1, "distrito_federal": 2, "con": 1, "como": 2, "por": 4, "cada": 1, "62": 2, "t\u00e9cnico": 1, "presidente": 4, "\"": 2, "ambiente": 1, "2": 1, "decreto": 6, ":": 2, "reformar": 4, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "\u0085": 6, "para": 6, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 2, "expedir": 2, "seguir": 2, "transitorio_\u00fanico": 1, "art\u00edculo_\u00fanico": 2, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "18": 2, "i_de_el_art\u00edculo": 2, "armonizar": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 4, "acuerdo": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 2, "gu\u00eda": 1, "fracci\u00f3n": 2, "contar": 1, "diverso": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "[??:23/12/2013:????:??]": 1, "deber": 2, "[??:6/2/2014:????:??]": 1, "respectivo": 1, "-": 20, "[??:9/1/2015:????:??]": 1, "1": 2, "confinamiento": 1, "publicar": 2, "78": 3, "a": 9, "siguiente": 2, "ricardo_anaya_cort\u00e9s": 2, "ejecutivo_federal": 1, "disponer": 2, "fernando_bribiesca_sahag\u00fan": 1, "su": 4, "secretar\u00eda": 1, "y": 9, "uno": 3, "m\u00ednimo": 1, "se": 5}}, "T\u00cdTULO VII \r": {"CAP\u00cdTULO V \r": {"Art\u00edculo 122": {"contenido": " Son infracciones a lo establecido en esta Ley: \r\n \r\n\r\nI.  Realizar cualquier acto que cause la destrucci\u00f3n o da\u00f1o de la vida silvestre o de su h\u00e1bitat, en \r\ncontravenci\u00f3n de lo establecido en la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\nII.  Realizar actividades de aprovechamiento extractivo o no extractivo de la vida silvestre sin la \r\nautorizaci\u00f3n correspondiente o en contravenci\u00f3n a los t\u00e9rminos en que \u00e9sta hubiera sido otorgada \r\ny a las disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  Realizar actividades de aprovechamiento que impliquen dar muerte a ejemplares de la vida \r\nsilvestre, sin la autorizaci\u00f3n correspondiente o en contravenci\u00f3n a los t\u00e9rminos en que \u00e9sta \r\nhubiera sido otorgada y a las disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  Realizar actividades de aprovechamiento con ejemplares o poblaciones de especies silvestres en \r\npeligro de extinci\u00f3n o extintas en el medio silvestre, sin contar con la autorizaci\u00f3n \r\ncorrespondiente. \r\n\r\n \r\n\r\nV.  Llevar a cabo acciones en contravenci\u00f3n a las disposiciones que regulan la sanidad de la vida \r\nsilvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nVI.  Manejar ejemplares de especies ex\u00f3ticas fuera de confinamiento controlado o sin respetar los \r\nt\u00e9rminos del plan de manejo aprobado. \r\n\r\n \r\n\r\nVII.  Presentar informaci\u00f3n falsa a la Secretar\u00eda. \r\n \r\n\r\nVIII.  Realizar actos contrarios a los programas de restauraci\u00f3n, a las vedas establecidas, a las \r\nmedidas de manejo y conservaci\u00f3n del h\u00e1bitat cr\u00edtico o a los programas de protecci\u00f3n de \u00e1reas \r\nde refugio para especies acu\u00e1ticas. \r\n\r\n \r\n\r\nIX.  Emplear cercos u otros m\u00e9todos para retener o atraer ejemplares de la vida silvestre en contra de \r\nlo establecido en el art\u00edculo 73 de la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\nX.  Poseer ejemplares de la vida silvestre fuera de su h\u00e1bitat natural sin contar con los medios para \r\ndemostrar su legal procedencia o en contravenci\u00f3n a las disposiciones para su manejo \r\nestablecidas por la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r\nXI.  Liberar ejemplares de la vida silvestre a su h\u00e1bitat natural sin contar con la autorizaci\u00f3n respectiva \r\ny sin observar las condiciones establecidas para ese efecto por esta Ley y las dem\u00e1s \r\ndisposiciones que de ella se deriven. \r\n\r\n \r\n\r\nXII.  Trasladar ejemplares, partes y derivados de la vida silvestre sin la autorizaci\u00f3n correspondiente. \r\n \r\n\r\nXIII. Realizar medidas de control y erradicaci\u00f3n de ejemplares y poblaciones que se tornen \r\nperjudiciales para la vida silvestre sin contar con la autorizaci\u00f3n otorgada por la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r\nXIV. Realizar actividades de aprovechamiento de ejemplares, partes o derivados de la vida silvestre \r\npara ceremonias o ritos tradicionales, que no se encuentren en la lista que para tal efecto se \r\nemita, de acuerdo al art\u00edculo 93 de la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\nXV.  Marcar y facturar ejemplares de la vida silvestre, as\u00ed como sus partes o derivados, que no \r\ncorrespondan a un aprovechamiento sustentable en los t\u00e9rminos de esta Ley y las disposiciones \r\nque de ella derivan. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXVI. Alterar para fines il\u00edcitos las marcas y facturas de ejemplares de la vida silvestre, as\u00ed como de sus \r\npartes o derivados. \r\n\r\n \r\n\r\nXVII. Omitir la presentaci\u00f3n de los informes ordenados por esta Ley y dem\u00e1s disposiciones que de ella \r\nse deriven. \r\n\r\n \r\n\r\nXVIII. Realizar la colecta cient\u00edfica sin la autorizaci\u00f3n requerida o contraviniendo sus t\u00e9rminos. \r\n \r\n\r\nXIX. Utilizar material biol\u00f3gico proveniente de la vida silvestre con fines distintos a los autorizados o \r\npara objetivos de biotecnolog\u00eda, sin cumplir con las disposiciones aplicables a las que se refiere el \r\ntercer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 4o. de la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\nXX.  No entregar los duplicados del material biol\u00f3gico colectado, cuando se tenga esa obligaci\u00f3n. \r\n \r\n\r\nXXI. Poseer colecciones de espec\u00edmenes de vida silvestre sin contar con el registro otorgado por la \r\nSecretar\u00eda en los t\u00e9rminos previstos en esta Ley y dem\u00e1s disposiciones que de ella se deriven. \r\n\r\n \r\n\r\nXXII. Exportar o importar ejemplares, partes o derivados de la vida silvestre, o transitar dentro del \r\nterritorio nacional los ejemplares, partes o derivados procedentes del y destinados al extranjero en \r\ncontravenci\u00f3n a esta Ley, a las disposiciones que de ella deriven y a las medidas de regulaci\u00f3n o \r\nrestricci\u00f3n impuestas por la autoridad competente o, en su caso, de la Convenci\u00f3n sobre el \r\nComercio Internacional de Especies Amenazadas de Fauna y Flora Silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nXXII Bis. Importar, exportar, reexportar y comercializar marfil, cuando no cumplan con los tratados \r\ninternacionales de los que M\u00e9xico es parte y con la legislaci\u00f3n aplicable. \r\n\r\n\r\nXXIII. Realizar actos que contravengan las disposiciones de trato digno y respetuoso a la fauna \r\nsilvestre, establecidas en la presente Ley y en las disposiciones que de ella se deriven. \r\n\r\n \r\n\r\nXXIV. Realizar actos que contravengan las disposiciones de conservaci\u00f3n de vida silvestre fuera de su \r\nh\u00e1bitat natural, establecidas en la presente Ley y en las disposiciones que de ella se deriven. \r\n\r\n\r\n \r\nSe considerar\u00e1n infractores no s\u00f3lo las personas que hayan participando en su comisi\u00f3n, sino tambi\u00e9n \r\n\r\nquienes hayan participado en su preparaci\u00f3n o en su encubrimiento. \r\n \r\n\r", "TF": {"alterar": 1, "poblaciones": 2, "\u00e1reas": 1, "marcar": 1, "extintas": 1, "tornen": 1, "emplear": 1, "xi": 1, "art\u00edculo": 3, "objetivos": 1, "infractores": 1, "convenci\u00f3n": 1, "xxi": 1, "quienes": 1, "contraviniendo": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 14, "presente": 6, "la": 40, "lo": 3, "vida": 16, "cient\u00edfica": 1, "impliquen": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "contrarios": 1, "sus": 3, "destrucci\u00f3n": 1, "retener": 1, "sobre": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "de": 61, "participado": 1, "autorizados": 1, "flora": 1, "espec\u00edmenes": 1, "dar": 1, "amenazadas": 1, "bis": 1, "correspondan": 1, "ceremonias": 1, "ejemplares": 13, "presentaci\u00f3n": 1, "confinamiento": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "sido": 2, "destinados": 1, "x": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "caso": 1, "transitar": 1, "el": 5, "fuera": 3, "en": 26, "respetar": 1, "cabo": 1, "encuentren": 1, "xxiii": 1, "il\u00edcitos": 1, "registro": 1, "partes": 6, "aprovechamiento": 5, "contar": 5, "informaci\u00f3n": 1, "requerida": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "material": 2, "lista": 1, "manejar": 1, "poseer": 2, "marcas": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 2, "h\u00e1bitat": 5, "cr\u00edtico": 1, "otorgado": 1, "esa": 1, "procedentes": 1, "t\u00e9rminos": 6, "otorgada": 3, "cause": 1, "derivan": 1, "participando": 1, "exportar": 2, "manejo": 3, "ordenados": 1, "especies": 4, "extinci\u00f3n": 1, "emita": 1, "cercos": 1, "que": 21, "como": 2, "ley": 11, "atraer": 1, "competente": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 3, "xxii": 2, "demostrar": 1, "sino": 1, "cumplan": 1, "impuestas": 1, "o": 24, "cumplir": 1, "utilizar": 1, "sustentable": 1, "encubrimiento": 1, "biol\u00f3gico": 2, "trato": 1, "sanidad": 1, "medidas": 3, "marfil": 1, "actividades": 4, "con": 10, "control": 1, "infracciones": 1, "hubiera": 2, "ex\u00f3ticas": 1, "respetuoso": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "por": 6, "autoridad": 1, "son": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "medios": 1, "refugio": 1, "aplicables": 3, "otros": 1, "xv": 1, "proveniente": 1, "presentar": 1, "tercer": 1, "m\u00e9todos": 1, "entregar": 1, "contra": 1, "xii": 1, "comercio": 1, "ley:": 1, "los": 14, "xiv": 1, "tambi\u00e9n": 1, "silvestre": 19, "comisi\u00f3n": 1, "acciones": 1, "muerte": 1, "observar": 1, "extractivo": 2, "realizar": 10, "4o": 1, "perjudiciales": 1, "para": 10, "internacionales": 1, "personas": 1, "colecta": 1, "programas": 2, "al": 2, "distintos": 1, "xix": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "xxiv": 1, "condiciones": 1, "93": 1, "iii": 1, "establecidas": 5, "reexportar": 1, "informes": 1, "ritos": 1, "aplicable": 1, "vedas": 1, "digno": 1, "llevar": 1, "un": 1, "del": 6, "viii": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 6, "derivados": 6, "fauna": 2, "fines": 2, "falsa": 1, "ix": 1, "\u00e9sta": 2, "extranjero": 1, "esta": 6, "vi": 1, "aprobado": 1, "controlado": 1, "contravengan": 2, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "efecto": 2, "trasladar": 1, "tal": 1, "liberar": 1, "tenga": 1, "duplicados": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "correspondiente": 4, "parte": 1, "respectiva": 1, "medio": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "silvestres": 1, "peligro": 1, "importar": 2, "actos": 3, "es": 1, "acto": 1, "restricci\u00f3n": 1, "cuando": 2, "considerar\u00e1n": 1, "sin": 12, "acuerdo": 1, "protecci\u00f3n": 1, "deriven": 6, "tradicionales": 1, "previstos": 1, "ella": 7, "obligaci\u00f3n": 1, "regulan": 1, "73": 1, "plan": 1, "cualquier": 1, "ese": 1, "omitir": 1, "comercializar": 1, "hayan": 2, "colecciones": 1, "las": 19, "a": 22, "facturar": 1, "facturas": 1, "natural": 3, "i": 1, "colectado": 1, "no": 6, "su": 10, "da\u00f1o": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 4, "territorio": 1, "dem\u00e1s": 3, "u": 1, "y": 21, "autorizaci\u00f3n": 7, "s\u00f3lo": 1, "se": 11}, "Etiquetado": "ser infracci\u00f3n establecer ley i._realizar acto causar destrucci\u00f3n da\u00f1o vida silvestre h\u00e1bitat contravenci\u00f3n establecer presente ley ii realizar actividad aprovechamiento extractivo no extractivo vida silvestre autorizaci\u00f3n correspondiente contravenci\u00f3n t\u00e9rmino haber ser otorgar disposici\u00f3n aplicable iii realizar actividad aprovechamiento implicar dar muerte ejemplar vida silvestre autorizaci\u00f3n correspondiente contravenci\u00f3n t\u00e9rmino haber ser otorgar disposici\u00f3n aplicable iv realizar actividad aprovechamiento ejemplar poblaci\u00f3n especie silvestre peligro extinci\u00f3n extinto medio silvestre autorizaci\u00f3n correspondiente v._llevar_a_cabo acci\u00f3n contravenci\u00f3n disposici\u00f3n regular sanidad vida silvestre vi manejar ejemplar especie ex\u00f3tico confinamiento controlar respetar t\u00e9rmino plan manejo aprobar vii presentar informaci\u00f3n falso secretar\u00eda viii realizar acto contrario programa restauraci\u00f3n veda establecer medida manejo conservaci\u00f3n h\u00e1bitat cr\u00edtico programa protecci\u00f3n \u00e1rea refugio especie acu\u00e1tico ix emplear cerco m\u00e9todo retener atraer ejemplar vida silvestre establecer art\u00edculo presente ley x._poseer ejemplar vida silvestre h\u00e1bitat natural medio demostrar legal procedencia contravenci\u00f3n disposici\u00f3n manejo establecer secretar\u00eda xi liberar ejemplar vida silvestre h\u00e1bitat natural autorizaci\u00f3n respectivo observar condici\u00f3n establecer efecto ley disposici\u00f3n derivar xii trasladar ejemplar parte derivado vida silvestre autorizaci\u00f3n correspondiente xiii realizar medida control erradicaci\u00f3n ejemplar poblaci\u00f3n tornar perjudicial vida silvestre autorizaci\u00f3n otorgar secretar\u00eda xiv realizar actividad aprovechamiento ejemplar parte derivado vida silvestre ceremonia rito tradicional no encontrar lista efecto emitir acuerdo art\u00edculo presente ley xv marcar facturar ejemplar vida silvestre parte derivado no corresponder aprovechamiento sustentable t\u00e9rmino ley disposici\u00f3n derivar xvi alterar fin il\u00edcito marca factura ejemplar vida silvestre parte derivado xvii omitir presentaci\u00f3n informe ordenar ley disposici\u00f3n derivar xviii realizar colecta cient\u00edfico autorizaci\u00f3n requerir contravenir t\u00e9rmino xix utilizar material biol\u00f3gico proveniente vida silvestre fin distinto autorizar objetivo biotecnolog\u00eda cumplir disposici\u00f3n aplicable referir 3 p\u00e1rrafo art\u00edculo presente ley xx no entregar duplicado material biol\u00f3gico colectar tener obligaci\u00f3n xxi poseer colecci\u00f3n espec\u00edmenes vida silvestre registro otorgar secretar\u00eda t\u00e9rmino prever ley disposici\u00f3n derivar xxii exportar importar ejemplar parte derivado vida silvestre transitar territorio nacional ejemplar parte derivado procedente destinar extranjero contravenci\u00f3n ley disposici\u00f3n derivar medida regulaci\u00f3n restricci\u00f3n imponer autoridad competente caso convenci\u00f3n comercio_internacional_de_especies_amenazadas_de_fauna flora_silvestre xxii_bis importar exportar reexportar comercializar marfil no cumplir tratado internacional m\u00e9xico ser parte legislaci\u00f3n aplicable xxiii realizar acto contravenir disposici\u00f3n trato digno respetuoso fauna silvestre establecer presente ley disposici\u00f3n derivar xxiv realizar acto contravenir disposici\u00f3n conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat natural establecer presente ley disposici\u00f3n derivar considerar infractor persona haber participar comisi\u00f3n tambi\u00e9n haber participar preparaci\u00f3n encubrimiento", "TF_Etiquetado": {"tener": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "flora_silvestre": 1, "emplear": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "art\u00edculo": 3, "convenci\u00f3n": 1, "aprobar": 1, "xvi": 1, "cient\u00edfico": 1, "presente": 6, "iii": 1, "vida": 16, "m\u00e9todo": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "infractor": 1, "xvii": 1, "xxii": 1, "fin": 2, "protecci\u00f3n": 1, "retener": 1, "establecer": 8, "3": 1, "material": 2, "marca": 1, "perjudicial": 1, "espec\u00edmenes": 1, "dar": 1, "x_poseer": 1, "digno": 1, "referir": 1, "especie": 3, "presentaci\u00f3n": 1, "haber": 4, "comisi\u00f3n": 1, "derivado": 6, "erradicaci\u00f3n": 1, "exportar": 2, "xviii": 1, "disposici\u00f3n": 14, "respetar": 1, "ser": 4, "distinto": 1, "cerco": 1, "xxiii": 1, "factura": 1, "persona": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 5, "informaci\u00f3n": 1, "participar": 2, "requerir": 1, "actividad": 4, "manejar": 1, "marcar": 1, "legal": 1, "rito": 1, "h\u00e1bitat": 5, "cr\u00edtico": 1, "veda": 1, "contravenir": 3, "viii": 1, "manejo": 3, "acci\u00f3n": 1, "extinci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "ex\u00f3tico": 1, "destinar": 1, "\u00e1rea": 1, "derivar": 7, "lista": 1, "ley": 12, "colectar": 1, "competente": 1, "m\u00e9xico": 1, "realizar": 9, "entregar": 1, "demostrar": 1, "considerar": 1, "alterar": 1, "cumplir": 2, "utilizar": 1, "procedente": 1, "implicar": 1, "biol\u00f3gico": 2, "trato": 1, "ejemplar": 13, "sanidad": 1, "marfil": 1, "da\u00f1o": 1, "causar": 1, "respetuoso": 1, "vii": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "refugio": 1, "extranjero": 1, "xv": 1, "proveniente": 1, "presentar": 1, "contrario": 1, "i_realizar": 1, "emitir": 1, "xii": 1, "objetivo": 1, "xiv": 1, "t\u00e9rmino": 6, "silvestre": 19, "muerte": 1, "extractivo": 2, "ceremonia": 1, "il\u00edcito": 1, "imponer": 1, "colecta": 1, "condici\u00f3n": 1, "corresponder": 1, "poseer": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "xix": 1, "comercio_internacional_de_especies_amenazadas_de_fauna": 1, "xxiv": 1, "xxi": 1, "medida": 3, "reexportar": 1, "prever": 1, "caso": 1, "aplicable": 4, "xxii_bis": 1, "encontrar": 1, "sustentable": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "contravenci\u00f3n": 6, "fauna": 1, "v_llevar_a_cabo": 1, "control": 1, "ix": 1, "territorio": 1, "colecci\u00f3n": 1, "vi": 1, "observar": 1, "falso": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "efecto": 2, "trasladar": 1, "liberar": 1, "autorizar": 1, "tornar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "correspondiente": 4, "parte": 7, "no": 5, "respectivo": 1, "peligro": 1, "importar": 2, "tratado": 1, "encubrimiento": 1, "extinto": 1, "acto": 4, "restricci\u00f3n": 1, "confinamiento": 1, "registro": 1, "informe": 1, "tambi\u00e9n": 1, "comercializar": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "atraer": 1, "ordenar": 1, "regular": 1, "autoridad": 1, "plan": 1, "otorgar": 4, "omitir": 1, "facturar": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "natural": 3, "controlar": 1, "duplicado": 1, "transitar": 1, "medio": 2, "preparaci\u00f3n": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 4, "programa": 2, "acu\u00e1tico": 1, "autorizaci\u00f3n": 7}}, "Art\u00edculo 123": {"contenido": " Las violaciones a los preceptos de esta Ley, su reglamento, las normas oficiales \r\nmexicanas y dem\u00e1s disposiciones legales que de ella se deriven, ser\u00e1n sancionadas administrativamente \r\npor la Secretar\u00eda, con una o m\u00e1s de las siguientes sanciones: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  Amonestaci\u00f3n escrita. \r\n \r\n\r\nII.  Multa. \r\n \r\n\r\nIII.  Suspensi\u00f3n temporal, parcial o total, de las autorizaciones, licencias o permisos que corresponda.  \r\n \r\n\r\nIV.  Revocaci\u00f3n de las autorizaciones, licencias o permisos correspondientes. \r\n \r\n\r\nV.  Clausura temporal o definitiva, parcial o total, de las instalaciones o sitios donde se desarrollen las \r\nactividades que den lugar a la infracci\u00f3n respectiva. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nVI. Arresto administrativo hasta por 36 horas. \r\n \r\n\r\nVII.  Decomiso de los ejemplares, partes o derivados de la vida silvestre, as\u00ed como de los instrumentos \r\ndirectamente relacionados con infracciones a la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\nVIII.  Pago de gastos al depositario de ejemplares o bienes que con motivo de un procedimiento \r\nadministrativo se hubieren erogado. \r\n\r\n \r\nLa amonestaci\u00f3n escrita, la multa y el arresto administrativo podr\u00e1n ser conmutados por trabajo \r\n\r\ncomunitario en actividades de conservaci\u00f3n de la vida silvestre y su h\u00e1bitat natural. \r\n \r\n\r", "TF": {"reglamento": 1, "instalaciones": 1, "arresto": 2, "suspensi\u00f3n": 1, "depositario": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 7, "temporal": 2, "administrativo": 3, "oficiales": 1, "definitiva": 1, "de": 14, "sanciones:": 1, "comunitario": 1, "clausura": 1, "relacionados": 1, "ejemplares": 2, "correspondientes": 1, "directamente": 1, "m\u00e1s": 1, "pago": 1, "el": 1, "en": 1, "ser": 1, "partes": 1, "violaciones": 1, "legales": 1, "motivo": 1, "instrumentos": 1, "as\u00ed": 1, "h\u00e1bitat": 1, "escrita": 2, "que": 4, "como": 1, "licencias": 2, "ley": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "parcial": 2, "autorizaciones": 2, "36": 1, "o": 9, "una": 1, "administrativamente": 1, "amonestaci\u00f3n": 2, "horas": 1, "vida": 2, "con": 3, "infracciones": 1, "desarrollen": 1, "vii": 1, "por": 3, "donde": 1, "procedimiento": 1, "conmutados": 1, "total": 2, "permisos": 2, "corresponda": 1, "erogado": 1, "los": 3, "decomiso": 1, "silvestre": 2, "trabajo": 1, "preceptos": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "actividades": 2, "hubieren": 1, "multa": 2, "un": 1, "viii": 1, "den": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "sitios": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "derivados": 1, "gastos": 1, "hasta": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "respectiva": 1, "lugar": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "sancionadas": 1, "normas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 7, "a": 3, "natural": 1, "i": 1, "su": 2, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 3, "se": 3}, "Etiquetado": "violaci\u00f3n precepto ley reglamento norma oficial mexicano disposici\u00f3n legal derivar ser sancionar administrativamente secretar\u00eda m\u00e1s siguiente sanci\u00f3n i._amonestaci\u00f3n escribir ii multa iii suspensi\u00f3n temporal parcial total autorizaci\u00f3n licencia permiso corresponder iv revocaci\u00f3n autorizaci\u00f3n licencia permiso correspondiente v._clausura temporal definitivo parcial total instalaci\u00f3n sitio desarrollar actividad dar lugar infracci\u00f3n respectivo vi arresto administrativo vii decomiso ejemplar parte derivado vida silvestre instrumento directamente relacionar infracci\u00f3n presente ley viii pago gasto depositario ejemplar bien motivo procedimiento administrativo haber erogar amonestaci\u00f3n escribir multa arresto administrativo poder ser conmutar trabajo comunitario actividad conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat natural", "TF_Etiquetado": {"vi": 1, "reglamento": 1, "ser": 2, "sancionar": 1, "permiso": 2, "vii": 1, "arresto": 2, "iv": 1, "ii": 1, "legal": 1, "desarrollar": 1, "motivo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "trabajo": 1, "erogar": 1, "depositario": 1, "oficial": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "total": 2, "sitio": 1, "presente": 1, "actividad": 2, "temporal": 2, "haber": 1, "h\u00e1bitat": 1, "mexicano": 1, "bien": 1, "natural": 1, "administrativo": 3, "violaci\u00f3n": 1, "silvestre": 2, "sanci\u00f3n": 1, "poder": 1, "licencia": 2, "lugar": 1, "relacionar": 1, "respectivo": 1, "infracci\u00f3n": 2, "gasto": 1, "parte": 1, "norma": 1, "decomiso": 1, "corresponder": 1, "definitivo": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "procedimiento": 1, "derivar": 1, "comunitario": 1, "ley": 2, "conmutar": 1, "iii": 1, "i_amonestaci\u00f3n": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "precepto": 1, "vida": 2, "siguiente": 1, "parcial": 2, "multa": 2, "escribir": 2, "dar": 1, "directamente": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "derivado": 1, "administrativamente": 1, "viii": 1, "ejemplar": 2, "pago": 1, "amonestaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "v_clausura": 1, "disposici\u00f3n": 1, "instrumento": 1}}, "Art\u00edculo 126": {"contenido": " La Secretar\u00eda podr\u00e1 solicitar a instituciones de educaci\u00f3n superior, centros de \r\ninvestigaci\u00f3n y de expertos reconocidos en la materia la elaboraci\u00f3n de dict\u00e1menes que, en su caso, \r\nser\u00e1n considerados en la emisi\u00f3n de las resoluciones que pongan fin a los procedimientos administrativos \r\na que se refiere este T\u00edtulo, as\u00ed como en otros actos que realice la propia Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"este": 1, "en": 4, "educaci\u00f3n": 1, "realice": 1, "refiere": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "resoluciones": 1, "expertos": 1, "pongan": 1, "considerados": 1, "reconocidos": 1, "otros": 1, "podr\u00e1": 1, "superior": 1, "materia": 1, "la": 5, "actos": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "procedimientos": 1, "propia": 1, "fin": 1, "de": 5, "que": 4, "centros": 1, "como": 1, "t\u00edtulo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 3, "instituciones": 1, "dict\u00e1menes": 1, "caso": 1, "emisi\u00f3n": 1, "solicitar": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "y": 1, "administrativos": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder solicitar instituci\u00f3n educaci\u00f3n superior centro investigaci\u00f3n experto reconocer materia elaboraci\u00f3n dictamen caso ser considerar emisi\u00f3n resoluci\u00f3n poner fin procedimiento administrativo referir t\u00edtulo acto realizar propio secretar\u00eda", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "experto": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "propio": 1, "instituci\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "educaci\u00f3n": 1, "superior": 1, "materia": 1, "poner": 1, "secretar\u00eda": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "administrativo": 1, "acto": 1, "fin": 1, "poder": 1, "realizar": 1, "centro": 1, "t\u00edtulo": 1, "referir": 1, "reconocer": 1, "caso": 1, "solicitar": 1, "emisi\u00f3n": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "dictamen": 1, "considerar": 1}}, "Art\u00edculo 127": {"contenido": " La imposici\u00f3n de las multas a que se refiere el art\u00edculo 123 de la presente Ley, se \r\ndeterminar\u00e1 conforme a los siguientes criterios: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  Con el equivalente de 20 a 5000 veces la Unidad de Medida y Actualizaci\u00f3n a quien cometa las \r\ninfracciones se\u00f1aladas en las fracciones XII, XVII, XXI y XXIII del art\u00edculo 122 de la presente \r\nLey; \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nII.  Con el equivalente de 50 a 50000 veces la Unidad de Medida y Actualizaci\u00f3n a quien cometa las \r\ninfracciones se\u00f1aladas en las fracciones I, II, IV, V, VI, VII, VIII, IX, X, XI, XIII, XIV, XV, XVI, \r\nXVIII, XIX, XX, XXII, XXII Bis y XXIV del art\u00edculo 122 de la presente Ley, y \r\n\r\n\r\nIII.  Con el equivalente de 200 a 75000 veces la Unidad de Medida y Actualizaci\u00f3n a quien cometa la \r\ninfracci\u00f3n se\u00f1alada en la fracci\u00f3n III del art\u00edculo 122 de la presente Ley. \r\n\r\n\r\n \r\nLa imposici\u00f3n de las multas se realizar\u00e1 con base en la Unidad de Medida y Actualizaci\u00f3n al momento \r\n\r\nde cometerse la infracci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nEn el caso de reincidencia, el monto de la multa podr\u00e1 ser hasta por dos veces del monto \r\n\r\noriginalmente impuesto. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nLa autoridad correspondiente podr\u00e1 otorgar al infractor la opci\u00f3n a que se refiere el p\u00e1rrafo final del \r\n\r\nart\u00edculo 173 de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, si \u00e9ste se obliga a \r\nreparar el da\u00f1o cometido mediante el restablecimiento de las condiciones anteriores a su comisi\u00f3n o a \r\nrealizar una inversi\u00f3n equivalente en los t\u00e9rminos que se establezcan, en cuyo caso se observar\u00e1 lo \r\nprevisto en esa disposici\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"monto": 2, "infractor": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 5, "fracciones": 2, "podr\u00e1": 2, "50000": 1, "20": 1, "presente": 4, "la": 18, "medida": 4, "equivalente": 4, "xxiv": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "por": 1, "de": 18, "122": 3, "123": 1, "se\u00f1alada": 1, "bis": 1, "50": 1, "imposici\u00f3n": 2, "multas": 2, "x": 1, "xviii": 1, "multa": 1, "cometido": 1, "el": 9, "en": 8, "ser": 1, "xxiii": 1, "realizar\u00e1": 1, "originalmente": 1, "173": 1, "previsto": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "esa": 1, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "5000": 1, "criterios:": 1, "base": 1, "que": 3, "ley": 4, "ambiente": 1, "realizar": 1, "veces": 4, "xxii": 2, "o": 1, "disposici\u00f3n": 1, "una": 1, "quien": 3, "da\u00f1o": 1, "con": 4, "infracciones": 2, "xi": 1, "refiere": 2, "vii": 1, "reincidencia": 1, "xx": 1, "se\u00f1aladas": 2, "xv": 1, "inversi\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "ley;": 1, "xii": 1, "los": 2, "xiv": 1, "fracci\u00f3n": 1, "xix": 1, "las": 7, "final": 1, "reparar": 1, "observar\u00e1": 1, "determinar\u00e1": 1, "condiciones": 1, "xxi": 1, "general": 1, "iii": 2, "impuesto": 1, "caso": 2, "xiii": 1, "del": 6, "viii": 1, "v": 1, "cometerse": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "ix": 1, "\u00e9ste": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 2, "cometa": 3, "infracci\u00f3n": 2, "correspondiente": 1, "lo": 1, "restablecimiento": 1, "cuyo": 1, "mediante": 1, "opci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "200": 1, "obliga": 1, "anteriores": 1, "autoridad": 1, "otorgar": 1, "unidad": 4, "a": 12, "75000": 1, "i": 2, "su": 1, "establezcan": 1, "hasta": 1, "si": 1, "y": 8, "dos": 1, "se": 7}, "Etiquetado": "imposici\u00f3n multa referir art\u00edculo presente ley determinar siguiente criterio i._con equivalente vez unidad_de_medida actualizaci\u00f3n cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n xii xvii xxi xxiii art\u00edculo presente ley ii equivalente vez unidad_de_medida actualizaci\u00f3n cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n i ii iv v vi vii viii ix x xi xiii xiv xv xvi xviii xix xx xxii xxii_bis xxiv art\u00edculo presente ley iii equivalente vez unidad_de_medida actualizaci\u00f3n cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n iii art\u00edculo presente ley imposici\u00f3n multa realizar base unidad_de_medida actualizaci\u00f3n momento cometer infracci\u00f3n caso reincidencia monto multa poder ser vez monto originalmente imponer autoridad correspondiente poder otorgar infractor opci\u00f3n referir p\u00e1rrafo final art\u00edculo ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente obligar reparar da\u00f1o cometer restablecimiento condici\u00f3n anterior comisi\u00f3n realizar inversi\u00f3n equivalente t\u00e9rmino establecer caso observar prever disposici\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "ix": 1, "xi": 1, "ser": 1, "cometer": 5, "monto": 2, "fracci\u00f3n": 3, "xxiii": 1, "vii": 1, "reincidencia": 1, "observar": 1, "iv": 1, "ii": 2, "xx": 1, "xiii": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 5, "prever": 1, "originalmente": 1, "xv": 1, "da\u00f1o": 1, "unidad_de_medida": 4, "correspondiente": 1, "presente": 4, "xxii_bis": 1, "xii": 1, "restablecimiento": 1, "obligar": 1, "vez": 4, "otorgar": 1, "equivalente": 4, "disposici\u00f3n": 1, "xvi": 1, "t\u00e9rmino": 1, "xvii": 1, "xiv": 1, "vi": 1, "xix": 1, "criterio": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "opci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 3, "protecci\u00f3n": 1, "realizar": 2, "infractor": 1, "establecer": 1, "reparar": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "imponer": 1, "condici\u00f3n": 1, "final": 1, "base": 1, "autoridad": 1, "xxiv": 1, "ley": 4, "xxi": 1, "iii": 2, "ambiente": 1, "referir": 2, "siguiente": 1, "xxii": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "i": 1, "determinar": 1, "multa": 3, "i_con": 1, "poder": 2, "infracci\u00f3n": 4, "inversi\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "imposici\u00f3n": 2, "viii": 1, "v": 1, "x": 1, "xviii": 1, "caso": 2}}, "Art\u00edculo 124": {"contenido": " Las sanciones que imponga la Secretar\u00eda se determinar\u00e1n considerando los aspectos \r\nestablecidos en el art\u00edculo 173 de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, en \r\nlo que sea conducente. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "al": 1, "general": 1, "art\u00edculo": 1, "sea": 1, "173": 1, "equilibrio": 1, "aspectos": 1, "la": 3, "sanciones": 1, "los": 1, "protecci\u00f3n": 1, "determinar\u00e1n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 1, "considerando": 1, "que": 2, "conducente": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "imponga": 1, "las": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "se": 1, "lo": 1, "y": 1, "establecidos": 1}, "Etiquetado": "sanci\u00f3n imponer secretar\u00eda determinar considerar aspecto establecer art\u00edculo ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente ser conducente", "TF_Etiquetado": {"establecer": 1, "ser": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "determinar": 1, "considerar": 1, "imponer": 1, "secretar\u00eda": 1, "art\u00edculo": 1, "conducente": 1, "aspecto": 1, "sanci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "protecci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 125": {"contenido": " La Secretar\u00eda notificar\u00e1 los actos administrativos que se generen durante el \r\nprocedimiento de inspecci\u00f3n, a los presuntos infractores mediante listas o estrados, cuando: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  Se trate de ejemplares o bienes que se hubieran encontrado abandonados; \r\n \r\n\r\nII.  El domicilio proporcionado por el inspeccionado resulte ser falso o inexacto; \r\n \r\n\r\nIII. No se se\u00f1ale domicilio en el lugar en el que se encuentra la autoridad encargada de sustanciar el \r\nprocedimiento administrativo de inspecci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 6, "encuentra": 1, "en": 2, "ser": 1, "falso": 1, "por": 1, "durante": 1, "ii": 1, "procedimiento": 2, "infractores": 1, "encontrado": 1, "abandonados;": 1, "domicilio": 2, "estrados": 1, "cuando:": 1, "la": 2, "actos": 1, "los": 2, "mediante": 1, "administrativo": 1, "listas": 1, "notificar\u00e1": 1, "bienes": 1, "de": 4, "encargada": 1, "se\u00f1ale": 1, "administrativos": 1, "proporcionado": 1, "iii": 1, "inspeccionado": 1, "a": 1, "inexacto;": 1, "ejemplares": 1, "presuntos": 1, "i": 1, "sustanciar": 1, "hubieran": 1, "no": 1, "autoridad": 1, "o": 3, "generen": 1, "resulte": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "que": 3, "lugar": 1, "se": 5, "trate": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda notificar acto administrativo generar procedimiento inspecci\u00f3n presunto infractor lista estrado i._se tratar ejemplar bien haber encontrar abandonar ii domicilio proporcionar inspeccionar resultar ser falso inexacto iii no se\u00f1alar domicilio lugar encontrar autoridad encargar sustanciar procedimiento administrativo inspecci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "falso": 1, "infractor": 1, "se\u00f1alar": 1, "tratar": 1, "ii": 1, "generar": 1, "procedimiento": 2, "domicilio": 2, "encontrar": 2, "iii": 1, "resultar": 1, "bien": 1, "sustanciar": 1, "administrativo": 2, "acto": 1, "inexacto": 1, "presunto": 1, "proporcionar": 1, "lugar": 1, "estrado": 1, "encargar": 1, "autoridad": 1, "inspeccionar": 1, "lista": 1, "notificar": 1, "no": 1, "haber": 1, "abandonar": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "ejemplar": 1, "i_se": 1}}, "TF_Etiquetado": {"infracciones_y_sanciones_administrativas": 1}, "Art\u00edculo 128": {"contenido": " En el caso de que se imponga el decomiso como sanci\u00f3n, el infractor estar\u00e1 obligado a \r\ncubrir los gastos que se hubieren realizado para la protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, liberaci\u00f3n o el cuidado, \r\nseg\u00fan corresponda, de los ejemplares de vida silvestre que hubiesen sido asegurados. Las cantidades \r\nrespectivas tendr\u00e1n el car\u00e1cter de cr\u00e9dito fiscal y ser\u00e1n determinadas por la Secretar\u00eda en las \r\nresoluciones que concluyan los procedimientos de inspecci\u00f3n correspondientes. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 5, "en": 2, "asegurados": 1, "infractor": 1, "por": 1, "cr\u00e9dito": 1, "resoluciones": 1, "cantidades": 1, "estar\u00e1": 1, "gastos": 1, "car\u00e1cter": 1, "realizado": 1, "corresponda": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "la": 2, "determinadas": 1, "vida": 1, "los": 3, "inspecci\u00f3n": 1, "ser\u00e1n": 1, "decomiso": 1, "silvestre": 1, "sanci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "procedimientos": 1, "fiscal": 1, "para": 1, "obligado": 1, "de": 5, "y": 1, "que": 4, "como": 1, "imponga": 1, "las": 2, "a": 1, "ejemplares": 1, "hubieren": 1, "correspondientes": 1, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "cuidado": 1, "o": 1, "concluyan": 1, "secretar\u00eda": 1, "hubiesen": 1, "sido": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "seg\u00fan": 1, "respectivas": 1, "se": 2, "cubrir": 1}, "Etiquetado": "caso imponer decomiso sanci\u00f3n infractor estar obligar cubrir gasto haber realizar protecci\u00f3n conservaci\u00f3n liberaci\u00f3n cuidado corresponder ejemplar vida silvestre haber ser asegurar cantidad respectivo tener car\u00e1cter cr\u00e9dito fiscal ser determinar secretar\u00eda resoluci\u00f3n concluir procedimiento inspecci\u00f3n correspondiente", "TF_Etiquetado": {"ser": 2, "cantidad": 1, "infractor": 1, "procedimiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "gasto": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "respectivo": 1, "vida": 1, "obligar": 1, "asegurar": 1, "cr\u00e9dito": 1, "concluir": 1, "estar": 1, "decomiso": 1, "silvestre": 1, "sanci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "fiscal": 1, "imponer": 1, "corresponder": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "cuidado": 1, "haber": 2, "secretar\u00eda": 1, "tener": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "ejemplar": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "cubrir": 1}}, "Art\u00edculo 129": {"contenido": " Adem\u00e1s de los destinos previstos en el art\u00edculo 174 BIS de la Ley General del Equilibrio \r\nEcol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, la Secretar\u00eda dar\u00e1 a los bienes decomisados cualquiera de los \r\nsiguientes destinos: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  Internamiento temporal en un centro de conservaci\u00f3n o instituci\u00f3n an\u00e1loga con el objetivo de \r\nrehabilitar al ejemplar, de tal manera que le permita sobrevivir en un entorno silvestre o en \r\ncautiverio, seg\u00fan se trate; \r\n\r\n \r\n\r\nII.  Liberaci\u00f3n a los h\u00e1bitats en donde se desarrollen los ejemplares de vida silvestre de que se trate, \r\ntomando las medidas necesarias para su sobrevivencia. \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  Destrucci\u00f3n cuando se trate de productos o subproductos de vida silvestre que pudieran transmitir \r\nalguna enfermedad, as\u00ed como medios de aprovechamiento no permitidos. \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  Donaci\u00f3n a organismos p\u00fablicos, instituciones cient\u00edficas p\u00fablicas o privadas y unidades que \r\nentre sus actividades se encuentren las de conservaci\u00f3n de la vida silvestre o de ense\u00f1anza \r\nsuperior o de beneficencia, seg\u00fan la naturaleza del bien decomisado y de acuerdo con las \r\nfunciones y actividades que realice el donatario, siempre y cuando no se comercie con dichos \r\nbienes, ni se contravengan las disposiciones de esta Ley y se garantice la existencia de \r\ncondiciones adecuadas para su desarrollo. \r\n\r\n \r\nMientras se define el destino de los ejemplares, la Secretar\u00eda velar\u00e1 por la preservaci\u00f3n de la vida y \r\n\r\nsalud del ejemplar o ejemplares de que se trate, de acuerdo a las caracter\u00edsticas propias de cada especie, \r\nprocurando que esto se lleve a cabo en los centros para la conservaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de la vida \r\nsilvestre, a que se refiere el art\u00edculo 38 de la presente Ley, o en otros similares para este prop\u00f3sito. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"manera": 1, "subproductos": 1, "especie": 1, "internamiento": 1, "contravengan": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "mientras": 1, "art\u00edculo": 2, "cient\u00edficas": 1, "superior": 1, "le": 1, "p\u00fablicos": 1, "presente": 1, "la": 12, "temporal": 1, "beneficencia": 1, "adecuadas": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "por": 1, "salud": 1, "de": 25, "garantice": 1, "centros": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "bis": 1, "rehabilitar": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "ejemplares": 3, "decomisados": 1, "medios": 1, "decomisado": 1, "el": 5, "en": 7, "cabo": 1, "similares": 1, "encuentren": 1, "instituci\u00f3n": 1, "entorno": 1, "necesarias": 1, "organismos": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 1, "bien": 1, "destino": 1, "sus": 1, "naturaleza": 1, "p\u00fablicas": 1, "enfermedad": 1, "permita": 1, "transmitir": 1, "h\u00e1bitats": 1, "como": 1, "ley": 3, "productos": 1, "ambiente": 1, "disposiciones": 1, "38": 1, "o": 8, "unidades": 1, "dichos": 1, "siguientes": 1, "ejemplar": 2, "que": 8, "medidas": 1, "vida": 5, "trate": 3, "desarrollen": 1, "este": 1, "refiere": 1, "cuando": 2, "an\u00e1loga": 1, "cada": 1, "donde": 1, "otros": 1, "174": 1, "sobrevivencia": 1, "siempre": 1, "equilibrio": 1, "tomando": 1, "destinos:": 1, "objetivo": 1, "donaci\u00f3n": 1, "procurando": 1, "los": 7, "cualquiera": 1, "silvestre": 5, "existencia": 1, "donatario": 1, "para": 4, "privadas": 1, "sobrevivir": 1, "dar\u00e1": 1, "trate;": 1, "seg\u00fan": 2, "condiciones": 1, "iv": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "bienes": 2, "actividades": 2, "destinos": 1, "pudieran": 1, "un": 2, "del": 3, "protecci\u00f3n": 1, "acuerdo": 2, "define": 1, "alguna": 1, "aprovechamiento": 1, "propias": 1, "cautiverio": 1, "lleve": 1, "previstos": 1, "realice": 1, "ense\u00f1anza": 1, "esto": 1, "al": 2, "general": 1, "ii": 1, "tal": 1, "ni": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "no": 2, "esta": 1, "adem\u00e1s": 1, "comercie": 1, "centro": 1, "y": 7, "las": 5, "a": 6, "e": 1, "entre": 1, "i": 1, "permitidos": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "velar\u00e1": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "con": 3, "prop\u00f3sito": 1, "se": 12}, "Etiquetado": "destino prever art\u00edculo bis_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente secretar\u00eda dar bien decomisar siguiente destino i._internamiento temporal centro conservaci\u00f3n instituci\u00f3n an\u00e1logo objetivo rehabilitar ejemplar permitir sobrevivir entorno silvestre cautiverio tratar ii liberaci\u00f3n h\u00e1bitat desarrollar ejemplar vida silvestre tratar tomar medida necesario sobrevivencia iii destrucci\u00f3n tratar producto subproducto vida silvestre poder transmitir enfermedad medio aprovechamiento no permitir iv donaci\u00f3n organismo p\u00fablico instituci\u00f3n cient\u00edfico p\u00fablico privar unidad actividad encontrar conservaci\u00f3n vida silvestre ense\u00f1anza superior beneficencia naturaleza bien decomisar funci\u00f3n actividad realizar donatario siempre_y_cuando no comerciar decir bien contravenir disposici\u00f3n ley garantizar existencia condici\u00f3n adecuar desarrollo definir destino ejemplar secretar\u00eda velar preservaci\u00f3n vida salud ejemplar ejemplar tratar acuerdo caracter\u00edstica propio especie procurar llevar_a_cabo centro conservaci\u00f3n investigaci\u00f3n vida silvestre referir art\u00edculo presente ley similar prop\u00f3sito", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "tratar": 4, "art\u00edculo": 2, "desarrollar": 1, "superior": 1, "privar": 1, "cient\u00edfico": 1, "presente": 1, "caracter\u00edstica": 1, "medida": 1, "temporal": 1, "beneficencia": 1, "bien": 3, "decir": 1, "protecci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "desarrollo": 1, "salud": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "dar": 1, "comerciar": 1, "funci\u00f3n": 1, "rehabilitar": 1, "referir": 1, "especie": 1, "velar": 1, "disposici\u00f3n": 1, "procurar": 1, "instituci\u00f3n": 2, "entorno": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "actividad": 2, "definir": 1, "h\u00e1bitat": 1, "destino": 3, "i_internamiento": 1, "organismo": 1, "enfermedad": 1, "transmitir": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 2, "ambiente": 1, "realizar": 1, "necesario": 1, "producto": 1, "siempre_y_cuando": 1, "subproducto": 1, "ejemplar": 5, "vida": 5, "an\u00e1logo": 1, "bis_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "objetivo": 1, "donaci\u00f3n": 1, "silvestre": 5, "prever": 1, "poder": 1, "existencia": 1, "donatario": 1, "sobrevivir": 1, "adecuar": 1, "iii": 1, "contravenir": 1, "encontrar": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "permitir": 2, "similar": 1, "aprovechamiento": 1, "cautiverio": 1, "sobrevivencia": 1, "ense\u00f1anza": 1, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "medio": 1, "decomisar": 2, "centro": 2, "condici\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "unidad": 1, "siguiente": 1, "garantizar": 1, "no": 2, "naturaleza": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1}}, "Art\u00edculo Segundo": {"contenido": "- Se reforma el segundo p\u00e1rrafo y se adiciona un \u00faltimo p\u00e1rrafo al art\u00edculo 78; se \r\nadiciona una fracci\u00f3n XXIV al art\u00edculo 122 y se reforma la fracci\u00f3n II del art\u00edculo 127 de la Ley General de \r\nVida Silvestre, para quedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085. \r\n \r\n\r\nTransitorios \r\n \r\n\r\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor a los ciento ochenta d\u00edas naturales posteriores a su \r\npublicaci\u00f3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nSegundo. Los circos presentar\u00e1n a la Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos Naturales de forma \r\ninmediata una base de datos que incluya el n\u00famero y caracter\u00edsticas de los ejemplares de vida silvestre \r\nque posean. Estas bases de datos se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n de los zool\u00f3gicos del pa\u00eds para que \u00e9stos \r\nest\u00e9n en posibilidades de seleccionar a los ejemplares que sean susceptibles de ser integrados a sus \r\ncolecciones. \r\n\r\n \r\nLos ejemplares de vida silvestre incluidos en las bases de datos a que hace referencia el p\u00e1rrafo \r\n\r\nanterior que no sean seleccionados por los zool\u00f3gicos, podr\u00e1n ser entregados por sus poseedores a los \r\nCentros para la Conservaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n de la Vida Silvestre pertenecientes a la Secretar\u00eda de Medio \r\nAmbiente y Recursos Naturales con el objeto de que no impliquen gasto por concepto de manutenci\u00f3n de \r\nanimales que ya no podr\u00e1n ser utilizados en sus centros de trabajo. \r\n\r\n \r\n\r\nTercero. Las Legislaturas de los Estados y la Asamblea Legislativa del Distrito Federal, en el \u00e1mbito \r\nde sus respectivas competencias, deber\u00e1n adecuar sus legislaciones para dar cumplimiento al presente \r\nDecreto en un plazo que no exceda de ciento ochenta d\u00edas naturales posteriores a la publicaci\u00f3n del \r\nmismo en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nCuarto. Se derogan todas aquellas disposiciones que contravengan el presente Decreto. \r\n \r\n\r\nM\u00e9xico, D.F., a 11 de diciembre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \r\n\r\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Lucero Salda\u00f1a P\u00e9rez, Secretaria.- Dip. Fernando Bribiesca \r\n\r\nSahag\u00fan, Secretario.- R\u00fabricas.\" \r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a ocho de enero de dos \r\n\r\nmil quince.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\n\r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se adiciona un p\u00e1rrafo al art\u00edculo 60 Bis de la Ley General de Vida \r\n\r\nSilvestre. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 26 de enero de 2015 \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"debida": 1, "dar": 1, "aquellas": 1, "p\u00e1rrafo": 4, "investigaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 5, "hace": 1, "publicado": 1, "diciembre": 1, "forma": 1, "disposiciones": 1, "presente": 4, "la": 16, "lo": 1, "vida": 5, "impliquen": 1, "bases": 2, "26": 1, "d\u00edas": 2, "2015": 1, "xxiv": 1, "vigor": 1, "barbosa": 1, "reforma": 2, "ya": 1, "pondr\u00e1n": 1, "de": 38, "conejo": 1, "122": 1, "centros": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "127": 1, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 3, "bis": 1, "incluidos": 1, "chong-": 1, "pa\u00eds": 1, "entrar\u00e1": 1, "sahag\u00fan": 1, "ejemplares": 3, "unidos": 1, "objeto": 1, "enero": 2, "observancia": 1, "fernando": 1, "lucero": 1, "derogan": 1, "estados": 2, "expido": 1, "respectivas": 1, "disposici\u00f3n": 1, "p\u00e9rez": 1, "el": 14, "sigue:": 1, "ser": 3, "pertenecientes": 1, "entregados": 1, "por": 5, "pe\u00f1a": 1, "ocho": 1, "89": 1, "sean": 2, "colecciones": 1, "\u00faltimo": 1, "sen": 2, "deber\u00e1n": 1, "federal": 3, "tercero": 1, "quedar": 1, "miguel": 2, "sus": 5, "estas": 1, "del": 6, "cumplimiento": 2, "\u00e1mbito": 1, "inmediata": 1, "aureoles": 1, "referencia": 1, "ochenta": 2, "competencias": 1, "base": 1, "que": 11, "como": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "ley": 2, "ambiente": 2, "podr\u00e1n": 2, "plazo": 1, "dip": 2, "\u00e9stos": 1, "78;": 1, "zool\u00f3gicos": 2, "una": 2, "legislaturas": 1, "nieto-": 1, "mismo": 1, "r\u00fabrica": 1, "con": 1, "anterior": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "secretario": 1, "ciento": 2, "60": 1, "asamblea": 1, "en": 12, "\u00c1ngel": 1, "poseedores": 1, "secretaria-": 1, "pol\u00edtica": 1, "legislativa": 1, "constituci\u00f3n": 1, "silvano": 1, "m\u00e9xico": 2, "cuarto": 1, "los": 10, "todas": 1, "decreto": 5, "silvestre": 5, "2014-": 1, "poder": 1, "trabajo": 1, "n\u00famero": 1, "exceda": 1, "para": 5, "salda\u00f1a": 1, "bribiesca": 1, "susceptibles": 1, "e": 1, "adecuar": 1, "animales": 1, "naturales": 4, "11": 1, "posteriores": 2, "seleccionar": 1, "ejecutivo": 1, "diario": 3, "concepto": 1, "incluya": 1, "i": 1, "un": 3, "datos": 3, "transitorios": 1, "fracci\u00f3n": 3, "posean": 1, "al": 4, "contravengan": 1, "general": 2, "ii": 1, "secretario-": 1, "recursos": 2, "enrique": 1, "presentar\u00e1n": 1, "oficial": 3, "conservaci\u00f3n": 1, "segundo": 2, "medio": 2, "seleccionados": 1, "-": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "df": 1, "huerta": 1, "distrito": 2, "osorio": 1, "manutenci\u00f3n": 1, "gasto": 1, "r\u00fabrica-": 1, "federaci\u00f3n": 3, "posibilidades": 1, "utilizados": 1, "quince-": 1, "integrados": 1, "las": 2, "a": 12, "adiciona": 3, "circos": 1, "est\u00e9n": 1, "no": 4, "su": 2, "legislaciones": 1, "secretar\u00eda": 2, "mil": 1, "y": 8, "dos": 1, "se": 7, "primero": 1}, "Etiquetado": "reformar 2 p\u00e1rrafo adicionar \u00faltimo p\u00e1rrafo art\u00edculo adicionar fracci\u00f3n xxiv art\u00edculo reforma fracci\u00f3n ii art\u00edculo ley_general_de_vida_silvestre quedar seguir transitorios_primero presente decreto entrar vigor natural posterior publicaci\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n 2 circo presentar secretar\u00eda_de_medio_ambiente recursos_naturales forma inmediato base dato incluir n\u00famero caracter\u00edstica ejemplar vida silvestre poseer base dato poner disposici\u00f3n zool\u00f3gico pa\u00eds estar posibilidad seleccionar ejemplar ser susceptible ser integrar colecci\u00f3n ejemplar vida silvestre incluir base dato hacer_referencia p\u00e1rrafo anterior no ser seleccionar zool\u00f3gico poder ser entregar poseedor centros_para_la_conservaci\u00f3n investigaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre perteneciente secretar\u00eda_de_medio_ambiente recursos_naturales objeto no implicar gasto concepto manutenci\u00f3n animal ya no poder ser utilizar centro trabajo 3 legislaturas_de_los_estados asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal \u00e1mbito respectivo competencia deber adecuar legislaci\u00f3n dar cumplimiento presente decreto plazo no exceder natural posterior publicaci\u00f3n mismo diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n cuarto derogar disposici\u00f3n contravenir presente decreto m\u00e9xico d.f. sen miguel_barbosa_huerta presidente dip silvano_aureoles_conejo presidente sen lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez secretaria dip fernando_bribiesca_sahag\u00fan secretario r\u00fabricas cumplimiento disponer fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos deber publicaci\u00f3n observancia expedir presente decreto residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal ciudad_de_m\u00e9xico distrito_federal enrique_pe\u00f1a_nieto r\u00fabrica secretario_de_gobernaci\u00f3n miguel_\u00e1ngel_osorio_chong r\u00fabrica decreto adicionar p\u00e1rrafo art\u00edculo bis_de_la_ley_general_de_vida_silvestre publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"hacer_referencia": 1, "p\u00e1rrafo": 4, "art\u00edculo": 4, "recursos_naturales": 2, "forma": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 3, "presente": 4, "caracter\u00edstica": 1, "vida": 2, "quedar": 1, "n\u00famero": 1, "xxiv": 1, "vigor": 1, "reforma": 1, "df": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "dar": 1, "publicaci\u00f3n": 3, "pa\u00eds": 1, "derogar": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez": 1, "perteneciente": 1, "observancia": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "dip": 2, "disposici\u00f3n": 2, "presentar": 1, "\u00faltimo": 1, "sen": 2, "r\u00fabricas": 1, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 2, "poseedor": 1, "poseer": 1, "3": 1, "estar": 1, "cumplimiento": 2, "presidente": 2, "adicionar": 3, "\u00e1mbito": 1, "transitorios_primero": 1, "inmediato": 1, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 1, "zool\u00f3gico": 2, "base": 3, "secretario": 1, "entrar": 1, "secretaria": 1, "m\u00e9xico": 1, "plazo": 1, "utilizar": 1, "susceptible": 1, "implicar": 1, "ejemplar": 3, "mismo": 1, "distrito_federal": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "r\u00fabrica": 2, "anterior": 1, "integrar": 1, "ser": 5, "centros_para_la_conservaci\u00f3n": 1, "entregar": 1, "exceder": 1, "investigaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "cuarto": 1, "2": 2, "circo": 1, "decreto": 5, "silvestre": 2, "reformar": 1, "poder": 2, "trabajo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 1, "incluir": 2, "expedir": 1, "posterior": 2, "seguir": 1, "adecuar": 1, "seleccionar": 2, "concepto": 1, "contravenir": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 1, "fracci\u00f3n": 3, "ii": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "competencia": 1, "deber": 2, "colecci\u00f3n": 1, "poner": 1, "objeto": 1, "no": 4, "respectivo": 1, "ya": 1, "animal": 1, "posibilidad": 1, "legislaturas_de_los_estados": 1, "manutenci\u00f3n": 1, "gasto": 1, "publicar": 1, "centro": 1, "dato": 3, "natural": 2, "i_de_el_art\u00edculo": 1, "disponer": 1, "fernando_bribiesca_sahag\u00fan": 1, "bis_de_la_ley_general_de_vida_silvestre": 1}}, "Art\u00edculo Primero": {"contenido": "- Se adiciona un art\u00edculo 60 TER a la Ley General de Vida Silvestre, para quedar \r\ncomo sigue: \r\n\r\n \r\n.......... \r\n \r\n\r", "TF": {"a": 1, "": 1, "sigue:": 1, "adiciona": 1, "para": 1, "la": 1, "vida": 1, "de": 1, "-": 1, "general": 1, "60": 1, "quedar": 1, "un": 1, "art\u00edculo": 1, "como": 1, "silvestre": 1, "ley": 1, "ter": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "adicionar art\u00edculo ter ley_general_de_vida_silvestre quedar seguir", "TF_Etiquetado": {"ley_general_de_vida_silvestre": 1, "quedar": 1, "seguir": 1, "art\u00edculo": 1, "ter": 1, "adicionar": 1}}, "Art\u00edculo D\u00e9cimo Cuarto": {"contenido": "- Se reforman los art\u00edculos 6o.; 7o., primer p\u00e1rrafo y fracci\u00f3n III; 8o.; 9o., \r\np\u00e1rrafo cuarto; 10, primer p\u00e1rrafo y fracciones VI, VIII, IX y X; 11, primer p\u00e1rrafo, fracci\u00f3n VIII y el p\u00e1rrafo \r\ntercero; 13; 16, p\u00e1rrafo tercero; 29 y 89, p\u00e1rrafo quinto de la Ley General de Vida Silvestre, para quedar \r\ncomo sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085. \r\n \r\n\r\nTransitorio \r\n \r\n\r\n\u00danico.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor al d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de la \r\nFederaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nCiudad de M\u00e9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00edrez Mar\u00edn, Presidente.- Sen. \r\n\r\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00e9s Fern\u00e1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \r\n\r\nJuan G. Flores Ram\u00edrez, Secretario.- R\u00fabricas.\" \r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \r\n\r\nEnrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio Chong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n", "TF": {"debida": 1, "d\u00eda": 1, "andr\u00e9s": 1, "p\u00e1rrafo": 7, "ciudad": 2, "art\u00edculo": 1, "13;": 1, "primer": 3, "fracciones": 1, "presente": 2, "la": 6, "lo": 1, "vida": 1, "8o;": 1, "vigor": 1, "de": 14, "ernesto": 1, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 2, "chong-": 1, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "enero": 1, "ejecutivo": 1, "observancia": 1, "2017-": 1, "tercero;": 2, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "carlos": 1, "el": 5, "sigue:": 1, "pe\u00f1a": 1, "ocho": 1, "89": 2, "sen": 2, "federal": 1, "quedar": 1, "dieciocho-": 1, "cumplimiento": 1, "r\u00fabrica-": 1, "mar\u00edn": 1, "pol\u00edtica": 1, "flores": 1, "como": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 2, "arroyo": 1, "g": 1, "23": 1, "oficial": 1, "fern\u00e1ndez": 1, "nieto-": 1, "r\u00fabrica": 1, "9o": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 2, "ram\u00edrez": 2, "por": 1, "29": 1, "en": 5, "\u00c1ngel": 1, "cuarto;": 1, "6o;": 1, "reforman": 1, "transitorio": 1, "\u00danico-": 1, "constituci\u00f3n": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 2, "quinto": 1, "fracci\u00f3n": 3, "silvestre": 1, "poder": 1, "para": 2, "decreto": 2, "x;": 1, "noviembre": 1, "11": 1, "10": 1, "16": 1, "valle": 1, "diario": 1, "miguel": 1, "del": 3, "viii": 2, "ix": 1, "7o": 1, "vi": 1, "al": 1, "general": 1, "enrique": 1, "laisequilla": 1, "mil": 1, "juan": 1, "-": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "osorio": 1, "jorge": 1, "secretario": 1, "federaci\u00f3n": 1, "a": 2, "iii;": 1, "siguiente": 1, "i": 1, "su": 2, "secretario-": 2, "cordero": 1, "y": 7, "dos": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "reformar art\u00edculo 1 p\u00e1rrafo fracci\u00f3n iii p\u00e1rrafo 4 1 p\u00e1rrafo fracci\u00f3n vi viii ix x 1 p\u00e1rrafo fracci\u00f3n viii p\u00e1rrafo 3 p\u00e1rrafo 3 p\u00e1rrafo 5 ley_general_de_vida_silvestre quedar seguir transitorio_\u00fanico presente decreto entrar vigor d\u00eda siguiente publicaci\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n ciudad_de_m\u00e9xico dip jorge_carlos_ram\u00edrez_mar\u00edn presidente sen ernesto_cordero_arroyo presidente dip andr\u00e9s_fern\u00e1ndez_de_el_valle_laisequilla secretario sen juan_g._flores_ram\u00edrez secretario r\u00fabricas cumplimiento disponer fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos deber publicaci\u00f3n observancia expedir presente decreto residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal ciudad_de_m\u00e9xico enrique_pe\u00f1a_nieto r\u00fabrica secretario_de_gobernaci\u00f3n miguel_\u00e1ngel_osorio_chong r\u00fabrica", "TF_Etiquetado": {"ix": 1, "d\u00eda": 1, "vi": 1, "p\u00e1rrafo": 7, "art\u00edculo": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "sen": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "deber": 1, "presidente": 2, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "publicaci\u00f3n": 2, "r\u00fabrica": 2, "andr\u00e9s_fern\u00e1ndez_de_el_valle_laisequilla": 1, "3": 2, "1": 3, "quedar": 1, "5": 1, "4": 1, "decreto": 2, "cumplimiento": 1, "reformar": 1, "jorge_carlos_ram\u00edrez_mar\u00edn": 1, "vigor": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 4, "seguir": 1, "transitorio_\u00fanico": 1, "secretario": 2, "entrar": 1, "iii": 1, "expedir": 1, "r\u00fabricas": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 1, "siguiente": 1, "i_de_el_art\u00edculo": 1, "juan_g_flores_ram\u00edrez": 1, "disponer": 1, "observancia": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "viii": 2, "x": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "dip": 2}}, "Art\u00edculo 5o": {"contenido": " Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, \r\n\r\nla Ley del Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Estad\u00edstica y Geogr\u00e1fica, la Ley General para \r\n\r\nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00f3n \r\n\r\nXXI del Art\u00edculo 73 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \r\n\r\nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \r\n\r\ny para la Protecci\u00f3n y Asistencia a las V\u00edctimas de estos Delitos, la Ley General en \r\n\r\nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00f3n en \r\n\r\nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00f3n, la Ley General del Servicio Profesional \r\n\r\nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00edsica Educativa, la Ley General de \r\n\r\nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \r\n\r\nEcol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \r\n\r\nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de \r\n\r\nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00e1tico, la Ley General de Pesca y \r\n\r\nAcuacultura Sustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de \r\n\r\nProtecci\u00f3n Civil, la Ley General de Cultura F\u00edsica y Deporte, la Ley General de \r\n\r\nSociedades Cooperativas, la Ley Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00f3gicos, \r\n\r\nArt\u00edsticos e Hist\u00f3ricos, la Ley de Fomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de \r\n\r\nArchivos, en Materia de Reconocimiento de la Ciudad de M\u00e9xico como entidad \r\n\r\nfederativa, sustituci\u00f3n del nombre de Distrito Federal y definici\u00f3n, en su caso, de las \r\n\r\nfacultades concurrentes para las demarcaciones territoriales. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 19 de enero de 2018 \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"sociedades": 1, "sancionar": 2, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "gubernamental": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "la": 32, "delitos": 4, "vida": 1, "nacional": 1, "civil": 1, "2018": 1, "personas": 1, "libro": 1, "protecci\u00f3n": 3, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 35, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "nombre": 1, "v\u00edctimas": 1, "desarrollo": 1, "unidos": 1, "enero": 1, "profesional": 1, "estados": 1, "diario": 1, "el": 4, "en": 8, "definici\u00f3n": 1, "constitucional": 1, "gesti\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "reglamentaria": 1, "asistencia": 1, "cultura": 1, "clim\u00e1tico": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "publicado": 1, "servicio": 1, "ejercicio": 1, "federal": 4, "electoral": 1, "sobre": 1, "sustentables": 1, "lectura": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "contabilidad": 1, "facultades": 1, "archivos": 1, "como": 1, "ley": 23, "ambiente": 1, "erradicar": 1, "arqueol\u00f3gicos": 1, "prevenir": 2, "oficial": 1, "cooperativas": 1, "federaci\u00f3n": 1, "trata": 1, "secuestro": 1, "mexicanos": 1, "integral": 1, "monumentos": 1, "medios": 1, "pol\u00edtica": 1, "equilibrio": 1, "constituci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico": 1, "los": 4, "demarcaciones": 1, "nacionales": 1, "silvestre": 1, "f\u00edsica": 2, "residuos": 1, "para": 6, "forestal": 1, "profesiones": 1, "territoriales": 1, "hist\u00f3ricos": 1, "xxi": 1, "bienes": 1, "impugnaci\u00f3n": 1, "19": 1, "caso": 1, "del": 6, "deporte": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "zonas": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 2, "general": 19, "pesca": 1, "sustentable": 1, "federativa": 1, "materia": 5, "fomento": 1, "infraestructura": 1, "estad\u00edstica": 1, "docente": 1, "distrito": 2, "art\u00edsticos": 1, "y": 13, "73": 1, "sistema": 2, "las": 4, "a": 1, "concurrentes": 1, "e": 1, "su": 1, "cambio": 1, "geogr\u00e1fica": 1}, "Etiquetado": "constitucional relativo ejercicio profesi\u00f3n distrito_federal ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_estad\u00edstica geogr\u00e1fica ley_general_para_prevenir sancionar_los_delitos secuestro reglamentaria fracci\u00f3n xxi_de_el_art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos ley_general_para_prevenir sancionar erradicar_los_delitos trata_de_personas protecci\u00f3n asistencia v\u00edctimas delitos ley_general delitos_electorales ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00f3n materia_electoral ley_general_de_educaci\u00f3n ley_general_de_el_servicio_profesional_docente ley_general_de_la_infraestructura_f\u00edsica_educativa ley_general_de_bibliotecas ley_general_de_contabilidad_gubernamental ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable ley_general_de_vida_silvestre ley_general_para_la_prevenci\u00f3n gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico ley_general_de_pesca acuacultura_sustentables ley_general_de_bienes_nacionales ley_general_de_protecci\u00f3n_civil ley_general_de_cultura_f\u00edsica deporte ley_general_de_sociedades_cooperativas ley_federal monumentos zonas_arqueol\u00f3gicos art\u00edsticos hist\u00f3ricos ley_de_fomento_para_la_lectura libro ley_federal_de_archivos reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico entidad federativo sustituci\u00f3n nombre distrito_federal definici\u00f3n caso facultad concurrente demarcaci\u00f3n territorial publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"secuestro": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "definici\u00f3n": 1, "constitucional": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "monumentos": 1, "reglamentaria": 1, "federativo": 1, "asistencia": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "zonas_arqueol\u00f3gicos": 1, "relativo": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ejercicio": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "delitos": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00edsica": 1, "territorial": 1, "facultad": 1, "sancionar": 1, "sancionar_los_delitos": 1, "libro": 1, "protecci\u00f3n": 2, "ley_federal": 1, "entidad": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00edsica_educativa": 1, "art\u00edsticos": 1, "trata_de_personas": 1, "ley_general": 1, "publicar": 1, "ley_general_de_educaci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "ley_general_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "hist\u00f3ricos": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "nombre": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "v\u00edctimas": 1, "ambiente": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_estad\u00edstica": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "caso": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "delitos_electorales": 1, "xxi_de_el_art\u00edculo": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "distrito_federal": 2, "concurrente": 1}}, "TF": {"y": 1, "": 1, "infracciones": 1, "sanciones": 1, "administrativas": 1}, "nombre": "\nINFRACCIONES Y SANCIONES ADMINISTRATIVAS \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r.", "Art\u00edculo 130": {"contenido": " Los ingresos que se obtengan de las multas por infracciones a lo dispuesto en esta Ley, \r\nel reglamento y dem\u00e1s disposiciones que de ella se deriven, as\u00ed como los que se obtengan del remate en \r\nsubasta p\u00fablica o la venta directa de productos o subproductos decomisados se destinar\u00e1n a la \r\nintegraci\u00f3n de fondos para desarrollar programas, proyectos y actividades vinculados con la conservaci\u00f3n \r\nde especies, as\u00ed como con la inspecci\u00f3n y la vigilancia en las materias a que se refiere esta Ley. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "infracciones": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 2, "directa": 1, "refiere": 1, "por": 1, "materias": 1, "vinculados": 1, "desarrollar": 1, "subproductos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "lo": 1, "actividades": 1, "venta": 1, "as\u00ed": 2, "los": 2, "fondos": 1, "especies": 1, "vigilancia": 1, "integraci\u00f3n": 1, "obtengan": 2, "deriven": 1, "destinar\u00e1n": 1, "ella": 1, "de": 5, "programas": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "multas": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 4, "como": 2, "subasta": 1, "ley": 2, "productos": 1, "dispuesto": 1, "las": 2, "a": 3, "decomisados": 1, "proyectos": 1, "remate": 1, "o": 2, "ingresos": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "y": 3, "para": 1, "se": 5, "con": 2}, "Etiquetado": "ingreso obtener multa infracci\u00f3n disponer ley reglamento disposici\u00f3n derivar obtener remate subasta p\u00fablico venta directo producto subproducto decomisar destinar integraci\u00f3n fondo desarrollar programa proyecto actividad vincular conservaci\u00f3n especie inspecci\u00f3n vigilancia materia referir ley", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "fondo": 1, "directo": 1, "obtener": 2, "remate": 1, "desarrollar": 1, "ingreso": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "decomisar": 1, "venta": 1, "subproducto": 1, "integraci\u00f3n": 1, "materia": 1, "destinar": 1, "derivar": 1, "subasta": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 1, "multa": 1, "vigilancia": 1, "referir": 1, "especie": 1, "producto": 1, "disponer": 1, "vincular": 1, "infracci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "proyecto": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Etiquetado": "infracciones_y_sanciones_administrativas", "Art\u00edculo \u00danico": {"contenido": " Se reforman las fracciones I y II, el segundo p\u00e1rrafo y se adiciona una fracci\u00f3n III al \r\nart\u00edculo 127 de la Ley General de Vida Silvestre, para quedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085. \r\n \r\n\r\nTransitorio \r\n \r\n\r\n\u00danico. El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de \r\nla Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nCiudad de M\u00e9xico, a 8 de noviembre de 2016.- Sen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. \r\n\r\nEdmundo Javier Bola\u00f1os Aguilar, Presidente.- Sen. Itzel Sarah\u00ed R\u00edos de la Mora, Secretaria.- Dip. \r\n\r\nIsaura Ivanova Pool Pech, Secretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, a catorce de diciembre de dos mil \r\n\r\ndiecis\u00e9is.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio Chong.- \r\nR\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \r\n\r", "TF": {"debida": 1, "d\u00eda": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "ciudad": 2, "art\u00edculo": 2, "fracciones": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 8, "lo": 1, "vida": 1, "8": 1, "vigor": 1, "de": 16, "escudero": 1, "2016-": 1, "127": 1, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 2, "chong-": 1, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "r\u00fabrica": 1, "observancia": 1, "isaura": 1, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "el": 7, "sigue:": 1, "pe\u00f1a": 1, "reglamentaria": 1, "89": 1, "sen": 2, "federal": 1, "diciembre": 1, "quedar": 1, "morales": 1, "cumplimiento": 1, "r\u00fabrica-": 1, "pol\u00edtica": 1, "bola\u00f1os": 1, "diversas": 1, "que": 1, "como": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "ley": 2, "\u00danico": 1, "m\u00e9xico": 2, "diecis\u00e9is-": 1, "javier": 1, "aguilar": 1, "sarah\u00ed": 1, "oficial": 1, "una": 1, "nieto-": 1, "noviembre": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "secretario": 1, "por": 2, "en": 5, "\u00c1ngel": 1, "pablo": 1, "secretaria-": 2, "reforman": 2, "transitorio": 1, "los": 1, "constituci\u00f3n": 1, "edmundo": 1, "decreto": 3, "silvestre": 1, "mora": 1, "poder": 1, "para": 2, "itzel": 1, "pech": 1, "adiciona": 1, "iii": 1, "ejecutivo": 1, "diario": 1, "miguel": 1, "del": 3, "r\u00edos": 1, "fracci\u00f3n": 2, "al": 2, "general": 1, "ii": 1, "ivanova": 1, "enrique": 1, "segundo": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "osorio": 1, "catorce": 1, "federaci\u00f3n": 1, "pool": 1, "las": 1, "a": 2, "siguiente": 1, "i": 2, "su": 2, "mil": 1, "y": 4, "dos": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "reformar fracci\u00f3n i ii 2 p\u00e1rrafo adicionar fracci\u00f3n iii art\u00edculo ley_general_de_vida_silvestre quedar seguir transitorio_\u00fanico presente decreto entrar vigor d\u00eda siguiente publicaci\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n ciudad_de_m\u00e9xico sen pablo_escudero_morales presidente dip edmundo_javier_bola\u00f1os_aguilar presidente sen itzel_sarah\u00ed_r\u00edos_de_la_mora secretaria dip isaura_ivanova_pool_pech secretaria r\u00fabricas cumplimiento disponer fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos deber publicaci\u00f3n observancia expedir presente decreto residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal ciudad_de_m\u00e9xico enrique_pe\u00f1a_nieto r\u00fabrica secretario_de_gobernaci\u00f3n miguel_\u00e1ngel_osorio_chong r\u00fabrica decreto reformar disposici\u00f3n ley_reglamentaria", "TF_Etiquetado": {"d\u00eda": 1, "fracci\u00f3n": 3, "p\u00e1rrafo": 1, "ii": 1, "art\u00edculo": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "sen": 2, "r\u00fabricas": 1, "itzel_sarah\u00ed_r\u00edos_de_la_mora": 1, "presidente": 2, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "iii": 1, "r\u00fabrica": 2, "ley_reglamentaria": 1, "deber": 1, "quedar": 1, "2": 1, "decreto": 3, "cumplimiento": 1, "reformar": 2, "adicionar": 1, "vigor": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "expedir": 1, "seguir": 1, "transitorio_\u00fanico": 1, "entrar": 1, "secretaria": 2, "publicaci\u00f3n": 2, "isaura_ivanova_pool_pech": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 1, "siguiente": 1, "i_de_el_art\u00edculo": 1, "i": 1, "disponer": 1, "observancia": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "edmundo_javier_bola\u00f1os_aguilar": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "dip": 2, "disposici\u00f3n": 1}}}, "CAP\u00cdTULO I \r": {"TF_Etiquetado": {"disposiciones_generales": 1}, "TF": {"": 1, "disposiciones": 1, "generales": 1}, "nombre": "\nDISPOSICIONES GENERALES \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r.", "Etiquetado": "disposiciones_generales", "Art\u00edculo 104": {"contenido": " La Secretar\u00eda realizar\u00e1 los actos de inspecci\u00f3n y vigilancia necesarios para la \r\nconservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre, con arreglo a lo previsto en esta Ley, en \r\nla Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente y en las disposiciones que de ellas se \r\nderiven, asimismo deber\u00e1 llevar un padr\u00f3n de los infractores a las mismas. Las personas que se \r\nencuentren incluidas en dicho padr\u00f3n, respecto a las faltas a las que se refiere el art\u00edculo 127, fracci\u00f3n II \r\nde la presente ley, en los t\u00e9rminos que establezca el reglamento, no se les otorgar\u00e1n autorizaciones de \r\naprovechamiento, ni ser\u00e1n sujetos de transmisi\u00f3n de derechos de aprovechamiento. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 2, "en": 5, "reglamento": 1, "esta": 1, "encuentren": 1, "padr\u00f3n": 2, "otorgar\u00e1n": 1, "al": 1, "general": 1, "ii": 1, "arreglo": 1, "sustentable": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 3, "infractores": 1, "t\u00e9rminos": 1, "realizar\u00e1": 1, "ellas": 1, "derechos": 1, "ni": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 6, "lo": 1, "vida": 1, "deber\u00e1": 1, "previsto": 1, "actos": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "los": 3, "un": 1, "faltas": 1, "personas": 1, "silvestre": 1, "del": 1, "las": 5, "respecto": 1, "protecci\u00f3n": 1, "incluidas": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "deriven": 1, "de": 9, "fracci\u00f3n": 1, "sujetos": 1, "les": 1, "que": 4, "127": 1, "ley": 3, "asimismo": 1, "ambiente": 1, "ser\u00e1n": 1, "vigilancia": 1, "a": 4, "autorizaciones": 1, "no": 1, "mismas": 1, "dicho": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "necesarios": 1, "y": 4, "refiere": 1, "se": 4, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda realizar acto inspecci\u00f3n vigilancia necesario conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre arreglo prever ley ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente disposici\u00f3n derivar asimismo deber llevar padr\u00f3n infractor mismo persona encontrar incluir decir padr\u00f3n falta referir art\u00edculo fracci\u00f3n ii presente ley t\u00e9rmino establecer reglamento no otorgar autorizaci\u00f3n aprovechamiento ser sujeto transmisi\u00f3n derecho aprovechamiento", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 1, "infractor": 1, "padr\u00f3n": 2, "ii": 1, "arreglo": 1, "sustentable": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 3, "deber": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "encontrar": 1, "vida": 1, "t\u00e9rmino": 1, "decir": 1, "acto": 1, "silvestre": 1, "prever": 1, "protecci\u00f3n": 1, "referir": 1, "sujeto": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "falta": 1, "asimismo": 1, "derecho": 1, "incluir": 1, "fracci\u00f3n": 1, "derivar": 1, "otorgar": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "vigilancia": 1, "realizar": 1, "necesario": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "no": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "mismo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 105": {"contenido": " Se crear\u00e1n, de conformidad con lo establecido en el reglamento, Comit\u00e9s Mixtos de \r\nVigilancia con la participaci\u00f3n de las autoridades municipales, de las entidades federativas y las federales \r\ncon el objeto de supervisar la aplicaci\u00f3n de las medidas de control y de seguridad previstas en este t\u00edtulo, \r\nde conformidad a lo que prevean los acuerdos o convenios de coordinaci\u00f3n a los que hace alusi\u00f3n los \r\nart\u00edculos 11, 12 y 13 de la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"control": 1, "el": 2, "federales": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "este": 1, "vigilancia": 1, "alusi\u00f3n": 1, "comit\u00e9s": 1, "autoridades": 1, "hace": 1, "previstas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "o": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 3, "lo": 2, "entidades": 1, "convenios": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 3, "municipales": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "a": 2, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "de": 11, "prevean": 1, "que": 2, "11": 1, "ley": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 4, "establecido": 1, "13": 1, "12": 1, "mixtos": 1, "conformidad": 2, "supervisar": 1, "crear\u00e1n": 1, "y": 3, "medidas": 1, "federativas": 1, "se": 1, "con": 3}, "Etiquetado": "crear conformidad establecer reglamento comit\u00e9s_mixtos_de_vigilancia participaci\u00f3n autoridad municipal entidad federativo federal objeto supervisar aplicaci\u00f3n medida control seguridad prever t\u00edtulo conformidad prever acuerdo convenio coordinaci\u00f3n hacer alusi\u00f3n art\u00edculo presente ley", "TF_Etiquetado": {"crear": 1, "control": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "alusi\u00f3n": 1, "federativo": 1, "art\u00edculo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "federal": 1, "comit\u00e9s_mixtos_de_vigilancia": 1, "prever": 2, "entidad": 1, "establecer": 1, "municipal": 1, "seguridad": 1, "convenio": 1, "autoridad": 1, "ley": 1, "medida": 1, "t\u00edtulo": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "conformidad": 2, "supervisar": 1, "acuerdo": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {"da\u00f1os": 1}, "Art\u00edculo 108": {"contenido": " (Se deroga). \r\n \r\n\r", "TF": {"deroga)": 1, "(se": 1}, "Etiquetado": "derogar", "TF_Etiquetado": {"derogar": 1}}, "Art\u00edculo 109": {"contenido": " (Se deroga). \r\n \r\n\r\n", "TF": {"deroga)": 1, "(se": 1}, "Etiquetado": "derogar", "TF_Etiquetado": {"derogar": 1}}, "TF": {"": 1, "da\u00d1os": 1}, "nombre": "\nDA\u00d1OS \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "da\u00f1os", "Art\u00edculo 106": {"contenido": " Sin perjuicio de las dem\u00e1s disposiciones aplicables, toda persona f\u00edsica o moral que \r\nocasione directa o indirectamente un da\u00f1o a la vida silvestre o a su h\u00e1bitat, est\u00e1 obligada a repararlo o \r\ncompensarlo de conformidad a lo dispuesto por la Ley Federal de Responsabilidad Ambiental. \r\n\r\n \r\nLos propietarios y leg\u00edtimos poseedores de los predios, as\u00ed como los terceros que realicen el \r\n\r\naprovechamiento, ser\u00e1n responsables solidarios de los efectos negativos que \u00e9ste pudiera tener para la \r\nconservaci\u00f3n de la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"como": 1, "propietarios": 1, "el": 1, "\u00e9ste": 1, "responsabilidad": 1, "directa": 1, "tener": 1, "por": 1, "est\u00e1": 1, "toda": 1, "moral": 1, "su": 2, "aplicables": 1, "predios": 1, "poseedores": 1, "solidarios": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "federal": 1, "lo": 1, "vida": 2, "repararlo": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "h\u00e1bitat": 2, "dem\u00e1s": 1, "indirectamente": 1, "negativos": 1, "silvestre": 2, "f\u00edsica": 1, "las": 1, "sin": 1, "efectos": 1, "persona": 1, "para": 1, "obligada": 1, "compensarlo": 1, "de": 6, "que": 3, "ambiental": 1, "responsables": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "ser\u00e1n": 1, "ocasione": 1, "a": 4, "terceros": 1, "leg\u00edtimos": 1, "o": 4, "realicen": 1, "un": 1, "conformidad": 1, "pudiera": 1, "y": 2, "da\u00f1o": 1, "aprovechamiento": 1, "perjuicio": 1}, "Etiquetado": "disposici\u00f3n aplicable persona f\u00edsico moral ocasionar directo indirectamente da\u00f1o vida silvestre h\u00e1bitat estar obligar reparar compensar conformidad disponer ley_federal_de_responsabilidad_ambiental propietario leg\u00edtimo poseedor predio tercero realizar aprovechamiento ser responsable solidario efecto negativo poder tener conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat", "TF_Etiquetado": {"poseedor": 1, "ser": 1, "directo": 1, "reparar": 1, "moral": 1, "aprovechamiento": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "negativo": 1, "vida": 2, "obligar": 1, "leg\u00edtimo": 1, "h\u00e1bitat": 2, "responsable": 1, "estar": 1, "indirectamente": 1, "f\u00edsico": 1, "silvestre": 2, "poder": 1, "ocasionar": 1, "persona": 1, "tercero": 1, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 1, "solidario": 1, "realizar": 1, "predio": 1, "disponer": 1, "aplicable": 1, "disposici\u00f3n": 1, "tener": 1, "conformidad": 1, "efecto": 1, "compensar": 1, "da\u00f1o": 1}}, "Art\u00edculo 107": {"contenido": " Cualquier persona podr\u00e1 denunciar a la Procuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente \r\nlos da\u00f1os ocasionados a la vida silvestre o a su h\u00e1bitat de los que tenga conocimiento. \r\n\r\n\r\n \r\nLa Procuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente evaluar\u00e1 cuidadosamente la informaci\u00f3n \r\n\r\npresentada en la denuncia y, en caso de ser procedente, ejercer\u00e1 de manera exclusiva la acci\u00f3n de \r\nresponsabilidad por da\u00f1o a la vida silvestre y su h\u00e1bitat, la cual ser\u00e1 objetiva y solidaria. \r\n\r\n \r\nEn el caso de que el demandado sea alg\u00fan \u00f3rgano de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal o una empresa \r\n\r\nde participaci\u00f3n estatal mayoritaria, la acci\u00f3n de responsabilidad por da\u00f1o a la vida silvestre y su h\u00e1bitat, \r\npodr\u00e1 ser ejercida por cualquier persona directamente ante el tribunal competente. \r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "empresa": 1, "en": 3, "manera": 1, "ser": 2, "ejercer\u00e1": 1, "responsabilidad": 2, "por": 3, "al": 2, "ante": 1, "administraci\u00f3n": 1, "o": 2, "cuidadosamente": 1, "ser\u00e1": 1, "informaci\u00f3n": 1, "tenga": 1, "da\u00f1os": 1, "podr\u00e1": 2, "objetiva": 1, "presentada": 1, "la": 11, "federal": 3, "competente": 1, "vida": 3, "los": 2, "h\u00e1bitat": 3, "mayoritaria": 1, "cual": 1, "silvestre": 3, "procuradur\u00eda": 2, "protecci\u00f3n": 2, "persona": 2, "acci\u00f3n": 2, "denunciar": 1, "de": 10, "ejercida": 1, "demandado": 1, "p\u00fablica": 1, "solidaria": 1, "que": 2, "cualquier": 2, "denuncia": 1, "su": 3, "sea": 1, "ambiente": 2, "a": 5, "tribunal": 1, "estatal": 1, "una": 1, "caso": 2, "conocimiento": 1, "exclusiva": 1, "directamente": 1, "ocasionados": 1, "alg\u00fan": 1, "procedente": 1, "y": 4, "\u00f3rgano": 1, "da\u00f1o": 2, "participaci\u00f3n": 1, "evaluar\u00e1": 1}, "Etiquetado": "persona poder denunciar procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n ambiente da\u00f1o ocasionar vida silvestre h\u00e1bitat tener conocimiento procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n ambiente evaluar cuidadosamente informaci\u00f3n presentar denuncia ser procedente ejercer manera exclusivo acci\u00f3n responsabilidad da\u00f1o vida silvestre h\u00e1bitat ser objetivo solidario caso demandado ser \u00f3rgano administraci\u00f3n p\u00fablico federal empresa participaci\u00f3n estatal mayoritario acci\u00f3n responsabilidad da\u00f1o vida silvestre h\u00e1bitat poder ser ejercer persona directamente tribunal competente", "TF_Etiquetado": {"empresa": 1, "administraci\u00f3n": 1, "manera": 1, "presentar": 1, "responsabilidad": 2, "tener": 1, "exclusivo": 1, "evaluar": 1, "cuidadosamente": 1, "participaci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "ser": 4, "ejercer": 2, "federal": 1, "competente": 1, "vida": 3, "objetivo": 1, "solidario": 1, "h\u00e1bitat": 3, "silvestre": 3, "procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n": 2, "poder": 2, "ocasionar": 1, "persona": 2, "acci\u00f3n": 2, "denunciar": 1, "demandado": 1, "denuncia": 1, "p\u00fablico": 1, "ambiente": 2, "tribunal": 1, "estatal": 1, "caso": 1, "conocimiento": 1, "directamente": 1, "mayoritario": 1, "procedente": 1, "\u00f3rgano": 1, "da\u00f1o": 3}}}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"Art\u00edculo 114": {"contenido": " Cuando durante la realizaci\u00f3n de actos de inspecci\u00f3n del cumplimiento de las \r\ndisposiciones de esta Ley y de las que de ella se deriven, la Secretar\u00eda encuentre ejemplares de vida \r\nsilvestre cuya legal procedencia no se demuestre, una vez recibida el acta de inspecci\u00f3n, la propia \r\nSecretar\u00eda proceder\u00e1 a su aseguramiento, conforme a las normas previstas para el efecto. En caso de ser \r\nt\u00e9cnica y legalmente procedente, podr\u00e1 acordar la liberaci\u00f3n de dichos ejemplares a sus h\u00e1bitats \r\nnaturales, en atenci\u00f3n al bienestar de los ejemplares a la conservaci\u00f3n de las poblaciones y del h\u00e1bitat, \r\nde conformidad con el art\u00edculo 79 de esta Ley, o llevar a cabo las acciones necesarias para tales fines. En \r\nla diligencia de liberaci\u00f3n se deber\u00e1 levantar acta circunstanciada en la que se se\u00f1alen por lo menos los \r\nsiguientes datos: lugar y fecha de la liberaci\u00f3n, identificaci\u00f3n del o los ejemplares liberados, los nombres \r\nde las personas que funjan como testigos y, en su caso, del sistema de marca o de rastreo electr\u00f3nico o \r\nmec\u00e1nico de los mismos, que se hubieren utilizado. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"poblaciones": 1, "previstas": 1, "acordar": 1, "menos": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alen": 1, "podr\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "la": 8, "lo": 1, "vida": 1, "vez": 1, "diligencia": 1, "personas": 1, "fines": 1, "mismos": 1, "electr\u00f3nico": 1, "deber\u00e1": 1, "por": 1, "de": 20, "marca": 1, "t\u00e9cnica": 1, "ejemplares": 4, "funjan": 1, "el": 3, "en": 5, "cabo": 1, "nombres": 1, "rastreo": 1, "necesarias": 1, "bienestar": 1, "tales": 1, "legal": 1, "datos:": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "cumplimiento": 1, "atenci\u00f3n": 1, "testigos": 1, "proceder\u00e1": 1, "liberados": 1, "h\u00e1bitats": 1, "como": 1, "ley": 2, "circunstanciada": 1, "o": 4, "procedente": 1, "dichos": 1, "que": 4, "fecha": 1, "con": 1, "encuentre": 1, "utilizado": 1, "cuando": 1, "durante": 1, "procedencia": 1, "ser": 1, "los": 5, "silvestre": 1, "acciones": 1, "para": 2, "identificaci\u00f3n": 1, "mec\u00e1nico": 1, "demuestre": 1, "naturales": 1, "hubieren": 1, "caso": 2, "aseguramiento": 1, "llevar": 1, "del": 4, "siguientes": 1, "conforme": 1, "esta": 2, "al": 1, "efecto": 1, "legalmente": 1, "propia": 1, "cuya": 1, "una": 1, "actos": 1, "acta": 2, "lugar": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "y": 5, "secretar\u00eda": 2, "sistema": 1, "normas": 1, "79": 1, "las": 6, "a": 5, "recibida": 1, "no": 1, "su": 2, "levantar": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "conformidad": 1, "liberaci\u00f3n": 3, "se": 5}, "Etiquetado": "realizaci\u00f3n acto inspecci\u00f3n cumplimiento disposici\u00f3n ley derivar secretar\u00eda encontrar ejemplar vida silvestre legal procedencia no demostrar vez recibir acta inspecci\u00f3n propio secretar\u00eda proceder aseguramiento norma prever efecto ser t\u00e9cnico legalmente procedente poder acordar liberaci\u00f3n decir ejemplar h\u00e1bitat natural bienestar ejemplar conservaci\u00f3n poblaci\u00f3n h\u00e1bitat conformidad art\u00edculo ley llevar_a_cabo acci\u00f3n necesario fin diligencia liberaci\u00f3n deber levantar acta circunstanciado se\u00f1alar por_lo_menos siguiente dato lugar fecha liberaci\u00f3n identificaci\u00f3n ejemplar liberar nombre persona fungir testigo caso sistema marca rastreo electr\u00f3nico mec\u00e1nico haber utilizar", "TF_Etiquetado": {"mec\u00e1nico": 1, "siguiente": 1, "llevar_a_cabo": 1, "ser": 1, "levantar": 1, "se\u00f1alar": 1, "acordar": 1, "procedencia": 1, "recibir": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "rastreo": 1, "liberar": 1, "deber": 1, "t\u00e9cnico": 1, "bienestar": 1, "electr\u00f3nico": 1, "no": 1, "vida": 1, "vez": 1, "diligencia": 1, "legal": 1, "h\u00e1bitat": 2, "decir": 1, "acto": 1, "silvestre": 1, "acta": 2, "cumplimiento": 1, "prever": 1, "poder": 1, "proceder": 1, "fungir": 1, "por_lo_menos": 1, "nombre": 1, "persona": 1, "sistema": 1, "acci\u00f3n": 1, "norma": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "testigo": 1, "marca": 1, "circunstanciado": 1, "dato": 1, "secretar\u00eda": 2, "procedente": 1, "derivar": 1, "fecha": 1, "ley": 2, "legalmente": 1, "natural": 1, "necesario": 1, "demostrar": 1, "propio": 1, "fin": 1, "caso": 1, "aseguramiento": 1, "haber": 1, "utilizar": 1, "encontrar": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "conformidad": 1, "ejemplar": 4, "liberaci\u00f3n": 3, "poblaci\u00f3n": 1, "lugar": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {"visitas_de_inspecci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 116": {"contenido": " En los casos en que no se pudiera identificar a los presuntos infractores de esta Ley y de \r\nlas disposiciones que de ella deriven, la Secretar\u00eda pondr\u00e1 t\u00e9rmino al procedimiento mediante la adopci\u00f3n \r\nde las medidas que correspondan para la conservaci\u00f3n de la vida silvestre y de su h\u00e1bitat y, en su caso, \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nordenar\u00e1 el destino que debe darse a los ejemplares, partes o derivados de la vida silvestre que hayan \r\nsido abandonados. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "en": 3, "darse": 1, "esta": 1, "t\u00e9rmino": 1, "al": 1, "adopci\u00f3n": 1, "derivados": 1, "procedimiento": 1, "infractores": 1, "abandonados": 1, "o": 1, "pondr\u00e1": 1, "identificar": 1, "la": 5, "pudiera": 1, "vida": 2, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "mediante": 1, "silvestre": 2, "las": 2, "casos": 1, "debe": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 7, "conservaci\u00f3n": 1, "hayan": 1, "que": 5, "ley": 1, "ordenar\u00e1": 1, "correspondan": 1, "disposiciones": 1, "a": 2, "ejemplares": 1, "destino": 1, "presuntos": 1, "caso": 1, "no": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "sido": 1, "y": 3, "para": 1, "medidas": 1, "se": 1, "partes": 1}, "Etiquetado": "caso no poder identificar presunto infractor ley disposici\u00f3n derivar secretar\u00eda poner t\u00e9rmino procedimiento adopci\u00f3n medida corresponder conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat caso ordenar destino deber dar ejemplar parte derivado vida silvestre haber ser abandonar", "TF_Etiquetado": {"dar": 1, "infractor": 1, "adopci\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "deber": 1, "ser": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "poner": 1, "identificar": 1, "no": 1, "vida": 2, "h\u00e1bitat": 1, "destino": 1, "t\u00e9rmino": 1, "silvestre": 2, "presunto": 1, "poder": 1, "corresponder": 1, "ordenar": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "medida": 1, "parte": 1, "caso": 2, "haber": 1, "abandonar": 1, "secretar\u00eda": 1, "derivado": 1, "ejemplar": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "visitas": 1, "de": 1, "inspecci\u00d3n": 1}, "nombre": "\nVISITAS DE INSPECCI\u00d3N \r\n \r\n\r.", "Art\u00edculo 115": {"contenido": " La Secretar\u00eda, una vez recibida el acta de inspecci\u00f3n, dictar\u00e1 resoluci\u00f3n administrativa \r\ndentro de los diez d\u00edas siguientes a la fecha de su recepci\u00f3n cuando: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  El presunto infractor reconozca la falta administrativa en la que incurri\u00f3. \r\n \r\n\r\nII.  Se trate de ejemplares o bienes que se hubieran encontrado abandonados. \r\n \r\n\r\nIII. El infractor demuestre que ha cumplido con las obligaciones materia de la infracci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "en": 1, "abandonados": 1, "infractor": 2, "demuestre": 1, "incurri\u00f3": 1, "ii": 1, "o": 1, "cumplido": 1, "infracci\u00f3n": 1, "materia": 1, "cuando:": 1, "la": 5, "fecha": 1, "vez": 1, "encontrado": 1, "los": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 1, "administrativa": 2, "acta": 1, "presunto": 1, "diez": 1, "bienes": 1, "falta": 1, "reconozca": 1, "dictar\u00e1": 1, "de": 5, "secretar\u00eda": 1, "que": 3, "ha": 1, "iii": 1, "obligaciones": 1, "las": 1, "a": 1, "ejemplares": 1, "recepci\u00f3n": 1, "i": 1, "recibida": 1, "hubieran": 1, "su": 1, "dentro": 1, "una": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1, "siguientes": 1, "trate": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda vez recibir acta inspecci\u00f3n dictar resoluci\u00f3n administrativo siguiente fecha recepci\u00f3n i._el presunto infractor reconocer falta administrativo incurrir ii tratar ejemplar bien haber encontrar abandonar iii infractor demostrar haber cumplir obligaci\u00f3n materia infracci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"infractor": 2, "tratar": 1, "ii": 1, "recibir": 1, "cumplir": 1, "materia": 1, "encontrar": 1, "fecha": 1, "vez": 1, "bien": 1, "i_el": 1, "administrativo": 2, "acta": 1, "presunto": 1, "incurrir": 1, "falta": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "iii": 1, "siguiente": 1, "recepci\u00f3n": 1, "demostrar": 1, "dictar": 1, "reconocer": 1, "haber": 2, "abandonar": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "ejemplar": 1}}, "Etiquetado": "visitas_de_inspecci\u00f3n", "Art\u00edculo 113": {"contenido": " En aquellos casos en que los presuntos infractores sean sorprendidos en ejecuci\u00f3n de \r\nhechos contrarios a esta Ley o a las disposiciones que deriven de la misma, o cuando despu\u00e9s de \r\nrealizarlos, sean perseguidos materialmente, o cuando alguna persona los se\u00f1ale como responsables de \r\nla comisi\u00f3n de aquellos hechos, siempre que se encuentre en posesi\u00f3n de los objetos relacionados con la \r\nconducta infractora, el personal debidamente identificado como inspector deber\u00e1 levantar el acta \r\ncorrespondiente y asentar en ella, en forma detallada, esta circunstancia, observando en todo caso, las \r\nformalidades previstas para la realizaci\u00f3n de actos de inspecci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"realizarlos": 1, "en": 7, "ejecuci\u00f3n": 1, "esta": 2, "encuentre": 1, "el": 2, "perseguidos": 1, "cuando": 2, "posesi\u00f3n": 1, "sean": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "infractores": 1, "previstas": 1, "inspector": 1, "sorprendidos": 1, "siempre": 1, "correspondiente": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "personal": 1, "asentar": 1, "hechos": 2, "actos": 1, "detallada": 1, "los": 3, "para": 1, "contrarios": 1, "acta": 1, "observando": 1, "casos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "relacionados": 1, "aquellos": 2, "persona": 1, "deriven": 1, "deber\u00e1": 1, "ella": 1, "de": 8, "forma": 1, "conducta": 1, "circunstancia": 1, "se\u00f1ale": 1, "que": 3, "como": 2, "responsables": 1, "ley": 1, "objetos": 1, "las": 2, "a": 2, "todo": 1, "debidamente": 1, "presuntos": 1, "materialmente": 1, "alguna": 1, "infractora": 1, "o": 3, "formalidades": 1, "levantar": 1, "identificado": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "misma": 1, "y": 1, "despu\u00e9s": 1, "caso": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "caso presunto infractor ser sorprender ejecuci\u00f3n hecho contrario ley disposici\u00f3n derivar mismo realizar ser perseguir materialmente persona se\u00f1alar responsable comisi\u00f3n hecho siempre encontrar posesi\u00f3n objeto relacionar conducta infractor personal debidamente identificar inspector deber levantar acta correspondiente asentar forma detallar circunstancia observar en_todo_caso formalidad prever realizaci\u00f3n acto inspecci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 2, "infractor": 2, "se\u00f1alar": 1, "observar": 1, "posesi\u00f3n": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "prever": 1, "inspector": 1, "formalidad": 1, "deber": 1, "contrario": 1, "correspondiente": 1, "objeto": 1, "levantar": 1, "personal": 1, "asentar": 1, "detallar": 1, "responsable": 1, "perseguir": 1, "hecho": 2, "acto": 1, "acta": 1, "presunto": 1, "comisi\u00f3n": 1, "relacionar": 1, "persona": 1, "sorprender": 1, "siempre": 1, "circunstancia": 1, "forma": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "identificar": 1, "realizar": 1, "debidamente": 1, "materialmente": 1, "caso": 1, "encontrar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "en_todo_caso": 1, "mismo": 1, "conducta": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 112": {"contenido": " En los casos en que, durante la realizaci\u00f3n de actos de inspecci\u00f3n no fuera posible \r\nencontrar en el lugar persona alguna a fin de que \u00e9sta pudiera ser designada como testigo, el inspector \r\ndeber\u00e1 asentar esta circunstancia en el acta administrativa que al efecto se levante, si media el \r\nconsentimiento del inspeccionado se podr\u00e1 llevar a cabo la diligencia en ausencia de testigos, sin que ello \r\nafecte la validez del acto de inspecci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 4, "fuera": 1, "en": 5, "ser": 1, "afecte": 1, "al": 1, "durante": 1, "diligencia": 1, "cabo": 1, "\u00e9sta": 1, "efecto": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "inspector": 1, "levante": 1, "esta": 1, "la": 3, "pudiera": 1, "llevar": 1, "actos": 1, "los": 1, "acto": 1, "administrativa": 1, "acta": 1, "podr\u00e1": 1, "fin": 1, "sin": 1, "lugar": 1, "media": 1, "persona": 1, "ello": 1, "testigos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 5, "circunstancia": 1, "que": 4, "como": 1, "ausencia": 1, "inspeccionado": 1, "a": 2, "designada": 1, "posible": 1, "validez": 1, "casos": 1, "alguna": 1, "no": 1, "consentimiento": 1, "encontrar": 1, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "del": 2, "asentar": 1, "testigo": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "caso realizaci\u00f3n acto inspecci\u00f3n no ser posible encontrar lugar persona poder ser designar testigo inspector deber asentar circunstancia acta administrativo efecto levantar medio consentimiento inspeccionar poder llevar_a_cabo diligencia ausencia testigo afectar validez acto inspecci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"levantar": 1, "ser": 2, "inspeccionar": 1, "afectar": 1, "llevar_a_cabo": 1, "efecto": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "inspector": 1, "deber": 1, "no": 1, "asentar": 1, "diligencia": 1, "administrativo": 1, "acto": 2, "acta": 1, "poder": 2, "designar": 1, "lugar": 1, "persona": 1, "testigo": 2, "ausencia": 1, "posible": 1, "validez": 1, "caso": 1, "medio": 1, "consentimiento": 1, "encontrar": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "circunstancia": 1}}, "Art\u00edculo 111": {"contenido": " En la pr\u00e1ctica de actos de inspecci\u00f3n a embarcaciones o veh\u00edculos, ser\u00e1 suficiente que \r\nen la orden de inspecci\u00f3n se establezca: \r\n\r\n \r\n\r\na)  La autoridad que la expide. \r\n \r\n\r\nb)  El motivo y fundamento que le d\u00e9 origen. \r\n \r\n\r\nc)  El lugar, zona o regi\u00f3n en donde se practique la inspecci\u00f3n. \r\n \r\n\r\nd)  El objeto y alcance de la diligencia. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "en": 3, "expide": 1, "alcance": 1, "veh\u00edculos": 1, "b)": 1, "donde": 1, "ser\u00e1": 1, "motivo": 1, "fundamento": 1, "zona": 1, "le": 1, "objeto": 1, "la": 6, "d)": 1, "diligencia": 1, "actos": 1, "origen": 1, "establezca:": 1, "regi\u00f3n": 1, "lugar": 1, "c)": 1, "practique": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "a)": 1, "de": 4, "que": 3, "embarcaciones": 1, "a": 1, "orden": 1, "d\u00e9": 1, "o": 2, "suficiente": 1, "inspecci\u00f3n": 3, "y": 2, "autoridad": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "pr\u00e1ctica acto inspecci\u00f3n embarcaci\u00f3n veh\u00edculo ser suficiente orden inspecci\u00f3n establecer la autoridad expedir b el motivo fundamento dar origen c el lugar zona regi\u00f3n practicar inspecci\u00f3n d el objeto alcance diligencia", "TF_Etiquetado": {"el": 3, "ser": 1, "alcance": 1, "motivo": 1, "fundamento": 1, "zona": 1, "objeto": 1, "la": 1, "diligencia": 1, "veh\u00edculo": 1, "origen": 1, "acto": 1, "regi\u00f3n": 1, "lugar": 1, "establecer": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "autoridad": 1, "dar": 1, "orden": 1, "c": 1, "b": 1, "d": 1, "practicar": 1, "suficiente": 1, "inspecci\u00f3n": 3}}, "Art\u00edculo 110": {"contenido": " Las personas que realicen actividades de captura, transformaci\u00f3n, tratamiento, \r\npreparaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n, exhibici\u00f3n, traslado, importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n y las dem\u00e1s relacionadas con \r\nla conservaci\u00f3n y aprovechamiento de la vida silvestre, deber\u00e1n otorgar al personal debidamente \r\nacreditado de la Secretar\u00eda, las facilidades indispensables para el desarrollo de los actos de inspecci\u00f3n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nantes se\u00f1alados. Asimismo, deber\u00e1n aportar la documentaci\u00f3n que \u00e9sta les requiera para verificar el \r\ncumplimiento de las disposiciones de esta Ley y las que de ella se deriven. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 2, "\u00e9sta": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "esta": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "acreditado": 1, "disposiciones": 1, "al": 1, "aprovechamiento": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 4, "personal": 1, "actividades": 1, "actos": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "requiera": 1, "personas": 1, "silvestre": 1, "cumplimiento": 1, "las": 5, "verificar": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alados": 1, "para": 2, "indispensables": 1, "ella": 1, "de": 8, "antes": 1, "relacionadas": 1, "aportar": 1, "les": 1, "que": 3, "deriven": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "asimismo": 1, "tratamiento": 1, "captura": 1, "desarrollo": 1, "debidamente": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "se": 1, "y": 3, "facilidades": 1, "traslado": 1, "vida": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "persona realizar actividad captura transformaci\u00f3n tratamiento preparaci\u00f3n comercializaci\u00f3n exhibici\u00f3n traslado importaci\u00f3n exportaci\u00f3n relacionar conservaci\u00f3n aprovechamiento vida silvestre deber otorgar personal debidamente acreditar secretar\u00eda facilidad indispensable desarrollo acto inspecci\u00f3n antes se\u00f1alar asimismo deber aportar documentaci\u00f3n requerir verificar cumplimiento disposici\u00f3n ley derivar", "TF_Etiquetado": {"transformaci\u00f3n": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "aprovechamiento": 1, "deber": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "captura": 1, "secretar\u00eda": 1, "actividad": 1, "vida": 1, "importaci\u00f3n": 1, "acto": 1, "silvestre": 1, "cumplimiento": 1, "verificar": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "relacionar": 1, "persona": 1, "asimismo": 1, "antes": 1, "aportar": 1, "derivar": 1, "otorgar": 1, "facilidad": 1, "ley": 1, "tratamiento": 1, "requerir": 1, "realizar": 1, "desarrollo": 1, "debidamente": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "personal": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "acreditar": 1, "traslado": 1, "indispensable": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}}}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"Art\u00edculo 120": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, cuando realice aseguramientos precautorios de conformidad con esta \r\nLey, canalizar\u00e1 los ejemplares asegurados al Centro para la Conservaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n de la Vida \r\nSilvestre o consultar\u00e1 a \u00e9stos la canalizaci\u00f3n hacia Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de la Vida \r\nSilvestre, instituciones o personas que re\u00fanan las mejores condiciones de seguridad y cuidado para la \r\nestancia, y en su caso, la reproducci\u00f3n de los ejemplares o bienes asegurados. \r\n\r\n\r\n \r\nLas personas sujetas a inspecci\u00f3n que sean designadas como depositarias de los bienes asegurados \r\n\r\nprecautoriamente, deber\u00e1n presentar ante la Secretar\u00eda una garant\u00eda suficiente que respalde la seguridad \r\ny cuidado de los ejemplares y bienes de que se trate, dentro de los cinco d\u00edas siguientes a que se ordene \r\nel aseguramiento precautorio. En caso de que la Secretar\u00eda no reciba la garant\u00eda correspondiente, \r\ndesignar\u00e1 a otro depositario y los gastos que por ello se generen ser\u00e1n a cargo del inspeccionado. \r\n\r\n \r\nEn caso de que el depositario incumpla con sus obligaciones legales, la Secretar\u00eda proceder\u00e1 a hacer \r\n\r\nefectivas las garant\u00edas exhibidas, independientemente de cualquier otra responsabilidad civil, penal o \r\nadministrativa que proceda y sin perjuicio de las sanciones que en su caso, se haya hecho acreedor el \r\ninspeccionado, por las infracciones que conforme a esta Ley y las disposiciones jur\u00eddicas que de ella \r\nemanen, hubiere cometido. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"garant\u00edas": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "hacia": 1, "otro": 1, "disposiciones": 1, "la": 13, "vida": 2, "otra": 1, "d\u00edas": 1, "personas": 2, "administrativa": 1, "seguridad": 2, "por": 2, "de": 15, "re\u00fanan": 1, "designar\u00e1": 1, "instituciones": 1, "ejemplares": 3, "una": 1, "cometido": 1, "perjuicio": 1, "el": 3, "en": 4, "presentar": 1, "efectivas": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "canalizar\u00e1": 1, "sean": 1, "legales": 1, "cargo": 1, "deber\u00e1n": 1, "generen": 1, "condiciones": 1, "sus": 1, "mejores": 1, "manejo": 1, "proceder\u00e1": 1, "ordene": 1, "que": 12, "como": 1, "ley": 2, "cuidado": 2, "\u00e9stos": 1, "o": 4, "unidades": 1, "garant\u00eda": 2, "conforme": 1, "trate": 1, "infracciones": 1, "cualquier": 1, "hubiere": 1, "civil": 1, "cuando": 1, "incumpla": 1, "ante": 1, "sanciones": 1, "responsabilidad": 1, "estancia": 1, "sujetas": 1, "los": 6, "ser\u00e1n": 1, "silvestre": 2, "designadas": 1, "hacer": 1, "reciba": 1, "para": 3, "cinco": 1, "precautoriamente": 1, "precautorio": 1, "e": 1, "bienes": 3, "acreedor": 1, "caso": 4, "aseguramiento": 1, "haya": 1, "del": 1, "depositario": 2, "siguientes": 1, "penal": 1, "esta": 2, "realice": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "al": 1, "independientemente": 1, "asegurados": 3, "gastos": 1, "precautorios": 1, "correspondiente": 1, "no": 1, "consultar\u00e1": 1, "-": 1, "emanen": 1, "hecho": 1, "sin": 1, "ello": 1, "ella": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "aseguramientos": 1, "depositarias": 1, "exhibidas": 1, "suficiente": 1, "obligaciones": 1, "inspeccionado": 2, "las": 6, "a": 7, "respalde": 1, "centro": 1, "su": 2, "proceda": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 4, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 7, "con": 2, "se": 4}, "Etiquetado": "secretar\u00eda realizar aseguramiento precautorio conformidad ley canalizar ejemplar asegurar centro_para_la_conservaci\u00f3n investigaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre consultar canalizaci\u00f3n unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre instituci\u00f3n persona reunir mejor condici\u00f3n seguridad cuidado estancia caso reproducci\u00f3n ejemplar bien asegurar persona sujeto inspecci\u00f3n ser designar depositario bien asegurar precautoriamente deber presentar secretar\u00eda garant\u00eda suficiente respaldar seguridad cuidado ejemplar bien tratar siguiente ordenar aseguramiento precautorio secretar\u00eda no recibir garant\u00eda correspondiente designar depositario gasto generar ser inspeccionar depositario incumplir obligaci\u00f3n legal secretar\u00eda proceder hacer efectivo garant\u00eda exhibir independientemente responsabilidad civil penal administrativo proceder sanci\u00f3n caso haber hacer acreedor inspeccionar infracci\u00f3n ley disposici\u00f3n jur\u00eddico emanar haber cometer", "TF_Etiquetado": {"acreedor": 1, "ser": 2, "inspeccionar": 2, "consultar": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "tratar": 1, "haber": 2, "recibir": 1, "respaldar": 1, "instituci\u00f3n": 1, "mejor": 1, "responsabilidad": 1, "deber": 1, "presentar": 1, "depositario": 3, "gasto": 1, "correspondiente": 1, "centro_para_la_conservaci\u00f3n": 1, "exhibir": 1, "estancia": 1, "suficiente": 1, "investigaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "legal": 1, "cometer": 1, "asegurar": 3, "reunir": 1, "bien": 3, "administrativo": 1, "efectivo": 1, "sanci\u00f3n": 1, "proceder": 2, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "civil": 1, "hacer": 2, "sujeto": 1, "persona": 2, "infracci\u00f3n": 1, "seguridad": 2, "condici\u00f3n": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "precautoriamente": 1, "precautorio": 2, "no": 1, "ley": 2, "emanar": 1, "jur\u00eddico": 1, "incumplir": 1, "realizar": 1, "siguiente": 1, "generar": 1, "caso": 2, "aseguramiento": 2, "cuidado": 2, "ordenar": 1, "canalizar": 1, "secretar\u00eda": 4, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "ejemplar": 3, "garant\u00eda": 3, "designar": 2, "independientemente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "penal": 1}}, "Art\u00edculo 121": {"contenido": " La Secretar\u00eda podr\u00e1 ordenar la venta al precio de mercado de bienes perecederos \r\nasegurados precautoriamente, si el presunto infractor no acredita la legal procedencia de los mismos \r\ndentro de los quince d\u00edas siguientes a su aseguramiento, siempre y cuando se trate de un bien permitido \r\nen el comercio, la cual se realizar\u00e1 conforme a lo establecido en la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y \r\nla Protecci\u00f3n al Ambiente. En este caso, la Secretar\u00eda deber\u00e1 invertir las cantidades correspondientes en \r\nCertificados de la Tesorer\u00eda de la Federaci\u00f3n, a fin de que al dictarse la resoluci\u00f3n respectiva, se \r\ndisponga la aplicaci\u00f3n del producto y de los rendimientos seg\u00fan proceda de acuerdo con lo previsto en el \r\npresente ordenamiento. \r\n\r\n \r\nEn caso de que en la resoluci\u00f3n que concluya el procedimiento de inspecci\u00f3n respectivo no se ordene \r\n\r\nel decomiso de los bienes perecederos asegurados precautoriamente y \u00e9stos hubiesen sido vendidos, la \r\nSecretar\u00eda deber\u00e1 entregar al interesado el precio de venta de los bienes de que se trate al momento del \r\naseguramiento, m\u00e1s los rendimientos que se hubiesen generado a la fecha de vencimiento de los t\u00edtulos a \r\nque se refiere el p\u00e1rrafo anterior. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"infractor": 1, "vencimiento": 1, "momento": 1, "podr\u00e1": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 14, "lo": 2, "fecha": 1, "venta": 2, "d\u00edas": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 1, "mismos": 1, "deber\u00e1": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "de": 18, "certificados": 1, "dictarse": 1, "acredita": 1, "correspondientes": 1, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 2, "t\u00edtulos": 1, "sido": 1, "permitido": 1, "invertir": 1, "disponga": 1, "el": 7, "en": 7, "realizar\u00e1": 1, "previsto": 1, "legal": 1, "bien": 1, "quince": 1, "ordene": 1, "concluya": 1, "que": 6, "ley": 1, "perecederos": 2, "ambiente": 1, "establecido": 1, "generado": 1, "producto": 1, "precio": 2, "tesorer\u00eda": 1, "cantidades": 1, "con": 1, "anterior": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "procedencia": 1, "procedimiento": 1, "siempre": 1, "equilibrio": 1, "entregar": 1, "los": 7, "decomiso": 1, "precautoriamente": 2, "seg\u00fan": 1, "mercado": 1, "ordenamiento": 1, "bienes": 3, "caso": 2, "aseguramiento": 2, "un": 1, "del": 3, "acuerdo": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "este": 1, "al": 5, "general": 1, "rendimientos": 2, "asegurados": 2, "respectiva": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "cual": 1, "presunto": 1, "interesado": 1, "comercio": 1, "ordenar": 1, "federaci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 5, "\u00e9stos": 1, "vendidos": 1, "su": 1, "proceda": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "si": 1, "hubiesen": 2, "y": 4, "trate": 2, "se": 7}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder ordenar venta precio mercado bien perecedero asegurar precautoriamente presunto infractor no acreditar legal procedencia siguiente aseguramiento siempre_y_cuando tratar bien permitir comercio realizar establecer ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente caso secretar\u00eda deber invertir cantidad correspondiente certificados_de_la_tesorer\u00eda_de_la_federaci\u00f3n dictar resoluci\u00f3n respectivo disponer aplicaci\u00f3n producto rendimiento proceder prever presente ordenamiento resoluci\u00f3n concluir procedimiento inspecci\u00f3n respectivo no ordenar decomiso bien perecedero asegurar precautoriamente haber ser vender secretar\u00eda deber entregar interesar precio venta bien tratar momento aseguramiento m\u00e1s rendimiento haber generar fecha vencimiento t\u00edtulo referir p\u00e1rrafo anterior", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "ser": 1, "cantidad": 1, "rendimiento": 2, "infractor": 1, "vencimiento": 1, "tratar": 2, "haber": 2, "procedencia": 1, "generar": 1, "permitir": 1, "procedimiento": 1, "prever": 1, "certificados_de_la_tesorer\u00eda_de_la_federaci\u00f3n": 1, "deber": 2, "correspondiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "no": 2, "respectivo": 2, "referir": 1, "fecha": 1, "venta": 2, "legal": 1, "t\u00edtulo": 1, "asegurar": 2, "bien": 4, "concluir": 1, "decomiso": 1, "vender": 1, "presunto": 1, "poder": 1, "protecci\u00f3n": 1, "disponer": 1, "establecer": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "comercio": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "ordenar": 2, "interesar": 1, "mercado": 1, "ordenamiento": 1, "ambiente": 1, "realizar": 1, "siguiente": 1, "entregar": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "dictar": 1, "producto": 1, "perecedero": 2, "caso": 1, "aseguramiento": 2, "precio": 2, "precautoriamente": 2, "siempre_y_cuando": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 3, "resoluci\u00f3n": 2, "proceder": 1, "momento": 1, "acreditar": 1, "invertir": 1}}, "TF_Etiquetado": {"medidas_de_seguridad": 1}, "Art\u00edculo 117": {"contenido": " Cuando exista riesgo inminente de da\u00f1o o deterioro grave a la vida silvestre o a su \r\nh\u00e1bitat, la Secretar\u00eda, fundada y motivadamente, ordenar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de una o m\u00e1s de las siguientes \r\nmedidas de seguridad: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  El aseguramiento precautorio de los ejemplares, partes y derivados de las especies que \r\ncorrespondan, as\u00ed como de los bienes, veh\u00edculos, utensilios, herramientas, equipo y cualquier \r\ninstrumento directamente relacionado con la acci\u00f3n u omisi\u00f3n que origine la imposici\u00f3n de esta \r\nmedida. \r\n\r\n \r\n\r\nII.  La clausura temporal, parcial o total de las instalaciones, maquinaria o equipos, seg\u00fan \r\ncorresponda, para el aprovechamiento, almacenamiento o de los sitios o instalaciones en donde \r\nse desarrollen los actos que generen los supuestos a que se refiere el primer p\u00e1rrafo de este \r\nart\u00edculo. \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  La suspensi\u00f3n temporal, parcial o total de la actividad que motive la imposici\u00f3n de la medida de \r\nseguridad. \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  La realizaci\u00f3n de las acciones necesarias para evitar que se contin\u00faen presentando los supuestos \r\nque motiven la imposici\u00f3n de la medida de seguridad. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"inminente": 1, "equipos": 1, "instalaciones": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "omisi\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "presentando": 1, "primer": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 13, "iii": 1, "vida": 1, "herramientas": 1, "seguridad": 2, "contin\u00faen": 1, "de": 17, "ejemplares": 1, "seguridad:": 1, "correspondan": 1, "clausura": 1, "maquinaria": 1, "directamente": 1, "m\u00e1s": 1, "imposici\u00f3n": 3, "el": 3, "en": 1, "utensilios": 1, "motive": 1, "exista": 1, "sitios": 1, "aprovechamiento": 1, "necesarias": 1, "almacenamiento": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "actividad": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 1, "h\u00e1bitat": 1, "acci\u00f3n": 1, "especies": 1, "que": 7, "como": 1, "ordenar\u00e1": 1, "parcial": 2, "o": 8, "origine": 1, "una": 1, "medidas": 1, "temporal": 2, "relacionado": 1, "con": 1, "motiven": 1, "desarrollen": 1, "refiere": 1, "veh\u00edculos": 1, "cuando": 1, "donde": 1, "instrumento": 1, "total": 2, "fundada": 1, "corresponda": 1, "riesgo": 1, "los": 6, "silvestre": 1, "acciones": 1, "equipo": 1, "para": 2, "seg\u00fan": 1, "medida": 3, "bienes": 1, "aseguramiento": 1, "siguientes": 1, "partes": 1, "este": 1, "esta": 1, "iv": 1, "ii": 1, "derivados": 1, "deterioro": 1, "evitar": 1, "actos": 1, "supuestos": 2, "cualquier": 1, "grave": 1, "las": 4, "a": 3, "i": 1, "su": 1, "da\u00f1o": 1, "secretar\u00eda": 1, "u": 1, "motivadamente": 1, "y": 3, "precautorio": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "existir riesgo inminente da\u00f1o deterioro grave vida silvestre h\u00e1bitat secretar\u00eda fundar motivadamente ordenar aplicaci\u00f3n m\u00e1s siguiente medida seguridad i._el aseguramiento precautorio ejemplar parte derivado especie corresponder bien veh\u00edculo utensilio herramienta equipo instrumento directamente relacionar acci\u00f3n omisi\u00f3n originar imposici\u00f3n medida ii clausura temporal parcial total instalaci\u00f3n maquinaria equipo corresponder aprovechamiento almacenamiento sitio instalaci\u00f3n desarrollar acto generar supuesto referir 1 p\u00e1rrafo art\u00edculo iii suspensi\u00f3n temporal parcial total actividad motivar imposici\u00f3n medida seguridad iv realizaci\u00f3n acci\u00f3n necesario evitar continuar presentar supuesto motivar imposici\u00f3n medida seguridad", "TF_Etiquetado": {"inminente": 1, "desarrollar": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "omisi\u00f3n": 1, "ii": 1, "generar": 1, "motivar": 2, "instrumento": 1, "aprovechamiento": 1, "utensilio": 1, "almacenamiento": 1, "acci\u00f3n": 2, "presentar": 1, "deterioro": 1, "total": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "evitar": 1, "actividad": 1, "iii": 1, "vida": 1, "riesgo": 1, "bien": 1, "veh\u00edculo": 1, "1": 1, "h\u00e1bitat": 1, "i_el": 1, "acto": 1, "silvestre": 1, "existir": 1, "equipo": 2, "suspensi\u00f3n": 1, "relacionar": 1, "temporal": 2, "continuar": 1, "seguridad": 3, "supuesto": 2, "herramienta": 1, "corresponder": 2, "instalaci\u00f3n": 2, "ordenar": 1, "precautorio": 1, "clausura": 1, "iv": 1, "medida": 4, "grave": 1, "parte": 1, "referir": 1, "especie": 1, "originar": 1, "siguiente": 1, "parcial": 2, "necesario": 1, "aseguramiento": 1, "maquinaria": 1, "directamente": 1, "fundar": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "derivado": 1, "imposici\u00f3n": 3, "motivadamente": 1, "ejemplar": 1, "sitio": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "art\u00edculo": 1}}, "Art\u00edculo 119": {"contenido": " El aseguramiento precautorio proceder\u00e1 cuando: \r\n \r\n\r\nI.  No se demuestre la legal procedencia de los ejemplares, partes y derivados de la vida silvestre de \r\nque se trate. \r\n\r\n \r\n\r\nII.  No se cuente con la autorizaci\u00f3n necesaria para realizar actividades relacionadas con la vida \r\nsilvestre o \u00e9stas se realicen en contravenci\u00f3n a la autorizaci\u00f3n otorgada, o en su caso, al plan de \r\nmanejo aprobado. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  Hayan sido internadas al pa\u00eds pretendan ser exportadas sin cumplir con las disposiciones \r\naplicables. \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  Se trate de ejemplares, partes o derivados de vida silvestre aprovechados en contravenci\u00f3n a las \r\ndisposiciones de esta Ley y las que de ella se deriven. \r\n\r\n \r\n\r\nV.  Exista un riesgo inminente de da\u00f1o o deterioro grave a la vida silvestre o de su h\u00e1bitat de no \r\nllevarse a cabo esta medida. \r\n\r\n \r\n\r\nVI.  Existan signos evidentes de alteraci\u00f3n de documentos o de la informaci\u00f3n contenida en los \r\ndocumentos mediante los cuales se pretenda demostrar la legal posesi\u00f3n de los ejemplares, \r\nproductos o subproductos de vida silvestre de que se trate. \r\n\r\n \r\n\r\nVII.  Existan faltas respecto al trato digno y respetuoso, conforme a lo estipulado en la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"inminente": 1, "subproductos": 1, "aprovechados": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 9, "iii": 1, "vida": 5, "cuales": 1, "de": 17, "hayan": 1, "existan": 2, "pa\u00eds": 1, "ejemplares": 3, "\u00e9stas": 1, "sido": 1, "el": 1, "en": 5, "ser": 1, "exista": 1, "partes": 2, "informaci\u00f3n": 1, "realicen": 1, "contenida": 1, "legal": 2, "pretendan": 1, "h\u00e1bitat": 1, "otorgada": 1, "respecto": 1, "manejo": 1, "proceder\u00e1": 1, "que": 3, "ley": 2, "productos": 1, "documentos": 2, "realizar": 1, "demostrar": 1, "necesaria": 1, "o": 7, "cumplir": 1, "trato": 1, "lo": 1, "da\u00f1o": 1, "con": 3, "vii": 1, "procedencia": 1, "aplicables": 1, "cabo": 1, "llevarse": 1, "riesgo": 1, "pretenda": 1, "los": 4, "faltas": 1, "silvestre": 5, "las": 3, "exportadas": 1, "para": 1, "internadas": 1, "demuestre": 1, "precautorio": 1, "medida": 1, "posesi\u00f3n": 1, "actividades": 1, "caso": 1, "aseguramiento": 1, "i": 1, "un": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 2, "conforme": 1, "estipulado": 1, "respetuoso": 1, "esta": 2, "vi": 1, "aprobado": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "derivados": 2, "digno": 1, "deterioro": 1, "cuando:": 1, "no": 3, "cuente": 1, "mediante": 1, "alteraci\u00f3n": 1, "sin": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "relacionadas": 1, "plan": 1, "grave": 1, "signos": 1, "a": 5, "evidentes": 1, "su": 2, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 2, "trate": 3, "se": 8}, "Etiquetado": "aseguramiento precautorio proceder i._no demostrar legal procedencia ejemplar parte derivado vida silvestre tratar ii no contar autorizaci\u00f3n necesario realizar actividad relacionar vida silvestre realizar contravenci\u00f3n autorizaci\u00f3n otorgar caso plan manejo aprobar iii haber ser internar pa\u00eds pretender ser exportar cumplir disposici\u00f3n aplicable iv tratar ejemplar parte derivado vida silvestre aprovechar contravenci\u00f3n disposici\u00f3n ley derivar v._exista riesgo inminente da\u00f1o deterioro grave vida silvestre h\u00e1bitat no llevar_a_cabo medida vi existir signo evidente alteraci\u00f3n documento informaci\u00f3n contener documento pretender demostrar legal posesi\u00f3n ejemplar producto subproducto vida silvestre tratar vii existir falta trato digno respetuoso estipular presente ley", "TF_Etiquetado": {"respetuoso": 1, "inminente": 1, "llevar_a_cabo": 1, "ser": 2, "contener": 1, "vi": 1, "signo": 1, "manejo": 1, "tratar": 3, "haber": 1, "ii": 1, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "aprobar": 1, "evidente": 1, "deterioro": 1, "parte": 2, "presente": 1, "no": 2, "actividad": 1, "medida": 1, "vida": 5, "riesgo": 1, "internar": 1, "legal": 2, "estipular": 1, "h\u00e1bitat": 1, "silvestre": 5, "existir": 2, "alteraci\u00f3n": 1, "proceder": 1, "exportar": 1, "relacionar": 1, "vii": 1, "falta": 1, "pa\u00eds": 1, "posesi\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "precautorio": 1, "plan": 1, "derivar": 1, "otorgar": 1, "pretender": 2, "ley": 2, "iv": 1, "iii": 1, "grave": 1, "realizar": 2, "procedencia": 1, "aprovechar": 1, "necesario": 1, "demostrar": 2, "v_exista": 1, "producto": 1, "caso": 1, "aseguramiento": 1, "aplicable": 1, "i_no": 1, "cumplir": 1, "digno": 1, "derivado": 2, "trato": 1, "subproducto": 1, "ejemplar": 3, "contravenci\u00f3n": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "documento": 2, "disposici\u00f3n": 2}}, "Art\u00edculo 118": {"contenido": " Al asegurar ejemplares, partes y derivados de especies silvestres conforme a esta Ley o \r\nlas normas oficiales mexicanas, la Secretar\u00eda s\u00f3lo podr\u00e1 designar al infractor como depositario de los \r\nbienes asegurados cuando: \r\n\r\n \r\n\r\na)  No exista posibilidad inmediata de colocar los bienes asegurados en los Centros para la \r\nConservaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n de la Vida Silvestre, en Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n \r\nde la Vida Silvestre, en instituciones o con personas, debidamente registradas para tal efecto. \r\n\r\n \r\n\r\nb) No existan antecedentes imputables al mismo, en materia de aprovechamiento o comercio \r\nilegales. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  No existan faltas en materia de trato digno y respetuoso. \r\n \r\n\r\nd)  Los bienes asegurados no est\u00e9n destinados al comercio nacional o internacional. \r\n \r\nLo dispuesto en el presente art\u00edculo, no excluye la posibilidad de aplicar la sanci\u00f3n respectiva. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"destinados": 1, "respetuoso": 1, "mexicanas": 1, "en": 6, "esta": 1, "d)": 1, "infractor": 1, "est\u00e9n": 1, "al": 4, "investigaci\u00f3n": 1, "con": 1, "registradas": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "asegurados": 3, "el": 1, "tal": 1, "unidades": 1, "podr\u00e1": 1, "depositario": 1, "internacional": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuando:": 1, "presente": 1, "la": 7, "lo": 1, "silvestres": 1, "c)": 1, "nacional": 1, "asegurar": 1, "los": 4, "aplicar": 1, "faltas": 1, "personas": 1, "silvestre": 2, "oficiales": 1, "existan": 2, "art\u00edculo": 1, "excluye": 1, "designar": 1, "bienes": 3, "manejo": 1, "ilegales": 1, "posibilidad": 2, "para": 3, "inmediata": 1, "a)": 1, "especies": 1, "e": 1, "de": 9, "materia": 2, "b)": 1, "mismo": 1, "debidamente": 1, "centros": 1, "como": 1, "normas": 1, "ley": 1, "imputables": 1, "dispuesto": 1, "sanci\u00f3n": 1, "comercio": 2, "las": 1, "a": 1, "instituciones": 1, "vida": 2, "ejemplares": 1, "respectiva": 1, "digno": 1, "no": 5, "o": 4, "secretar\u00eda": 1, "antecedentes": 1, "trato": 1, "y": 2, "exista": 1, "efecto": 1, "s\u00f3lo": 1, "colocar": 1, "aprovechamiento": 1, "conforme": 1}, "Etiquetado": "asegurar ejemplar parte derivado especie silvestre ley norma oficial mexicano secretar\u00eda s\u00f3lo poder designar infractor depositario bien asegurar no existir posibilidad inmediato colocar bien asegurar centros_para_la_conservaci\u00f3n investigaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre instituci\u00f3n persona debidamente registrar efecto b no existir antecedente imputable mismo aprovechamiento comercio ilegal c no existir falta trato digno respetuoso d los bien asegurar no estar destinar comercio nacional internacional disponer presente art\u00edculo no excluir posibilidad aplicar sanci\u00f3n respectivo", "TF_Etiquetado": {"respetuoso": 1, "internacional": 1, "infractor": 1, "investigaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "respectivo": 1, "instituci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "excluir": 1, "depositario": 1, "centros_para_la_conservaci\u00f3n": 1, "parte": 1, "presente": 1, "no": 5, "imputable": 1, "colocar": 1, "mexicano": 1, "nacional": 1, "asegurar": 4, "los": 1, "bien": 3, "aplicar": 1, "estar": 1, "ilegal": 1, "silvestre": 1, "sanci\u00f3n": 1, "existir": 3, "poder": 1, "posibilidad": 2, "persona": 1, "falta": 1, "inmediato": 1, "norma": 1, "comercio": 2, "b": 1, "destinar": 1, "ley": 1, "especie": 1, "c": 1, "debidamente": 1, "d": 1, "digno": 1, "disponer": 1, "antecedente": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "derivado": 1, "trato": 1, "registrar": 1, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "ejemplar": 1, "mismo": 1, "efecto": 1, "s\u00f3lo": 1, "designar": 1}}, "TF": {"": 1, "medidas": 1, "de": 1, "seguridad": 1}, "nombre": "\nMEDIDAS DE SEGURIDAD \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "medidas_de_seguridad"}, "TF": {"la": 1, "vida": 1, "de": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "silvestre": 1}, "nombre": "\n\r\nAPROVECHAMIENTO SUSTENTABLE DE LA VIDA SILVESTRE \r\n\r\n \r\n\r\n", "Etiquetado": "aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre"}, "T\u00cdTULO III \r": {"TF": {"de": 1, "autoridades": 1, "las": 1}, "nombre": "\n\r\nDE LAS AUTORIDADES \r\n \r\n\r\n", "Etiquetado": "de_las_autoridades", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO\r": {"Art\u00edculo 7o": {"contenido": " La concurrencia de las entidades federativas, los Municipios, las demarcaciones \r\nterritoriales de la Ciudad de M\u00e9xico y del Gobierno Federal, en materia de vida silvestre, se establece \r\npara: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  Garantizar la unidad de prop\u00f3sitos y la congruencia en la acci\u00f3n de los distintos \u00f3rdenes de \r\ngobierno, relativa a la ejecuci\u00f3n de los lineamientos de la pol\u00edtica nacional en materia de vida \r\nsilvestre; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\nII.  Desarrollar las facultades de la federaci\u00f3n para coordinar la definici\u00f3n, regulaci\u00f3n, y supervisi\u00f3n \r\nde las acciones de conservaci\u00f3n y de aprovechamiento sustentable de la biodiversidad que \r\ncompone la vida silvestre y su h\u00e1bitat; \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  Reconocer a los gobiernos de las entidades federativas, atribuciones para ejecutar dentro de su \r\nterritorio las acciones relativas al cumplimiento de los lineamientos de la pol\u00edtica nacional en \r\nmateria de vida silvestre y su h\u00e1bitat; \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nIV.  Especificar aquellas atribuciones que corresponde ejercer de manera exclusiva a los poderes \r\nde las Entidades Federativas y a la Federaci\u00f3n en materia de vida silvestre, y \r\n\r\n \r\n\r\nV.  Establecer los mecanismos de coordinaci\u00f3n necesarios para establecer la adecuada \r\ncolaboraci\u00f3n entre los distintos \u00f3rdenes de gobierno, en las materias que regula la presente ley, \r\ncuidando en todo caso el no afectar la continuidad e integralidad de los procesos ecosist\u00e9micos \r\nasociados a la vida silvestre. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"manera": 1, "exclusiva": 1, "ciudad": 1, "desarrollar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 17, "vida": 6, "lineamientos": 2, "nacional": 2, "gobiernos": 1, "establecer": 2, "ecosist\u00e9micos": 1, "de": 26, "materias": 1, "\u00f3rdenes": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "regula": 1, "acciones": 2, "coordinar": 1, "para:": 1, "el": 1, "en": 7, "regulaci\u00f3n": 1, "definici\u00f3n": 1, "relativa": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "h\u00e1bitat;": 2, "federal": 1, "relativas": 1, "cumplimiento": 1, "asociados": 1, "municipios": 1, "acci\u00f3n": 1, "adecuada": 1, "facultades": 1, "poderes": 1, "que": 3, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "necesarios": 1, "federativas": 3, "procesos": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "concurrencia": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "corresponde": 1, "establece": 1, "pol\u00edtica": 2, "cuidando": 1, "entidades": 3, "los": 9, "demarcaciones": 1, "silvestre": 5, "las": 8, "compone": 1, "para": 3, "al": 1, "distintos": 2, "gobierno": 3, "territoriales": 1, "e": 1, "iii": 1, "reconocer": 1, "caso": 1, "afectar": 1, "integralidad": 1, "del": 1, "v": 1, "ejecutar": 1, "territorio": 1, "congruencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "materia": 4, "ejercer": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "no": 1, "todo": 1, "aquellas": 1, "especificar": 1, "biodiversidad": 1, "continuidad": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 2, "unidad": 1, "a": 5, "silvestre;": 1, "atribuciones": 2, "entre": 1, "garantizar": 1, "i": 1, "su": 3, "dentro": 1, "y": 8, "se": 1}, "Etiquetado": "concurrencia entidad federativo municipios demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico gobierno_federal vida silvestre establecer i._garantizar unidad prop\u00f3sito congruencia acci\u00f3n distinto orden gobierno relativo ejecuci\u00f3n lineamiento pol\u00edtica nacional vida silvestre ii desarrollar facultad federaci\u00f3n coordinar definici\u00f3n regulaci\u00f3n supervisi\u00f3n acci\u00f3n conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable biodiversidad componer vida silvestre h\u00e1bitat iii reconocer gobierno entidad federativo atribuci\u00f3n ejecutar territorio acci\u00f3n relativo cumplimiento lineamiento pol\u00edtica nacional vida silvestre h\u00e1bitat iv especificar atribuci\u00f3n corresponder ejercer manera exclusivo poder entidades_federativas federaci\u00f3n vida silvestre v._establecer mecanismo coordinaci\u00f3n necesario establecer adecuar colaboraci\u00f3n distinto orden gobierno materia regular presente ley cuidar en_todo_caso no afectar continuidad integralidad proceso ecosist\u00e9micos asociar vida silvestre", "TF_Etiquetado": {"territorio": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "distinto": 2, "afectar": 1, "definici\u00f3n": 1, "concurrencia": 1, "exclusivo": 1, "congruencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "coordinar": 1, "federativo": 2, "proceso": 1, "desarrollar": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "manera": 1, "relativo": 2, "especificar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "ejercer": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "no": 1, "vida": 6, "ecosist\u00e9micos": 1, "h\u00e1bitat": 2, "nacional": 2, "territorial": 1, "facultad": 1, "entidades_federativas": 1, "en_todo_caso": 1, "silvestre": 6, "atribuci\u00f3n": 2, "municipios": 1, "poder": 1, "entidad": 2, "mecanismo": 1, "establecer": 2, "acci\u00f3n": 3, "continuidad": 1, "materia": 1, "corresponder": 1, "lineamiento": 2, "gobierno": 3, "gobierno_federal": 1, "federaci\u00f3n": 2, "ley": 1, "adecuar": 1, "iii": 1, "cumplimiento": 1, "regular": 1, "unidad": 1, "orden": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "i_garantizar": 1, "necesario": 1, "reconocer": 1, "integralidad": 1, "biodiversidad": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "componer": 1, "sustentable": 1, "v_establecer": 1, "cuidar": 1, "presente": 1, "prop\u00f3sito": 1, "asociar": 1, "aprovechamiento": 1, "ejecutar": 1}}, "Art\u00edculo 10": {"contenido": " Corresponde a las entidades federativas, de conformidad con lo dispuesto en esta Ley y \r\nen las dem\u00e1s disposiciones aplicables, ejercer las siguientes facultades: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  La formulaci\u00f3n y conducci\u00f3n de la pol\u00edtica estatal sobre la conservaci\u00f3n y aprovechamiento \r\nsustentable de la vida silvestre la que, en todo caso, deber\u00e1 ser congruente con los lineamientos \r\nde la pol\u00edtica nacional en la materia. \r\n\r\n \r\n\r\nII.  La emisi\u00f3n de las leyes para la conservaci\u00f3n y el aprovechamiento sustentable de la vida \r\nsilvestre, en las materias de su competencia. \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  La regulaci\u00f3n para el manejo, control y remediaci\u00f3n de los problemas asociados a ejemplares y \r\npoblaciones ferales, as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de las disposiciones en la materia, dentro de su \r\n\u00e1mbito territorial. \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  La compilaci\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre los usos y formas de aprovechamiento de ejemplares, \r\npartes y derivados de la vida silvestre con fines de subsistencia por parte de las comunidades \r\nrurales y la promoci\u00f3n de la organizaci\u00f3n de los distintos grupos y su integraci\u00f3n a los procesos \r\nde desarrollo sustentable en los t\u00e9rminos de esta Ley. \r\n\r\n \r\n\r\nV.  El apoyo, asesor\u00eda t\u00e9cnica y capacitaci\u00f3n a las comunidades rurales para el desarrollo de \r\nactividades de conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre, la elaboraci\u00f3n de \r\nplanes de manejo, el desarrollo de estudios de poblaciones y la solicitud de autorizaciones. \r\n\r\n \r\n\r\nVI.  La conducci\u00f3n de la pol\u00edtica de informaci\u00f3n y difusi\u00f3n en materia de vida silvestre de la entidad \r\nfederativa; la integraci\u00f3n, seguimiento y actualizaci\u00f3n del Sistema Local de Informaci\u00f3n sobre la \r\nVida Silvestre en compatibilidad e interrelaci\u00f3n con el Subsistema Nacional de Informaci\u00f3n sobre \r\nla Vida Silvestre, en el \u00e1mbito de su jurisdicci\u00f3n territorial. \r\n\r\n \r\n\r\nVII.  La creaci\u00f3n y administraci\u00f3n del registro estatal de las organizaciones relacionadas con la \r\nconservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nVIII.  La creaci\u00f3n y administraci\u00f3n del registro de la entidad federativa de los prestadores de servicios \r\nvinculados a la transformaci\u00f3n, tratamiento, preparaci\u00f3n, aprovechamiento y comercializaci\u00f3n de \r\nejemplares, partes y derivados de la vida silvestre, as\u00ed como la supervisi\u00f3n de sus actividades. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nIX.  La creaci\u00f3n y administraci\u00f3n del padr\u00f3n de la entidad federativa de mascotas de especies \r\nsilvestres y aves de presa. \r\n\r\n \r\n\r\nX.  La coordinaci\u00f3n de la participaci\u00f3n social en las actividades que incumben a las autoridades de \r\nlas entidades federativas. \r\n\r\n \r\n\r\nXI.  La emisi\u00f3n de recomendaciones a las autoridades competentes en materia de vida silvestre, con \r\nel prop\u00f3sito de promover el cumplimiento de la legislaci\u00f3n en materia de conservaci\u00f3n y \r\naprovechamiento sustentable. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"poblaciones": 2, "participaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "cumplimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 41, "lo": 1, "vida": 10, "lineamientos": 1, "nacional": 2, "territorial": 2, "usos": 1, "local": 1, "fines": 1, "formas": 1, "sobre": 4, "deber\u00e1": 1, "presa": 1, "de": 54, "materias": 1, "dispuesto": 1, "tratamiento": 1, "desarrollo": 3, "ejemplares": 3, "remediaci\u00f3n": 1, "facultades:": 1, "creaci\u00f3n": 3, "interrelaci\u00f3n": 1, "promover": 1, "x": 1, "competentes": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "prestadores": 1, "subsistema": 1, "el": 9, "en": 13, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "conducci\u00f3n": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "partes": 2, "aprovechamiento": 7, "informaci\u00f3n": 4, "apoyo": 1, "todo": 1, "asesor\u00eda": 1, "as\u00ed": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "planes": 1, "sus": 1, "federativa;": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "asociados": 1, "viii": 1, "entidad": 3, "promoci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 2, "integraci\u00f3n": 2, "especies": 1, "v": 1, "que": 2, "como": 2, "ley": 2, "recomendaciones": 1, "disposiciones": 2, "autorizaciones": 1, "autoridades": 2, "emisi\u00f3n": 2, "social": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "federativas": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 6, "procesos": 1, "administraci\u00f3n": 3, "subsistencia": 1, "vii": 1, "por": 1, "t\u00e9cnica": 1, "vinculados": 1, "estudios": 1, "aplicables": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "corresponde": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 3, "grupos": 1, "entidades": 2, "solicitud": 1, "los": 7, "silvestre": 10, "aves": 1, "compatibilidad": 1, "para": 3, "parte": 1, "distintos": 1, "iii": 1, "actividades": 3, "organizaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "compilaci\u00f3n": 1, "del": 4, "comunidades": 2, "leyes": 1, "problemas": 1, "ferales": 1, "siguientes": 1, "control": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "esta": 2, "rurales": 2, "vi": 1, "padr\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 6, "derivados": 2, "organizaciones": 1, "competencia": 1, "federativa": 2, "conservaci\u00f3n": 5, "ejercer": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "silvestres": 1, "difusi\u00f3n": 1, "mascotas": 1, "congruente": 1, "registro": 2, "materia": 5, "relacionadas": 1, "incumben": 1, "sistema": 1, "seguimiento": 1, "las": 13, "a": 7, "e": 1, "estatal": 2, "i": 1, "su": 4, "dentro": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 23, "prop\u00f3sito": 1}, "Etiquetado": "corresponder entidad federativo conformidad disponer ley disposici\u00f3n aplicable ejercer siguiente facultad i._la formulaci\u00f3n conducci\u00f3n pol\u00edtica estatal conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre en_todo_caso deber ser congruente lineamiento pol\u00edtica nacional materia ii emisi\u00f3n ley conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre materia competencia iii regulaci\u00f3n manejo control remediaci\u00f3n problema asociar ejemplar poblaci\u00f3n feral aplicaci\u00f3n disposici\u00f3n materia \u00e1mbito territorial iv compilaci\u00f3n informaci\u00f3n uso forma aprovechamiento ejemplar parte derivado vida silvestre fin subsistencia parte comunidad rural promoci\u00f3n organizaci\u00f3n distinto grupo integraci\u00f3n proceso desarrollo sustentable t\u00e9rmino ley v._el apoyo asesor\u00eda t\u00e9cnico capacitaci\u00f3n comunidad rural desarrollo actividad conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre elaboraci\u00f3n plan manejo desarrollo estudio poblaci\u00f3n solicitud autorizaci\u00f3n vi conducci\u00f3n pol\u00edtica informaci\u00f3n difusi\u00f3n vida silvestre entidad federativo integraci\u00f3n seguimiento actualizaci\u00f3n sistema_local_de_informaci\u00f3n vida_silvestre compatibilidad interrelaci\u00f3n subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n vida_silvestre \u00e1mbito jurisdicci\u00f3n territorial vii creaci\u00f3n administraci\u00f3n registro estatal organizaci\u00f3n relacionar conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre viii creaci\u00f3n administraci\u00f3n registro entidad federativo prestador servicio vincular transformaci\u00f3n tratamiento preparaci\u00f3n aprovechamiento comercializaci\u00f3n ejemplar parte derivado vida silvestre supervisi\u00f3n actividad ix creaci\u00f3n administraci\u00f3n padr\u00f3n entidad federativo mascota especie silvestre ave presa x._la coordinaci\u00f3n participaci\u00f3n social actividad incumbir autoridad entidad federativo xi emisi\u00f3n recomendaci\u00f3n autoridad competente vida silvestre prop\u00f3sito promover cumplimiento legislaci\u00f3n conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable", "TF_Etiquetado": {"participaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "cumplimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "comunidad": 2, "vida": 8, "mascota": 1, "nacional": 1, "territorial": 2, "fin": 1, "relacionar": 1, "especie": 1, "presa": 1, "tratamiento": 1, "desarrollo": 3, "feral": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "en_todo_caso": 1, "vincular": 1, "creaci\u00f3n": 3, "interrelaci\u00f3n": 1, "promover": 1, "disposici\u00f3n": 2, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "distinto": 1, "conducci\u00f3n": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "aprovechamiento": 7, "informaci\u00f3n": 2, "apoyo": 1, "servicio": 1, "asesor\u00eda": 1, "actividad": 3, "derivado": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "entidad": 5, "promoci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 2, "integraci\u00f3n": 2, "ley": 3, "competente": 1, "v_el": 1, "sistema_local_de_informaci\u00f3n": 1, "i_la": 1, "incumbir": 1, "emisi\u00f3n": 2, "ejemplar": 3, "social": 1, "autoridad": 2, "legislaci\u00f3n": 1, "recomendaci\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "estudio": 1, "administraci\u00f3n": 3, "subsistencia": 1, "subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "vii": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 3, "uso": 1, "facultad": 1, "problema": 1, "vi": 1, "silvestre": 9, "x_la": 1, "compatibilidad": 1, "corresponder": 1, "iii": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "aplicable": 1, "compilaci\u00f3n": 1, "sustentable": 6, "viii": 1, "control": 1, "ix": 1, "t\u00e9rmino": 1, "padr\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "federativo": 5, "proceso": 1, "ave": 1, "competencia": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 5, "ejercer": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "difusi\u00f3n": 1, "congruente": 1, "registro": 2, "prestador": 1, "materia": 3, "lineamiento": 1, "vida_silvestre": 2, "plan": 1, "grupo": 1, "seguimiento": 1, "parte": 3, "siguiente": 1, "estatal": 2, "disponer": 1, "conformidad": 1, "rural": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1, "asociar": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 9o": {"contenido": " Corresponde a la Federaci\u00f3n: \r\n \r\n\r\nI.  La formulaci\u00f3n, conducci\u00f3n, operaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n, con la participaci\u00f3n que corresponda a las \r\nentidades federativas, de la pol\u00edtica nacional sobre la conservaci\u00f3n y aprovechamiento \r\nsustentable de la vida silvestre y su h\u00e1bitat, as\u00ed como la elaboraci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de los \r\nprogramas y proyectos que se establezcan para ese efecto. \r\n\r\n \r\n\r\nII.  La reglamentaci\u00f3n de la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre y su \r\nh\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  La identificaci\u00f3n de las especies y poblaciones en riesgo y la determinaci\u00f3n de especies y \r\npoblaciones prioritarias para la conservaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  La atenci\u00f3n de los asuntos relativos a la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida \r\nsilvestre y su h\u00e1bitat en zonas que no sean de jurisdicci\u00f3n de las Entidades Federativas. \r\n\r\n \r\n\r\nV.  La expedici\u00f3n de las normas oficiales mexicanas relacionadas con las materias previstas en la \r\npresente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\nVI.  La atenci\u00f3n de los asuntos relativos a la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida \r\nsilvestre nacional, en los casos de actos originados en el territorio o zonas sujetas a la \r\nsoberan\u00eda y jurisdicci\u00f3n de otros pa\u00edses, o en zonas que est\u00e9n m\u00e1s all\u00e1 de la jurisdicci\u00f3n de \r\ncualquier pa\u00eds, que pudieran afectar la vida silvestre nacional. \r\n\r\n \r\n\r\nVII.  La atenci\u00f3n de los asuntos relativos a la vida silvestre en los casos de actos originados en el \r\nterritorio nacional o en zonas sujetas a la jurisdicci\u00f3n de la Naci\u00f3n que pudieran afectar la vida \r\nsilvestre en el territorio, o en zonas sujetas a la soberan\u00eda y jurisdicci\u00f3n de otros pa\u00edses, o de \r\nzonas que est\u00e9n m\u00e1s all\u00e1 de la jurisdicci\u00f3n de cualquier pa\u00eds. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nVIII.  La promoci\u00f3n del establecimiento de las condiciones necesarias para el desarrollo de mercados \r\nnacionales e internacionales para la vida silvestre basados en criterios de sustentabilidad, as\u00ed \r\ncomo la aplicaci\u00f3n de los instrumentos de pol\u00edtica ambiental para estimular el logro de los \r\nobjetivos de conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nIX.  La conducci\u00f3n de la pol\u00edtica nacional de informaci\u00f3n y difusi\u00f3n en materia de vida silvestre, as\u00ed \r\ncomo la integraci\u00f3n, seguimiento y actualizaci\u00f3n del Subsistema Nacional de Informaci\u00f3n sobre \r\nla Vida Silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nX.  La promoci\u00f3n del desarrollo de proyectos, estudios y actividades encaminados a la educaci\u00f3n, \r\ncapacitaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre la vida silvestre, para el desarrollo del conocimiento t\u00e9cnico y \r\ncient\u00edfico y el fomento de la utilizaci\u00f3n del conocimiento tradicional. \r\n\r\n \r\n\r\nXI.  La promoci\u00f3n, registro y supervisi\u00f3n t\u00e9cnica del establecimiento de Unidades de Manejo para la \r\nConservaci\u00f3n de Vida Silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nXII.  El otorgamiento, suspensi\u00f3n y revocaci\u00f3n de registros, autorizaciones, certificaciones y dem\u00e1s \r\nactos administrativos vinculados al aprovechamiento y liberaci\u00f3n de ejemplares de las especies \r\ny poblaciones silvestres y el otorgamiento, suspensi\u00f3n y revocaci\u00f3n de licencias para el \r\nejercicio de la caza deportiva y para la prestaci\u00f3n de servicios de aprovechamiento en caza \r\ndeportiva. \r\n\r\n \r\n\r\nXIII.  El otorgamiento, suspensi\u00f3n y revocaci\u00f3n de autorizaciones y dem\u00e1s actos administrativos \r\nvinculados a la conservaci\u00f3n, traslado, importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n y tr\u00e1nsito por el territorio \r\nnacional de la vida silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nXIV.  La atenci\u00f3n de los asuntos relativos al manejo, control y remediaci\u00f3n de problemas asociados a \r\nejemplares y poblaciones que se tornen perjudiciales. \r\n\r\n \r\n\r\nXV.  La atenci\u00f3n de los asuntos relativos al manejo, control y remediaci\u00f3n de problemas asociados a \r\nejemplares y poblaciones ferales que se encuentren en dos o m\u00e1s entidades federativas o en \r\nterritorio insular y en las dem\u00e1s zonas donde la Naci\u00f3n ejerce jurisdicci\u00f3n, en coordinaci\u00f3n con \r\nlas entidades federativas involucradas cuando \u00e9stas lo consideren conveniente. \r\n\r\n \r\n\r\nXVI.  El establecimiento y aplicaci\u00f3n de las medidas de sanidad relativas a la vida silvestre. \r\n \r\n\r\nXVII.  La regulaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de las medidas relativas al h\u00e1bitat cr\u00edtico y a las \u00e1reas de refugio para \r\nproteger las especies acu\u00e1ticas. \r\n\r\n \r\n\r\nXVIII.  La emisi\u00f3n de recomendaciones a las autoridades estatales competentes en materia de vida \r\nsilvestre, con el prop\u00f3sito de promover el cumplimiento de la legislaci\u00f3n en materia de \r\nconservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable. \r\n\r\n \r\n\r\nXIX.  La atenci\u00f3n y promoci\u00f3n de los asuntos relativos al trato digno y respetuoso de la fauna \r\nsilvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nXX.  La promoci\u00f3n del establecimiento de las condiciones para el manejo y destino de ejemplares \r\nfuera de su h\u00e1bitat natural, de conformidad con los procedimientos establecidos en la presente \r\nley. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXI.  La inspecci\u00f3n y vigilancia del cumplimiento de esta Ley y de las normas que de ella se deriven, \r\nas\u00ed como la imposici\u00f3n de las medidas de seguridad y de las sanciones administrativas \r\nestablecidas en la propia Ley, con la colaboraci\u00f3n que corresponda a las entidades federativas. \r\n\r\n \r\nLas atribuciones que esta Ley otorga al Ejecutivo Federal ser\u00e1n ejercidas a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda, \r\n\r\nsalvo aquellas que corresponde ejercer directamente al titular del Ejecutivo Federal. \r\n \r\nPara los procedimientos administrativos previstos en esta Ley, se estar\u00e1 a lo dispuesto en la Ley \r\n\r\nFederal del Procedimiento Administrativo. \r\n \r\nLas atribuciones establecidas en las fracciones VIII, XI, XII, XIV, XVI, XIX, XX Y XXI ser\u00e1n transferibles \r\n\r\na las entidades federativas, en los t\u00e9rminos y a trav\u00e9s del procedimiento establecido en la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"poblaciones": 5, "previstas": 1, "participaci\u00f3n": 1, "naci\u00f3n": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "involucradas": 1, "tornen": 1, "objetivos": 1, "atribuciones": 2, "suspensi\u00f3n": 3, "tr\u00e1nsito": 1, "fracciones": 1, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "xvi": 2, "dispuesto": 1, "aplicaci\u00f3n": 4, "presente": 3, "la": 67, "lo": 2, "vida": 16, "h\u00e1bitat": 5, "estudios": 1, "nacional": 7, "importaci\u00f3n": 1, "destino": 1, "administrativo": 1, "cr\u00edtico": 1, "oficiales": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 3, "cuando": 1, "de": 77, "relativos": 6, "reglamentaci\u00f3n": 1, "materias": 1, "registros": 1, "digno": 1, "cumplimiento": 2, "administrativas": 1, "vigilancia": 1, "pa\u00eds": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "asociados": 2, "ejemplares": 4, "remediaci\u00f3n": 2, "establecidos": 1, "conocimiento": 2, "certificaciones": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 3, "originados": 2, "transferibles": 1, "imposici\u00f3n": 1, "estimular": 1, "promover": 1, "x": 1, "competentes": 1, "traslado": 1, "previstos": 1, "subsistema": 1, "el": 16, "fuera": 1, "en": 27, "educaci\u00f3n": 1, "conducci\u00f3n": 2, "nacionales": 1, "\u00e9stas": 1, "directamente": 1, "caza": 2, "sean": 1, "aprovechamiento": 8, "informaci\u00f3n": 2, "necesarias": 1, "otros": 2, "ejercicio": 1, "instrumentos": 1, "federal": 3, "sanciones": 1, "relativas": 2, "as\u00ed": 4, "elaboraci\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "xvii": 1, "sobre": 3, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "establecimiento": 4, "ella": 1, "promoci\u00f3n": 5, "manejo": 4, "atenci\u00f3n": 6, "integraci\u00f3n": 1, "encuentren": 1, "especies": 4, "prioritarias": 1, "que": 13, "como": 4, "licencias": 1, "ley": 8, "recomendaciones": 1, "cient\u00edfico": 1, "establecido": 1, "revocaci\u00f3n": 3, "sustentabilidad": 1, "xviii": 1, "autorizaciones": 2, "o": 7, "unidades": 1, "estatales": 1, "administrativos": 3, "medidas": 3, "legislaci\u00f3n": 1, "sujetas": 3, "con": 6, "xi": 2, "natural": 1, "ambiental": 1, "respetuoso": 1, "xx": 2, "vii": 1, "por": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnica": 1, "vinculados": 2, "donde": 1, "refugio": 1, "procedimiento": 2, "estar\u00e1": 1, "jurisdicci\u00f3n": 7, "corresponde": 2, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 1, "corresponda": 2, "pol\u00edtica": 3, "all\u00e1": 2, "xii": 2, "entidades": 6, "riesgo": 1, "federativas": 6, "los": 14, "procedimientos": 2, "xiv": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "silvestre": 17, "perjudiciales": 1, "para": 12, "asuntos": 6, "identificaci\u00f3n": 1, "programas": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "xix": 2, "condiciones": 2, "xxi": 2, "iii": 1, "trav\u00e9s": 2, "establecidas": 2, "actividades": 1, "emisi\u00f3n": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 2, "proyectos": 2, "federaci\u00f3n:": 1, "pudieran": 2, "afectar": 2, "servicios": 1, "pa\u00edses": 2, "i": 1, "xiii": 1, "del": 11, "viii": 2, "v": 1, "problemas": 2, "fauna": 1, "ferales": 1, "tradicional": 1, "control": 2, "ix": 1, "mexicanas": 1, "territorio": 5, "zonas": 7, "esta": 3, "titular": 1, "vi": 1, "sanidad": 1, "al": 7, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 1, "sustentable": 6, "efecto": 1, "autoridades": 1, "otorga": 1, "propia": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 9, "fomento": 1, "ejercer": 1, "mercados": 1, "no": 1, "ser\u00e1n": 2, "criterios": 1, "silvestres": 1, "seguridad": 1, "aquellas": 1, "encaminados": 1, "actos": 4, "difusi\u00f3n": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "casos": 2, "internacionales": 1, "trato": 1, "otorgamiento": 3, "registro": 1, "salvo": 1, "deriven": 1, "conveniente": 1, "ejercidas": 1, "expedici\u00f3n": 1, "materia": 3, "relacionadas": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "cualquier": 2, "ese": 1, "normas": 2, "basados": 1, "seguimiento": 1, "las": 23, "a": 20, "consideren": 1, "soberan\u00eda": 2, "e": 2, "supervisi\u00f3n": 1, "est\u00e9n": 2, "logro": 1, "deportiva": 2, "su": 4, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 3, "conformidad": 1, "ejerce": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "y": 49, "dos": 1, "insular": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 5}, "Etiquetado": "corresponder federaci\u00f3n i._la formulaci\u00f3n conducci\u00f3n operaci\u00f3n evaluaci\u00f3n participaci\u00f3n corresponder entidad federativo pol\u00edtica nacional conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat elaboraci\u00f3n aplicaci\u00f3n programa proyecto establecer efecto ii reglamentaci\u00f3n conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat iii identificaci\u00f3n especie poblaci\u00f3n riesgo determinaci\u00f3n especie poblaci\u00f3n prioritario conservaci\u00f3n iv atenci\u00f3n asunto relativo conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat zona no ser jurisdicci\u00f3n entidades_federativas v._la expedici\u00f3n norma oficial mexicano relacionar materia prever presente ley vi atenci\u00f3n asunto relativo conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre nacional caso acto originar territorio zona sujeto soberan\u00eda jurisdicci\u00f3n pa\u00eds zona estar jurisdicci\u00f3n pa\u00eds poder afectar vida silvestre nacional vii atenci\u00f3n asunto relativo vida silvestre caso acto originar territorio nacional zona sujeto jurisdicci\u00f3n naci\u00f3n poder afectar vida silvestre territorio zona sujeto soberan\u00eda jurisdicci\u00f3n pa\u00eds zona estar jurisdicci\u00f3n pa\u00eds viii promoci\u00f3n establecimiento condici\u00f3n necesario desarrollo mercado nacional internacional vida silvestre basar criterio sustentabilidad aplicaci\u00f3n instrumento pol\u00edtica ambiental estimular logro objetivo conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre ix conducci\u00f3n pol\u00edtica nacional informaci\u00f3n difusi\u00f3n vida silvestre integraci\u00f3n seguimiento actualizaci\u00f3n subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n vida_silvestre x._la promoci\u00f3n desarrollo proyecto estudio actividad encaminar educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n investigaci\u00f3n vida silvestre desarrollo conocimiento t\u00e9cnico cient\u00edfico fomento utilizaci\u00f3n conocimiento tradicional xi promoci\u00f3n registro supervisi\u00f3n t\u00e9cnico establecimiento unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre xii otorgamiento suspensi\u00f3n revocaci\u00f3n registro autorizaci\u00f3n certificaci\u00f3n acto administrativo vincular aprovechamiento liberaci\u00f3n ejemplar especie poblaci\u00f3n silvestre otorgamiento suspensi\u00f3n revocaci\u00f3n licencia ejercicio caza deportivo prestaci\u00f3n servicio aprovechamiento caza deportivo xiii otorgamiento suspensi\u00f3n revocaci\u00f3n autorizaci\u00f3n acto administrativo vincular conservaci\u00f3n traslado importaci\u00f3n exportaci\u00f3n tr\u00e1nsito territorio nacional vida silvestre xiv atenci\u00f3n asunto relativo manejo control remediaci\u00f3n problema asociar ejemplar poblaci\u00f3n tornar perjudicial xv atenci\u00f3n asunto relativo manejo control remediaci\u00f3n problema asociar ejemplar poblaci\u00f3n feral encontrar m\u00e1s entidad federativo territorio insular zona naci\u00f3n ejercer jurisdicci\u00f3n coordinaci\u00f3n entidad federativo involucrar considerar conveniente xvi establecimiento aplicaci\u00f3n medida sanidad relativo vida silvestre xvii regulaci\u00f3n aplicaci\u00f3n medida relativo h\u00e1bitat cr\u00edtico \u00e1rea refugio proteger especie acu\u00e1tico xviii emisi\u00f3n recomendaci\u00f3n autoridad estatal competente vida silvestre prop\u00f3sito promover cumplimiento legislaci\u00f3n conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable xix atenci\u00f3n promoci\u00f3n asunto relativo trato digno respetuoso fauna silvestre xx promoci\u00f3n establecimiento condici\u00f3n manejo destino ejemplar h\u00e1bitat natural conformidad procedimiento establecer presente ley xxi inspecci\u00f3n vigilancia cumplimiento ley norma derivar imposici\u00f3n medida seguridad sanci\u00f3n administrativo establecer propio ley colaboraci\u00f3n corresponder entidad federativo atribuci\u00f3n ley otorgar ejecutivo_federal ser ejercer secretar\u00eda corresponder ejercer directamente titular ejecutivo_federal procedimiento administrativo prever ley estar disponer ley_federal_de_el_procedimiento_administrativo atribuci\u00f3n establecer fracci\u00f3n viii xi xii xiv xvi xix xx_y_xxi ser transferible entidad federativo t\u00e9rmino procedimiento establecer presente ley", "TF_Etiquetado": {"xviii": 1, "naci\u00f3n": 2, "participaci\u00f3n": 1, "especie": 4, "investigaci\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 5, "educaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 3, "coordinaci\u00f3n": 1, "zona": 7, "aplicaci\u00f3n": 4, "presente": 3, "medida": 3, "vida": 14, "elaboraci\u00f3n": 1, "nacional": 7, "internacional": 1, "destino": 1, "administrativo": 4, "xvii": 1, "sujeto": 3, "establecer": 5, "desarrollo": 3, "reglamentaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 2, "vigilancia": 1, "pa\u00eds": 4, "colaboraci\u00f3n": 1, "feral": 1, "remediaci\u00f3n": 2, "conocimiento": 2, "vincular": 2, "exportaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 1, "imposici\u00f3n": 1, "estimular": 1, "promover": 1, "xiii": 1, "procedimiento": 3, "ser": 3, "conducci\u00f3n": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "directamente": 1, "caza": 2, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 8, "informaci\u00f3n": 1, "relativo": 8, "servicio": 1, "ejercicio": 1, "sanci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "mexicano": 1, "xvi": 2, "h\u00e1bitat": 5, "evaluaci\u00f3n": 1, "estar": 3, "entidades_federativas": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "entidad": 5, "promoci\u00f3n": 5, "manejo": 3, "atenci\u00f3n": 6, "integraci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "ambiental": 1, "ley_federal_de_el_procedimiento_administrativo": 1, "ley": 7, "competente": 1, "cient\u00edfico": 1, "revocaci\u00f3n": 3, "sustentabilidad": 1, "necesario": 1, "traslado": 1, "considerar": 1, "asunto": 6, "oficial": 1, "emisi\u00f3n": 1, "cr\u00edtico": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "trato": 1, "ejemplar": 4, "proyecto": 2, "legislaci\u00f3n": 1, "recomendaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "control": 2, "xi": 2, "derivar": 1, "otorgar": 1, "respetuoso": 1, "subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "vii": 1, "insular": 1, "xx": 1, "refugio": 1, "instrumento": 1, "jurisdicci\u00f3n": 7, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 2, "establecimiento": 4, "xx_y_xxi": 1, "pol\u00edtica": 3, "xii": 2, "riesgo": 1, "objetivo": 1, "problema": 2, "xiv": 2, "fracci\u00f3n": 1, "silvestre": 16, "prioritario": 1, "prever": 2, "poder": 2, "x_la": 1, "norma": 2, "identificaci\u00f3n": 1, "condici\u00f3n": 2, "corresponder": 4, "regulaci\u00f3n": 1, "xix": 2, "originar": 2, "criterio": 1, "mercado": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "i_la": 1, "transferible": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "encaminar": 1, "caso": 2, "afectar": 2, "encontrar": 1, "federativo": 5, "v_la": 1, "viii": 2, "fauna": 1, "vida_silvestre": 1, "disponer": 1, "estudio": 1, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "territorio": 5, "titular": 1, "vi": 1, "relacionar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "proteger": 1, "sustentable": 6, "efecto": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "fomento": 1, "ejercer": 3, "supervisi\u00f3n": 1, "no": 1, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "seguridad": 1, "t\u00e9rmino": 1, "difusi\u00f3n": 1, "acto": 4, "certificaci\u00f3n": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "licencia": 1, "conformidad": 1, "otorgamiento": 3, "registro": 2, "conveniente": 1, "expedici\u00f3n": 1, "acu\u00e1tico": 1, "materia": 1, "involucrar": 1, "federaci\u00f3n": 1, "basar": 1, "sanidad": 1, "perjudicial": 1, "seguimiento": 1, "soberan\u00eda": 2, "natural": 1, "deportivo": 2, "estatal": 1, "digno": 1, "ejecutivo_federal": 2, "logro": 1, "tornar": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "importaci\u00f3n": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "prop\u00f3sito": 1, "asociar": 2}}, "Art\u00edculo 8o": {"contenido": " Los gobiernos de las entidades federativas, los Municipios y las demarcaciones \r\nterritoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, as\u00ed como el Gobierno Federal ejercer\u00e1n sus atribuciones en materia \r\nde conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre, de conformidad con lo previsto en los \r\nsiguientes art\u00edculos. \r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "ciudad": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "materia": 1, "la": 2, "federal": 1, "lo": 1, "entidades": 1, "previsto": 1, "art\u00edculos": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "los": 3, "de": 6, "conservaci\u00f3n": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "gobierno": 1, "territoriales": 1, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "vida": 1, "atribuciones": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "federativas": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "gobierno entidad federativo municipios demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico gobierno_federal ejercer atribuci\u00f3n conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre conformidad prever siguiente art\u00edculo", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "siguiente": 1, "ejercer": 1, "prever": 1, "vida": 1, "sustentable": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "gobierno": 1, "territorial": 1, "federativo": 1, "conformidad": 1, "aprovechamiento": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "municipios": 1, "gobierno_federal": 1, "art\u00edculo": 1}}, "Art\u00edculo 13": {"contenido": " Los Municipios y las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, adem\u00e1s de las \r\natribuciones vinculadas a esta materia que les confieren los art\u00edculos 115 y 122 constitucionales, \r\nejercer\u00e1n las que les otorguen las leyes de las entidades federativas en el \u00e1mbito de sus competencias, \r\nas\u00ed como aquellas que les sean transferidas por las Entidades Federativas, mediante acuerdos o \r\nconvenios. \r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "esta": 1, "por": 1, "115": 1, "ciudad": 1, "sean": 1, "vinculadas": 1, "materia": 1, "la": 1, "entidades": 2, "convenios": 1, "aquellas": 1, "art\u00edculos": 1, "otorguen": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "mediante": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "municipios": 1, "\u00e1mbito": 1, "adem\u00e1s": 1, "acuerdos": 1, "de": 5, "ejercer\u00e1n": 1, "competencias": 1, "122": 1, "les": 3, "territoriales": 1, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 6, "a": 1, "atribuciones": 1, "confieren": 1, "transferidas": 1, "o": 1, "constitucionales": 1, "leyes": 1, "y": 2, "que": 3, "federativas": 2}, "Etiquetado": "municipios demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico atribuci\u00f3n vincular materia conferir art\u00edculo constitucional ejercer otorgar ley entidad federativo \u00e1mbito competencia ser transferir entidades_federativas acuerdo convenio", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "constitucional": 1, "federativo": 1, "art\u00edculo": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "competencia": 1, "materia": 1, "ejercer": 1, "transferir": 1, "territorial": 1, "entidades_federativas": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "municipios": 1, "entidad": 1, "\u00e1mbito": 1, "conferir": 1, "convenio": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "vincular": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1}}, "Art\u00edculo 12": {"contenido": " La celebraci\u00f3n de los convenios o acuerdos de coordinaci\u00f3n a que se refiere el art\u00edculo \r\nanterior, se sujetar\u00e1 a las bases previstas en el art\u00edculo 12 de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la \r\nProtecci\u00f3n al Ambiente.  \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"anterior": 1, "el": 2, "en": 1, "previstas": 1, "refiere": 1, "al": 1, "general": 1, "art\u00edculo": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "la": 3, "convenios": 1, "los": 1, "bases": 1, "sujetar\u00e1": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "acuerdos": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 3, "que": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 2, "12": 1, "o": 1, "del": 1, "protecci\u00f3n": 1, "y": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "celebraci\u00f3n convenio acuerdo coordinaci\u00f3n referir art\u00edculo anterior sujetar base prever art\u00edculo ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente", "TF_Etiquetado": {"coordinaci\u00f3n": 1, "referir": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "prever": 1, "sujetar": 1, "convenio": 1, "art\u00edculo": 2, "base": 1, "acuerdo": 1, "protecci\u00f3n": 1, "anterior": 1, "ambiente": 1, "celebraci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r.", "Art\u00edculo 11": {"contenido": " La Federaci\u00f3n, por conducto de la Secretar\u00eda, podr\u00e1 suscribir convenios o acuerdos de \r\ncoordinaci\u00f3n, con el objeto de que los gobiernos de las entidades federativas, con la participaci\u00f3n, en su \r\ncaso, de sus Municipios o demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, asuman las siguientes \r\nfacultades, en el \u00e1mbito de su jurisdicci\u00f3n territorial: \r\n\r\n \r\n\r\nI. Autorizar, registrar y supervisar t\u00e9cnicamente el establecimiento de Unidades de Manejo para la \r\nConservaci\u00f3n de Vida Silvestre; \r\n\r\n \r\n\r\nII. Atender los asuntos relativos al manejo, control y remediaci\u00f3n de problemas asociados a \r\nejemplares y poblaciones que se tornen perjudiciales;  \r\n\r\n \r\n\r\nIII. Aplicar las medidas de sanidad relativas a la vida silvestre;  \r\n \r\n\r\nIV. Aplicar las medidas relativas al h\u00e1bitat cr\u00edtico y a las \u00e1reas de refugio para proteger las especies \r\nacu\u00e1ticas reguladas en la presente Ley;  \r\n\r\n \r\n\r\nV. Promover y aplicar las medidas relativas al trato digno y respetuoso de la fauna silvestre;  \r\n \r\n\r\nVI. Promover el establecimiento de las condiciones para el manejo y destino de ejemplares fuera de \r\nsu h\u00e1bitat natural, de conformidad con los procedimientos establecidos en la presente Ley;  \r\n\r\n \r\n\r\nVII. Llevar a cabo la inspecci\u00f3n y vigilancia del cumplimiento de esta Ley y de las normas que de ella \r\nse deriven, as\u00ed como imponer las medidas de seguridad y las sanciones administrativas \r\nestablecidas en la propia Ley;  \r\n\r\n \r\n\r\nVIII.  Promover el establecimiento de las condiciones necesarias para el desarrollo de mercados \r\nlocales para la vida silvestre, basados en criterios de sustentabilidad, as\u00ed como aplicar los \r\ninstrumentos de pol\u00edtica ambiental para estimular el logro de los objetivos de conservaci\u00f3n y \r\naprovechamiento sustentable de la misma; \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nIX. Otorgar, suspender, modificar y revocar las autorizaciones, certificaciones, registros y dem\u00e1s \r\nactos administrativos vinculados al aprovechamiento y liberaci\u00f3n de ejemplares de las especies y \r\npoblaciones silvestres, al ejercicio de la caza deportiva y para la prestaci\u00f3n de servicios de este \r\ntipo de aprovechamiento, as\u00ed como para la colecta cient\u00edfica, de conformidad con las normas y \r\ndem\u00e1s disposiciones legales aplicables, o  \r\n\r\n \r\n\r\nX. Promover el desarrollo de proyectos, estudios y actividades encaminados a la educaci\u00f3n, \r\ncapacitaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre la vida silvestre, para el desarrollo del conocimiento t\u00e9cnico y \r\ncient\u00edfico y el fomento de la utilizaci\u00f3n del conocimiento tradicional. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nDichas facultades ser\u00e1n ejercidas conforme a lo dispuesto en esta Ley y dem\u00e1s disposiciones \r\n\r\nfederales aplicables, as\u00ed como en aquellas que de las mismas deriven.  \r\n \r\nEn contra de los actos que emitan los gobiernos de las entidades federativas, o en su caso de los \r\n\r\nMunicipios y las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, en ejercicio de las facultades que \r\nasuman de conformidad con este precepto respecto de los particulares, proceder\u00e1n los recursos y medios \r\nde defensa establecidos en el Cap\u00edtulo V del T\u00edtulo Sexto de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la \r\nProtecci\u00f3n al Ambiente. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"poblaciones": 2, "participaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "tornen": 1, "ciudad": 2, "objetivos": 1, "sexto": 1, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "dispuesto": 1, "disposiciones": 2, "presente": 2, "la": 22, "lo": 1, "vida": 4, "cient\u00edfica": 1, "estudios": 1, "gobiernos": 2, "aplicar": 4, "cr\u00edtico": 1, "protecci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnicamente": 1, "emitan": 1, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "de": 50, "relativos": 1, "particulares": 1, "registros": 1, "contra": 1, "administrativas": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 3, "ejemplares": 3, "remediaci\u00f3n": 1, "establecidos": 2, "conocimiento": 2, "certificaciones": 1, "estimular": 1, "conducto": 1, "promover": 4, "x": 1, "e": 1, "revocar": 1, "el": 12, "fuera": 1, "en": 12, "cabo": 1, "federales": 1, "podr\u00e1": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 3, "defensa": 1, "legales": 1, "necesarias": 1, "ejercicio": 2, "proceder\u00e1n": 1, "instrumentos": 1, "tipo": 1, "relativas": 3, "as\u00ed": 4, "h\u00e1bitat": 2, "destino": 1, "sus": 1, "sobre": 1, "cumplimiento": 1, "asociados": 1, "municipios": 2, "respecto": 1, "manejo": 3, "caza": 1, "especies": 2, "facultades": 3, "reguladas": 1, "que": 6, "como": 4, "atender": 1, "ley": 3, "territorial:": 1, "cient\u00edfico": 1, "precepto": 1, "administrativos": 1, "sustentabilidad": 1, "autorizaciones": 1, "o": 4, "unidades": 1, "registrar": 1, "trato": 1, "sanidad": 1, "medidas": 4, "asuman": 2, "con": 5, "suspender": 1, "ambiental": 1, "ix": 1, "vii": 1, "por": 1, "servicios": 1, "vinculados": 1, "medios": 1, "refugio": 1, "aplicables": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "sanciones": 1, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 3, "pol\u00edtica": 1, "equilibrio": 1, "los": 10, "entidades": 2, "convenios": 1, "m\u00e9xico": 2, "ley;": 3, "demarcaciones": 2, "silvestre": 2, "procedimientos": 1, "este": 2, "para": 9, "modificar": 1, "asuntos": 1, "colecta": 1, "ambiente": 1, "territoriales": 2, "condiciones": 2, "general": 1, "iii": 1, "locales": 1, "establecidas": 1, "actividades": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "proyectos": 1, "caso": 2, "i": 1, "llevar": 1, "del": 5, "viii": 1, "v": 2, "problemas": 1, "fauna": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "control": 1, "respetuoso": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "esta": 2, "vi": 1, "al": 6, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 1, "sustentable": 1, "recursos": 1, "dichas": 1, "propia": 1, "autorizar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "fomento": 1, "misma;": 1, "objeto": 1, "mercados": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "silvestres": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "aquellas": 1, "encaminados": 1, "actos": 2, "dem\u00e1s": 3, "cap\u00edtulo": 1, "suscribir": 1, "imponer": 1, "deriven": 2, "ejercidas": 1, "ella": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "normas": 2, "basados": 1, "t\u00edtulo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 19, "a": 6, "silvestre;": 3, "natural": 1, "digno": 1, "logro": 1, "deportiva": 1, "mismas": 1, "perjudiciales;": 1, "su": 4, "federativas": 2, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 3, "supervisar": 1, "criterios": 1, "y": 24, "se": 2}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n conducto secretar\u00eda poder suscribir convenio acuerdo coordinaci\u00f3n objeto gobierno entidad federativo participaci\u00f3n caso municipios demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico asumir siguiente facultad \u00e1mbito jurisdicci\u00f3n territorial i._autorizar registrar supervisar t\u00e9cnicamente establecimiento unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre ii atender asunto relativo manejo control remediaci\u00f3n problema asociar ejemplar poblaci\u00f3n tornar perjudicial iii aplicar medida sanidad relativo vida silvestre iv aplicar medida relativo h\u00e1bitat cr\u00edtico \u00e1rea refugio proteger especie acu\u00e1tico regular presente ley v._promover aplicar medida relativo trato digno respetuoso fauna silvestre vi promover establecimiento condici\u00f3n manejo destino ejemplar h\u00e1bitat natural conformidad procedimiento establecer presente ley vii llevar_a_cabo inspecci\u00f3n vigilancia cumplimiento ley norma derivar imponer medida seguridad sanci\u00f3n administrativo establecer propio ley viii promover establecimiento condici\u00f3n necesario desarrollo mercado local vida silvestre basar criterio sustentabilidad aplicar instrumento pol\u00edtica ambiental estimular logro objetivo conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable mismo ix otorgar suspender modificar revocar autorizaci\u00f3n certificaci\u00f3n registro acto administrativo vincular aprovechamiento liberaci\u00f3n ejemplar especie poblaci\u00f3n silvestre ejercicio caza deportivo prestaci\u00f3n servicio tipo aprovechamiento colecta cient\u00edfico conformidad norma disposici\u00f3n legal aplicable x._promover desarrollo proyecto estudio actividad encaminar educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n investigaci\u00f3n vida silvestre desarrollo conocimiento t\u00e9cnico cient\u00edfico fomento utilizaci\u00f3n conocimiento tradicional decir facultad ser ejercer disponer ley disposici\u00f3n federal aplicable mismo derivar acto emitir gobierno entidad federativo caso municipios demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico ejercicio facultad asumir conformidad precepto particular proceder recurso medio defensa establecer cap\u00edtulo_v_de_el_t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "participaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "cient\u00edfico": 2, "presente": 2, "iii": 1, "vida": 3, "emitir": 1, "territorial": 3, "aplicar": 4, "decir": 1, "administrativo": 2, "local": 1, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 3, "seguridad": 1, "imponer": 1, "perjudicial": 1, "desarrollo": 3, "sanci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "especie": 2, "v_promover": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "conocimiento": 2, "vincular": 1, "estimular": 1, "conducto": 1, "promover": 2, "disposici\u00f3n": 2, "instrumento": 1, "ser": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 3, "defensa": 1, "relativo": 4, "servicio": 1, "ejercicio": 2, "tipo": 1, "actividad": 1, "legal": 1, "h\u00e1bitat": 2, "destino": 1, "cr\u00edtico": 1, "cumplimiento": 1, "municipios": 2, "proceder": 1, "entidad": 2, "manejo": 2, "caza": 1, "convenio": 1, "\u00e1rea": 1, "derivar": 2, "atender": 1, "ley": 5, "ambiente": 1, "precepto": 1, "sustentabilidad": 1, "necesario": 1, "asunto": 1, "x_promover": 1, "cap\u00edtulo_v_de_el_t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "registrar": 1, "trato": 1, "ejemplar": 3, "mismo": 2, "sanidad": 1, "revocar": 1, "suspender": 1, "estudio": 1, "ambiental": 1, "ix": 1, "vii": 1, "refugio": 1, "procedimiento": 1, "asumir": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "proyecto": 1, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 3, "pol\u00edtica": 1, "objetivo": 1, "facultad": 3, "silvestre": 5, "criterio": 1, "poder": 1, "modificar": 1, "norma": 2, "colecta": 1, "condici\u00f3n": 2, "basar": 1, "gobierno": 2, "particular": 1, "mercado": 1, "siguiente": 1, "medida": 4, "utilizaci\u00f3n": 1, "encaminar": 1, "caso": 2, "aplicable": 2, "sustentable": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "fauna": 1, "disponer": 1, "control": 1, "respetuoso": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "proteger": 1, "federativo": 2, "i_autorizar": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "t\u00e9cnicamente": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "objeto": 1, "medio": 1, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "acto": 2, "certificaci\u00f3n": 1, "suscribir": 1, "registro": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "problema": 1, "ejercer": 1, "federal": 1, "natural": 1, "deportivo": 1, "recurso": 1, "digno": 1, "logro": 1, "demarcaci\u00f3n": 2, "tornar": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 3, "supervisar": 1, "acu\u00e1tico": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "asociar": 1}}, "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 14": {"contenido": " Cuando por raz\u00f3n de la materia y de conformidad con la Ley Org\u00e1nica de la \r\nAdministraci\u00f3n P\u00fablica Federal u otras disposiciones aplicables, se requiera de la intervenci\u00f3n de otras \r\ndependencias, la Secretar\u00eda ejercer\u00e1 sus atribuciones en coordinaci\u00f3n con las mismas. \r\n\r\n \r\nLas dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal que ejerzan atribuciones que les \r\n\r\nconfieren otros ordenamientos cuyas disposiciones se relacionen con el objeto de la presente Ley, \r\najustar\u00e1n su ejercicio a la pol\u00edtica nacional sobre vida silvestre establecida en \u00e9sta y en la Ley General del \r\nEquilibro Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, as\u00ed como a las disposiciones que de ellas se deriven. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "administraci\u00f3n": 2, "cuyas": 1, "ejercer\u00e1": 1, "otras": 2, "cuando": 1, "al": 1, "general": 1, "ajustar\u00e1n": 1, "en": 3, "establecida": 1, "aplicables": 1, "otros": 1, "ellas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "sus": 1, "disposiciones": 3, "intervenci\u00f3n": 1, "la": 10, "federal": 2, "del": 1, "entidades": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "requiera": 1, "sobre": 1, "silvestre": 1, "org\u00e1nica": 1, "las": 3, "protecci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "deriven": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "por": 1, "relacionen": 1, "de": 8, "ejercicio": 1, "equilibro": 1, "p\u00fablica": 2, "raz\u00f3n": 1, "que": 3, "como": 1, "ejerzan": 1, "ley": 3, "\u00e9sta": 1, "ambiente": 1, "dependencias": 2, "a": 2, "atribuciones": 2, "presente": 1, "confieren": 1, "objeto": 1, "mismas": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "les": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "y": 4, "vida": 1, "se": 3, "con": 3}, "Etiquetado": "materia conformidad ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal disposici\u00f3n aplicable requerir intervenci\u00f3n dependencia secretar\u00eda ejercer atribuci\u00f3n coordinaci\u00f3n mismo dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal ejercer atribuci\u00f3n conferir ordenamiento disposici\u00f3n relacionar objeto presente ley ajustar ejercicio pol\u00edtica nacional vida silvestre establecer ley_general_de_el_equilibro_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente disposici\u00f3n derivar", "TF_Etiquetado": {"ordenamiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "requerir": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "vida": 1, "nacional": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "silvestre": 1, "ejercer": 2, "atribuci\u00f3n": 2, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "protecci\u00f3n": 1, "entidad": 1, "ajustar": 1, "relacionar": 1, "establecer": 1, "conferir": 1, "derivar": 1, "ejercicio": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "ley_general_de_el_equilibro_ecol\u00f3gico": 1, "dependencia": 2, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "mismo": 1, "disposici\u00f3n": 3}}}, "TF_Etiquetado": {"de_las_autoridades": 1}}, "T\u00cdTULO IV \r": {"TF": {"y": 1, "concertaci\u00d3n": 1, "participaci\u00d3n": 1, "social": 1}, "nombre": "\n\r\nCONCERTACI\u00d3N Y PARTICIPACI\u00d3N SOCIAL \r\n \r\n\r\n", "Etiquetado": "concertaci\u00f3n_y_participaci\u00f3n_social", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO\r": {"TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 17": {"contenido": " Para la consecuci\u00f3n de los objetivos de la pol\u00edtica nacional sobre vida silvestre, la \r\nSecretar\u00eda podr\u00e1 celebrar convenios de concertaci\u00f3n con las personas f\u00edsicas y morales interesadas en su \r\nconservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"consecuci\u00f3n": 1, "en": 1, "aprovechamiento": 1, "interesadas": 1, "sustentable": 1, "objetivos": 1, "podr\u00e1": 1, "pol\u00edtica": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "la": 3, "vida": 1, "convenios": 1, "nacional": 1, "los": 1, "sobre": 1, "personas": 1, "silvestre": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "morales": 1, "para": 1, "de": 3, "las": 1, "celebrar": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "consecuci\u00f3n objetivo pol\u00edtica nacional vida silvestre secretar\u00eda poder celebrar convenio concertaci\u00f3n persona f\u00edsico moral interesar conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable", "TF_Etiquetado": {"consecuci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "persona": 1, "celebrar": 1, "vida": 1, "objetivo": 1, "nacional": 1, "secretar\u00eda": 1, "sustentable": 1, "convenio": 1, "moral": 1, "aprovechamiento": 1, "f\u00edsico": 1, "silvestre": 1, "interesar": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "poder": 1}}, "Art\u00edculo 16": {"contenido": " La Secretar\u00eda contar\u00e1 con un Consejo T\u00e9cnico Consultivo Nacional para la Conservaci\u00f3n \r\ny Aprovechamiento Sustentable de la Vida Silvestre, cuyas funciones consistir\u00e1n en emitir opiniones o \r\nrecomendaciones en relaci\u00f3n con la identificaci\u00f3n de las especies en riesgo y la determinaci\u00f3n de \r\nespecies y poblaciones prioritarias para la conservaci\u00f3n, el desarrollo de proyectos de recuperaci\u00f3n, la \r\ndeclaraci\u00f3n de existencia de h\u00e1bitats cr\u00edticos, as\u00ed como con el otorgamiento de los reconocimientos y \r\npremios a los que se refiere el art\u00edculo 45 de la presente Ley. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda podr\u00e1 constituir otros \u00f3rganos t\u00e9cnicos consultivos relacionados con la vida silvestre y su \r\n\r\nh\u00e1bitat, con el objeto de que la apoyen tanto en la formulaci\u00f3n como en la aplicaci\u00f3n de las medidas que \r\nsean necesarias para su conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable. \r\n\r\n \r\nLos \u00f3rganos t\u00e9cnicos consultivos a los que se refiere este art\u00edculo estar\u00e1n integrados por \r\n\r\nrepresentantes de la Secretar\u00eda; de otras dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nas\u00ed como de representantes de los gobiernos de las entidades federativas, los Municipios y las \r\ndemarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico involucradas en cada caso; de instituciones \r\nacad\u00e9micas y centros de investigaci\u00f3n; de agrupaciones de productores y empresarios; de organizaciones \r\nno gubernamentales y de otros organismos de car\u00e1cter social y privado, as\u00ed como por personas f\u00edsicas de \r\nconocimiento probado en la materia, de conformidad con lo establecido en el reglamento. \r\n\r\n \r\nLa organizaci\u00f3n y funcionamiento de los \u00f3rganos t\u00e9cnicos consultivos se sujetar\u00e1 a los acuerdos que \r\n\r\npara ese efecto expida la Secretar\u00eda, en los que se procurar\u00e1 una representaci\u00f3n equilibrada y \r\nproporcional de todos los sectores y se prestar\u00e1 una especial atenci\u00f3n a la participaci\u00f3n de las \r\ncomunidades rurales y productores involucrados. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda deber\u00e1 considerar, en el ejercicio de sus facultades sobre la materia, las opiniones y \r\n\r\nrecomendaciones que, en su caso, hayan sido formuladas por los \u00f3rganos t\u00e9cnicos consultivos. \r\n \r\n\r", "TF": {"representantes": 2, "poblaciones": 1, "cuyas": 1, "participaci\u00f3n": 1, "productores": 2, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 2, "reglamento": 1, "podr\u00e1": 1, "rurales": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 22, "agrupaciones": 1, "vida": 2, "emitir": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "relaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n;": 1, "personas": 1, "sujetar\u00e1": 1, "consistir\u00e1n": 1, "equilibrada": 1, "sobre": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 32, "\u00f3rganos": 4, "hayan": 1, "centros": 1, "tanto": 1, "secretar\u00eda;": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "opiniones": 2, "conocimiento": 1, "reconocimientos": 1, "expida": 1, "sido": 1, "el": 6, "en": 11, "otras": 1, "especial": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 2, "funcionamiento": 1, "necesarias": 1, "car\u00e1cter": 1, "organismos": 1, "ejercicio": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 3, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnicos": 4, "municipios": 1, "atenci\u00f3n": 1, "especies": 2, "facultades": 1, "prioritarias": 1, "p\u00fablica": 1, "apoyen": 1, "como": 4, "ley": 1, "recomendaciones": 2, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 1, "considerar": 1, "involucrados": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "o": 1, "lo": 1, "una": 2, "social": 1, "h\u00e1bitats": 1, "medidas": 1, "federativas": 1, "con": 6, "administraci\u00f3n": 1, "consejo": 1, "refiere": 2, "por": 3, "cada": 1, "premios": 1, "estar\u00e1n": 1, "otros": 2, "t\u00e9cnico": 1, "acad\u00e9micas": 1, "proporcional": 1, "representaci\u00f3n": 1, "entidades": 2, "riesgo": 1, "los": 11, "empresarios;": 1, "demarcaciones": 1, "silvestre": 2, "contar\u00e1": 1, "dependencias": 1, "existencia": 1, "a": 4, "para": 4, "formuladas": 1, "procurar\u00e1": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "cr\u00edticos": 1, "prestar\u00e1": 1, "territoriales": 1, "gubernamentales": 1, "funciones": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "proyectos": 1, "caso": 1, "un": 1, "comunidades": 1, "este": 1, "f\u00edsicas": 1, "probado": 1, "sustentable": 2, "efecto": 1, "organizaciones": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "objeto": 1, "no": 1, "45": 1, "involucradas": 1, "que": 7, "privado": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "todos": 1, "otorgamiento": 1, "materia": 2, "consultivo": 1, "ese": 1, "integrados": 1, "sectores": 1, "las": 6, "constituir": 1, "su": 3, "consultivos": 4, "secretar\u00eda": 4, "caso;": 1, "conformidad": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "y": 17, "se": 5}, "Etiquetado": "secretar\u00eda contar consejo_t\u00e9cnico_consultivo_nacional_para_la_conservaci\u00f3n aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre funci\u00f3n consistir emitir opini\u00f3n recomendaci\u00f3n relaci\u00f3n identificaci\u00f3n especie riesgo determinaci\u00f3n especie poblaci\u00f3n prioritario conservaci\u00f3n desarrollo proyecto recuperaci\u00f3n declaraci\u00f3n existencia h\u00e1bitat cr\u00edtico otorgamiento reconocimiento premio referir art\u00edculo presente ley secretar\u00eda poder constituir \u00f3rgano t\u00e9cnico consultivo relacionar vida silvestre h\u00e1bitat objeto apoyar tanto formulaci\u00f3n aplicaci\u00f3n medida ser necesario conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable \u00f3rgano t\u00e9cnico consultivo referir art\u00edculo estar integrar representante secretar\u00eda dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal representante gobierno entidad federativo municipios demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico involucrar caso instituci\u00f3n acad\u00e9mico centro investigaci\u00f3n agrupaci\u00f3n productor empresario organizaci\u00f3n no gubernamental organismo car\u00e1cter social privar persona f\u00edsico conocimiento probar materia conformidad establecer reglamento organizaci\u00f3n funcionamiento \u00f3rgano t\u00e9cnico consultivo sujetar acuerdo efecto expedir secretar\u00eda procurar representaci\u00f3n equilibrar proporcional sector prestar especial atenci\u00f3n participaci\u00f3n comunidad rural productor involucrar secretar\u00eda deber considerar ejercicio facultad materia opini\u00f3n recomendaci\u00f3n caso haber ser formular \u00f3rgano t\u00e9cnico consultivo", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acad\u00e9mico": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 2, "gubernamental": 1, "equilibrar": 1, "privar": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "agrupaci\u00f3n": 1, "vida": 1, "emitir": 1, "territorial": 1, "relaci\u00f3n": 1, "cr\u00edtico": 1, "empresario": 1, "relacionar": 1, "establecer": 1, "especie": 2, "tanto": 1, "funci\u00f3n": 1, "referir": 2, "desarrollo": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "conocimiento": 1, "haber": 1, "ser": 2, "especial": 1, "procurar": 1, "opini\u00f3n": 2, "instituci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "funcionamiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "consejo_t\u00e9cnico_consultivo_nacional_para_la_conservaci\u00f3n": 1, "ejercicio": 1, "h\u00e1bitat": 2, "estar": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "organismo": 1, "municipios": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 2, "atenci\u00f3n": 1, "centro": 1, "ley": 1, "productor": 2, "consistir": 1, "necesario": 1, "probar": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "social": 1, "proyecto": 1, "\u00f3rgano": 4, "recomendaci\u00f3n": 2, "sujetar": 1, "integrar": 1, "t\u00e9cnico": 4, "proporcional": 1, "premio": 1, "representaci\u00f3n": 1, "riesgo": 1, "facultad": 1, "f\u00edsico": 1, "silvestre": 1, "prioritario": 1, "poder": 1, "existencia": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "gobierno": 1, "medida": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "caso": 2, "aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre": 1, "sustentable": 1, "acuerdo": 1, "considerar": 1, "contar": 1, "federativo": 1, "efecto": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "deber": 1, "materia": 2, "objeto": 1, "no": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "formular": 1, "otorgamiento": 1, "persona": 1, "apoyar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "involucrar": 2, "consultivo": 4, "representante": 2, "constituir": 1, "dependencia": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 5, "conformidad": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "prestar": 1, "rural": 1}}, "Art\u00edculo 15": {"contenido": " La Secretar\u00eda promover\u00e1 la participaci\u00f3n de todas las personas y sectores involucrados \r\nen la formulaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de las medidas para la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la \r\nvida silvestre que est\u00e9n dentro del \u00e1mbito de su competencia. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"en": 1, "participaci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "competencia": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 5, "vida": 1, "todas": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "personas": 1, "silvestre": 1, "\u00e1mbito": 1, "para": 1, "de": 4, "promover\u00e1": 1, "que": 1, "sectores": 1, "las": 2, "est\u00e9n": 1, "involucrados": 1, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "y": 3, "medidas": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda promover participaci\u00f3n persona sector involucrar formulaci\u00f3n aplicaci\u00f3n medida conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre estar \u00e1mbito competencia", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "persona": 1, "participaci\u00f3n": 1, "involucrar": 1, "vida": 1, "\u00e1mbito": 1, "silvestre": 1, "secretar\u00eda": 1, "sustentable": 1, "estar": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "promover": 1, "competencia": 1, "medida": 1, "aprovechamiento": 1, "aplicaci\u00f3n": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"concertaci\u00f3n_y_participaci\u00f3n_social": 1}}, "T\u00cdTULO V \r": {"CAP\u00cdTULO V \r": {"TF_Etiquetado": {"ejemplares_y_poblaciones_ex\u00f3ticos": 1}, "Art\u00edculo 27": {"contenido": " El manejo de ejemplares y poblaciones ex\u00f3ticos s\u00f3lo se podr\u00e1 llevar a cabo en \r\ncondiciones de confinamiento que garanticen la seguridad de la sociedad civil y trato digno y respetuoso \r\nhacia los ejemplares, de acuerdo con un plan de manejo que deber\u00e1 ser previamente aprobado por la \r\nSecretar\u00eda y el que deber\u00e1 contener lo dispuesto por el art\u00edculo 78 Bis, para evitar los efectos negativos \r\nque los ejemplares y poblaciones ex\u00f3ticos pudieran tener para la conservaci\u00f3n de los ejemplares y \r\npoblaciones nativos de la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\nLas personas que posean alg\u00fan o algunos ejemplares referidos en el p\u00e1rrafo anterior, como mascota o \r\n\r\nanimal de compa\u00f1\u00eda, deber\u00e1n de contar con autorizaci\u00f3n expresa de la Secretar\u00eda. \r\n \r\nAquellos ejemplares de especies que por su naturaleza, ante un inadecuado manejo o evento que \r\n\r\nponga en riesgo a la poblaci\u00f3n civil, deber\u00e1n ser reubicados por la Secretar\u00eda. \r\n \r\n\r", "TF": {"anterior": 1, "el": 4, "poblaciones": 3, "en": 3, "expresa": 1, "cabo": 1, "respetuoso": 1, "civil": 2, "tener": 1, "aprobado": 1, "contar": 1, "por": 4, "efectos": 1, "referidos": 1, "ante": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "sociedad": 1, "hacia": 1, "especies": 1, "podr\u00e1": 1, "o": 3, "conservaci\u00f3n": 1, "previamente": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 8, "lo": 1, "vida": 1, "deber\u00e1": 2, "aquellos": 1, "mascota": 1, "los": 4, "h\u00e1bitat": 1, "evitar": 1, "animal": 1, "negativos": 1, "silvestre": 1, "evento": 1, "las": 1, "confinamiento": 1, "personas": 1, "ser": 2, "manejo": 3, "para": 2, "seguridad": 1, "posean": 1, "de": 11, "compa\u00f1\u00eda": 1, "ponga": 1, "nativos": 1, "reubicados": 1, "acuerdo": 1, "algunos": 1, "naturaleza": 1, "que": 7, "plan": 1, "como": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "condiciones": 1, "garanticen": 1, "dispuesto": 1, "bis": 1, "contener": 1, "78": 1, "a": 2, "ejemplares": 6, "inadecuado": 1, "digno": 1, "riesgo": 1, "pudieran": 1, "su": 2, "alg\u00fan": 1, "secretar\u00eda": 3, "llevar": 1, "un": 2, "ex\u00f3ticos": 2, "trato": 1, "y": 7, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "manejo ejemplar poblaci\u00f3n ex\u00f3tico s\u00f3lo poder llevar_a_cabo condici\u00f3n confinamiento garantizar seguridad sociedad civil trato digno respetuoso ejemplar plan manejo deber ser previamente aprobar secretar\u00eda deber contener disponer art\u00edculo bis evitar efecto negativo ejemplar poblaci\u00f3n ex\u00f3tico poder tener conservaci\u00f3n ejemplar poblaci\u00f3n nativo vida silvestre h\u00e1bitat persona poseer ejemplar referir p\u00e1rrafo anterior mascota animal compa\u00f1\u00eda deber contar autorizaci\u00f3n expresar secretar\u00eda ejemplar especie naturaleza inadecuar manejo evento poner riesgo poblaci\u00f3n civil deber ser reubicar secretar\u00eda", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "respetuoso": 1, "llevar_a_cabo": 1, "ser": 2, "civil": 2, "tener": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "poblaci\u00f3n": 4, "art\u00edculo": 1, "sociedad": 1, "contar": 1, "deber": 4, "aprobar": 1, "inadecuar": 1, "evento": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "poner": 1, "previamente": 1, "evitar": 1, "vida": 1, "riesgo": 1, "poseer": 1, "mascota": 1, "contener": 1, "h\u00e1bitat": 1, "animal": 1, "silvestre": 1, "confinamiento": 1, "expresar": 1, "manejo": 3, "persona": 1, "seguridad": 1, "condici\u00f3n": 1, "compa\u00f1\u00eda": 1, "ex\u00f3tico": 2, "naturaleza": 1, "plan": 1, "bis": 1, "reubicar": 1, "referir": 1, "especie": 1, "garantizar": 1, "digno": 1, "disponer": 1, "negativo": 1, "poder": 2, "secretar\u00eda": 3, "trato": 1, "ejemplar": 6, "efecto": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "nativo": 1}}, "Art\u00edculo 27 Bis": {"contenido": "- No se permitir\u00e1 la liberaci\u00f3n o introducci\u00f3n a los h\u00e1bitats y ecosistemas naturales de \r\nespecies ex\u00f3ticas invasoras. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda determinar\u00e1 dentro de normas oficiales mexicanas y/o acuerdos secretariales las listas \r\n\r\nde especies ex\u00f3ticas invasoras. Las listas respectivas ser\u00e1n revisadas y actualizadas cada 3 a\u00f1os o antes \r\nsi se presenta informaci\u00f3n suficiente para la inclusi\u00f3n de alguna especie o poblaci\u00f3n. Las listas y sus \r\nactualizaciones indicar\u00e1n el g\u00e9nero, la especie y, en su caso, la subespecie y ser\u00e1n publicadas en el \r\nDiario Oficial de la Federaci\u00f3n y en la Gaceta Ecol\u00f3gica. \r\n\r\n \r\nAsimismo, expedir\u00e1 las normas oficiales mexicanas y/o acuerdos secretariales relativos a la \r\n\r\nprevenci\u00f3n de la entrada de especies ex\u00f3ticas invasoras, as\u00ed como el manejo, control y erradicaci\u00f3n de \r\naqu\u00e9llas que ya se encuentren establecidas en el pa\u00eds o en los casos de introducci\u00f3n fortuita, accidental o \r\nilegal. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"control": 1, "el": 4, "mexicanas": 2, "en": 5, "como": 1, "ex\u00f3ticas": 3, "pa\u00eds": 1, "encuentren": 1, "federaci\u00f3n": 1, "diario": 1, "establecidas": 1, "cada": 1, "accidental": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "su": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "subespecie": 1, "entrada": 1, "secretariales": 2, "antes": 1, "fortuita": 1, "que": 1, "para": 1, "la": 9, "-": 1, "permitir\u00e1": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "3": 1, "sus": 1, "ser\u00e1n": 2, "aqu\u00e9llas": 1, "revisadas": 1, "oficiales": 2, "casos": 1, "listas": 3, "y/o": 2, "manejo": 1, "ilegal": 1, "acuerdos": 2, "especie": 2, "ya": 1, "especies": 3, "de": 9, "relativos": 1, "presenta": 1, "ecol\u00f3gica": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "determinar\u00e1": 1, "h\u00e1bitats": 1, "no": 1, "g\u00e9nero": 1, "normas": 2, "publicadas": 1, "suficiente": 1, "asimismo": 1, "expedir\u00e1": 1, "naturales": 1, "las": 4, "a": 2, "inclusi\u00f3n": 1, "a\u00f1os": 1, "alguna": 1, "ecosistemas": 1, "actualizaciones": 1, "oficial": 1, "o": 5, "introducci\u00f3n": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "gaceta": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "indicar\u00e1n": 1, "invasoras": 3, "y": 7, "actualizadas": 1, "respectivas": 1, "caso": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "no permitir liberaci\u00f3n introducci\u00f3n h\u00e1bitat ecosistema natural especie ex\u00f3tico invasor secretar\u00eda determinar norma oficial mexicano acuerdo secretar_rial lista especie ex\u00f3tico invasor lista respectivo ser revisar actualizar a\u00f1o antes presentar informaci\u00f3n suficiente inclusi\u00f3n especie poblaci\u00f3n lista actualizaci\u00f3n indicar g\u00e9nero especie caso subespecie ser publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n gaceta_ecol\u00f3gica asimismo expedir norma oficial mexicano acuerdo secretar_rial relativo prevenci\u00f3n entrada especie ex\u00f3tico invasor manejo control erradicaci\u00f3n ya encontrar establecer pa\u00eds caso introducci\u00f3n fortuito accidental ilegal", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "revisar": 1, "ser": 2, "pa\u00eds": 1, "gaceta_ecol\u00f3gica": 1, "permitir": 1, "fortuito": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "subespecie": 1, "entrada": 1, "relativo": 1, "presentar": 1, "antes": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "secretar_rial": 2, "no": 1, "respectivo": 1, "mexicano": 2, "h\u00e1bitat": 1, "ilegal": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "publicar": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "asimismo": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "ya": 1, "norma": 2, "accidental": 1, "expedir": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "ex\u00f3tico": 3, "g\u00e9nero": 1, "a\u00f1o": 1, "suficiente": 1, "lista": 3, "invasor": 3, "especie": 5, "natural": 1, "determinar": 1, "caso": 2, "encontrar": 1, "introducci\u00f3n": 2, "oficial": 2, "secretar\u00eda": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "indicar": 1, "acuerdo": 2, "actualizar": 1, "ecosistema": 1}}, "TF": {"y": 1, "ex\u00d3ticos": 1, "poblaciones": 1, "ejemplares": 1, "": 1}, "nombre": "\nEJEMPLARES Y POBLACIONES EX\u00d3TICOS \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "ejemplares_y_poblaciones_ex\u00f3ticos", "Art\u00edculo 27 Bis 1": {"contenido": "- No se autorizar\u00e1 la importaci\u00f3n de especies ex\u00f3ticas invasoras o especies \r\nsilvestres que sean portadoras de dichas especies invasoras que representen una amenaza para la \r\nbiodiversidad, la econom\u00eda o salud p\u00fablica. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"ex\u00f3ticas": 1, "sean": 1, "dichas": 1, "amenaza": 1, "la": 3, "econom\u00eda": 1, "silvestres": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 1, "autorizar\u00e1": 1, "para": 1, "especies": 3, "salud": 1, "de": 2, "portadoras": 1, "representen": 1, "que": 2, "no": 1, "p\u00fablica": 1, "o": 2, "una": 1, "invasoras": 2, "se": 1}, "Etiquetado": "no autorizar importaci\u00f3n especie ex\u00f3tico invasor especie silvestre ser portador decir especie invasor representar amenaza biodiversidad econom\u00eda salud p\u00fablico", "TF_Etiquetado": {"autorizar": 1, "especie": 3, "p\u00fablico": 1, "ser": 1, "no": 1, "econom\u00eda": 1, "salud": 1, "representar": 1, "importaci\u00f3n": 1, "ex\u00f3tico": 1, "decir": 1, "silvestre": 1, "portador": 1, "biodiversidad": 1, "invasor": 2, "amenaza": 1}}, "Art\u00edculo 28": {"contenido": " El establecimiento de confinamientos s\u00f3lo se podr\u00e1 realizar de conformidad con lo \r\nestablecido en las disposiciones aplicables, con la finalidad de prevenir y minimizar los efectos negativos \r\nsobre los procesos biol\u00f3gicos y ecol\u00f3gicos, as\u00ed como la sustituci\u00f3n o desplazamiento de poblaciones de \r\nespecies nativas que se distribuyan de manera natural en el sitio. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 2, "procesos": 1, "en": 2, "manera": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "aplicables": 1, "podr\u00e1": 1, "desplazamiento": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "lo": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "sobre": 1, "negativos": 1, "establecimiento": 1, "establecido": 1, "efectos": 1, "distribuyan": 1, "especies": 1, "de": 6, "finalidad": 1, "que": 1, "como": 1, "minimizar": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "sitio": 1, "las": 1, "realizar": 1, "nativas": 1, "natural": 1, "prevenir": 1, "confinamientos": 1, "o": 1, "poblaciones": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "sustituci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "establecimiento confinamiento s\u00f3lo poder realizar conformidad establecer disposici\u00f3n aplicable finalidad prevenir minimizar efecto negativo proceso biol\u00f3gico ecol\u00f3gico sustituci\u00f3n desplazamiento poblaci\u00f3n especie nativo distribuir manera natural sitio", "TF_Etiquetado": {"manera": 1, "efecto": 1, "nativo": 1, "establecimiento": 1, "sitio": 1, "negativo": 1, "proceso": 1, "desplazamiento": 1, "confinamiento": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "distribuir": 1, "finalidad": 1, "minimizar": 1, "realizar": 1, "especie": 1, "natural": 1, "prevenir": 1, "aplicable": 1, "poder": 1, "biol\u00f3gico": 1, "conformidad": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "disposici\u00f3n": 1}}}, "CAP\u00cdTULO VI \r": {"TF_Etiquetado": {"trato_digno_y_respetuoso_a_la_fauna_silvestre": 1}, "Art\u00edculo 31": {"contenido": " Cuando se realice traslado de ejemplares vivos de fauna silvestre, \u00e9ste se deber\u00e1 \r\nefectuar bajo condiciones que eviten o disminuyan la tensi\u00f3n, sufrimiento, traumatismo y dolor, teniendo \r\nen cuenta sus caracter\u00edsticas. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"en": 1, "bajo": 1, "realice": 1, "\u00e9ste": 1, "teniendo": 1, "tensi\u00f3n": 1, "cuando": 1, "eviten": 1, "la": 1, "cuenta": 1, "sus": 1, "disminuyan": 1, "silvestre": 1, "traumatismo": 1, "deber\u00e1": 1, "vivos": 1, "de": 2, "efectuar": 1, "que": 1, "sufrimiento": 1, "condiciones": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "ejemplares": 1, "o": 1, "dolor": 1, "y": 1, "fauna": 1, "traslado": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "realizar traslado ejemplar vivo fauna silvestre deber efectuar condici\u00f3n evitar disminuir tensi\u00f3n sufrimiento traumatismo dolor tener_en_cuenta caracter\u00edstica", "TF_Etiquetado": {"realizar": 1, "traumatismo": 1, "tensi\u00f3n": 1, "sufrimiento": 1, "evitar": 1, "caracter\u00edstica": 1, "tener_en_cuenta": 1, "disminuir": 1, "condici\u00f3n": 1, "vivo": 1, "efectuar": 1, "ejemplar": 1, "dolor": 1, "silvestre": 1, "fauna": 1, "traslado": 1, "deber": 1}}, "Art\u00edculo 30": {"contenido": " El aprovechamiento de la fauna silvestre se llevar\u00e1 a cabo de manera que se eviten o \r\ndisminuyan los da\u00f1os a la fauna silvestre mencionados en el art\u00edculo anterior. Queda estrictamente \r\nprohibido todo acto de crueldad en contra de la fauna silvestre, en los t\u00e9rminos de esta Ley y las normas \r\nque de ella deriven. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"anterior": 1, "el": 2, "en": 3, "manera": 1, "cabo": 1, "eviten": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "todo": 1, "da\u00f1os": 1, "esta": 1, "mencionados": 1, "la": 3, "los": 2, "llevar\u00e1": 1, "disminuyan": 1, "acto": 1, "silvestre": 3, "t\u00e9rminos": 1, "ella": 1, "deriven": 1, "queda": 1, "crueldad": 1, "de": 6, "que": 2, "normas": 1, "ley": 1, "contra": 1, "las": 1, "a": 2, "prohibido": 1, "o": 1, "estrictamente": 1, "y": 1, "fauna": 3, "se": 2}, "Etiquetado": "aprovechamiento fauna silvestre llevar_a_cabo manera evitar disminuir da\u00f1o fauna silvestre mencionar art\u00edculo anterior quedar estrictamente prohibir acto crueldad fauna silvestre t\u00e9rmino ley norma derivar", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "llevar_a_cabo": 1, "manera": 1, "derivar": 1, "norma": 1, "disminuir": 1, "t\u00e9rmino": 1, "crueldad": 1, "mencionar": 1, "prohibir": 1, "evitar": 1, "quedar": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "acto": 1, "silvestre": 3, "ley": 1, "fauna": 3, "estrictamente": 1, "da\u00f1o": 1}}, "Art\u00edculo 33": {"contenido": " Cuando de conformidad con las disposiciones en la materia deba someterse a cuarentena \r\na cualquier ejemplar de la fauna silvestre, se adoptar\u00e1n las medidas para mantenerlos en condiciones \r\nadecuadas de acuerdo a sus necesidades. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"en": 2, "cuando": 1, "mantenerlos": 1, "materia": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "someterse": 1, "necesidades": 1, "sus": 1, "silvestre": 1, "adecuadas": 1, "para": 1, "de": 3, "cuarentena": 1, "deba": 1, "cualquier": 1, "condiciones": 1, "medidas": 1, "las": 2, "a": 3, "adoptar\u00e1n": 1, "conformidad": 1, "ejemplar": 1, "acuerdo": 1, "fauna": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "conformidad disposici\u00f3n materia deber someter cuarentena ejemplar fauna silvestre adoptar medida mantener condici\u00f3n adecuar acuerdo necesidad", "TF_Etiquetado": {"materia": 1, "ejemplar": 1, "mantener": 1, "cuarentena": 1, "condici\u00f3n": 1, "adecuar": 1, "disposici\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "adoptar": 1, "conformidad": 1, "someter": 1, "silvestre": 1, "fauna": 1, "necesidad": 1, "medida": 1, "deber": 1}}, "Art\u00edculo 32": {"contenido": " La exhibici\u00f3n de ejemplares vivos de fauna silvestre deber\u00e1 realizarse de forma que se \r\neviten o disminuyan la tensi\u00f3n, sufrimiento, traumatismo y dolor que pudiera ocasion\u00e1rseles. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"tensi\u00f3n": 1, "eviten": 1, "forma": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "ocasion\u00e1rseles": 1, "la": 2, "pudiera": 1, "disminuyan": 1, "silvestre": 1, "traumatismo": 1, "deber\u00e1": 1, "vivos": 1, "de": 3, "realizarse": 1, "que": 2, "sufrimiento": 1, "ejemplares": 1, "o": 1, "dolor": 1, "y": 1, "fauna": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "exhibici\u00f3n ejemplar vivo fauna silvestre deber realizar forma evitar disminuir tensi\u00f3n sufrimiento traumatismo dolor poder ocasionar", "TF_Etiquetado": {"realizar": 1, "traumatismo": 1, "forma": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "sufrimiento": 1, "disminuir": 1, "tensi\u00f3n": 1, "ocasionar": 1, "vivo": 1, "poder": 1, "evitar": 1, "ejemplar": 1, "dolor": 1, "silvestre": 1, "fauna": 1, "deber": 1}}, "Art\u00edculo 35": {"contenido": " Durante los procesos de comercializaci\u00f3n de ejemplares de la fauna silvestre se deber\u00e1 \r\nevitar o disminuir la tensi\u00f3n, sufrimiento, traumatismo y dolor de los mismos, mediante el uso de m\u00e9todos \r\ne instrumentos de manejo apropiados. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "procesos": 1, "tensi\u00f3n": 1, "apropiados": 1, "manejo": 1, "durante": 1, "m\u00e9todos": 1, "instrumentos": 1, "la": 2, "uso": 1, "los": 2, "mediante": 1, "evitar": 1, "silvestre": 1, "traumatismo": 1, "mismos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 6, "sufrimiento": 1, "e": 1, "ejemplares": 1, "o": 1, "disminuir": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "dolor": 1, "y": 1, "fauna": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "proceso comercializaci\u00f3n ejemplar fauna silvestre deber evitar disminuir tensi\u00f3n sufrimiento traumatismo dolor uso m\u00e9todo instrumento manejo apropiar", "TF_Etiquetado": {"traumatismo": 1, "manejo": 1, "sufrimiento": 1, "apropiar": 1, "disminuir": 1, "uso": 1, "tensi\u00f3n": 1, "evitar": 1, "m\u00e9todo": 1, "proceso": 1, "instrumento": 1, "ejemplar": 1, "dolor": 1, "silvestre": 1, "fauna": 1, "deber": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 34": {"contenido": " Durante el entrenamiento de ejemplares de la fauna silvestre se deber\u00e1 evitar o disminuir \r\nla tensi\u00f3n, sufrimiento, traumatismo y dolor de los mismos, a trav\u00e9s de m\u00e9todos e instrumentos de \r\nentrenamiento que sean adecuados para ese efecto. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "tensi\u00f3n": 1, "durante": 1, "adecuados": 1, "efecto": 1, "sean": 1, "m\u00e9todos": 1, "instrumentos": 1, "la": 2, "los": 1, "ese": 1, "evitar": 1, "silvestre": 1, "traumatismo": 1, "mismos": 1, "entrenamiento": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 5, "que": 1, "sufrimiento": 1, "e": 1, "a": 1, "ejemplares": 1, "trav\u00e9s": 1, "o": 1, "disminuir": 1, "dolor": 1, "y": 1, "para": 1, "fauna": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "entrenamiento ejemplar fauna silvestre deber evitar disminuir tensi\u00f3n sufrimiento traumatismo dolor m\u00e9todo instrumento entrenamiento ser adecuar efecto", "TF_Etiquetado": {"traumatismo": 1, "sufrimiento": 1, "entrenamiento": 2, "disminuir": 1, "tensi\u00f3n": 1, "adecuar": 1, "evitar": 1, "m\u00e9todo": 1, "efecto": 1, "instrumento": 1, "ejemplar": 1, "dolor": 1, "silvestre": 1, "fauna": 1, "deber": 1, "ser": 1}}, "Art\u00edculo 37": {"contenido": " El reglamento y las normas oficiales mexicanas sobre la materia establecer\u00e1n las \r\nmedidas necesarias para efecto de lo establecido en el presente cap\u00edtulo. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n", "TF": {"establecido": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "de": 1, "reglamento": 1, "presente": 1, "para": 1, "la": 1, "lo": 1, "necesarias": 1, "materia": 1, "establecer\u00e1n": 1, "normas": 1, "en": 1, "efecto": 1, "sobre": 1, "y": 1, "oficiales": 1, "cap\u00edtulo": 1, "medidas": 1, "las": 2}, "Etiquetado": "reglamento norma oficial mexicano materia establecer medida necesario efecto establecer presente cap\u00edtulo", "TF_Etiquetado": {"materia": 1, "establecer": 2, "presente": 1, "necesario": 1, "norma": 1, "mexicano": 1, "oficial": 1, "efecto": 1, "reglamento": 1, "medida": 1, "cap\u00edtulo": 1}}, "Art\u00edculo 36": {"contenido": " La tensi\u00f3n, sufrimiento, traumatismo y dolor de los ejemplares de fauna silvestre deber\u00e1 \r\nevitarse o disminuirse en los casos de sacrificio de \u00e9stos, mediante la utilizaci\u00f3n de los m\u00e9todos f\u00edsicos o \r\nqu\u00edmicos adecuados. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"en": 1, "tensi\u00f3n": 1, "adecuados": 1, "m\u00e9todos": 1, "la": 2, "los": 3, "mediante": 1, "qu\u00edmicos": 1, "silvestre": 1, "casos": 1, "traumatismo": 1, "deber\u00e1": 1, "sacrificio": 1, "de": 5, "sufrimiento": 1, "ejemplares": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicos": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "evitarse": 1, "dolor": 1, "y": 1, "fauna": 1, "disminuirse": 1}, "Etiquetado": "tensi\u00f3n sufrimiento traumatismo dolor ejemplar fauna silvestre deber evitar disminuir caso sacrificio utilizaci\u00f3n m\u00e9todo f\u00edsico qu\u00edmico adecuar", "TF_Etiquetado": {"traumatismo": 1, "sufrimiento": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "disminuir": 1, "sacrificio": 1, "caso": 1, "tensi\u00f3n": 1, "adecuar": 1, "f\u00edsico": 1, "qu\u00edmico": 1, "evitar": 1, "m\u00e9todo": 1, "ejemplar": 1, "dolor": 1, "silvestre": 1, "fauna": 1, "deber": 1}}, "TF": {"a": 1, "respetuoso": 1, "": 1, "la": 1, "digno": 1, "silvestre": 1, "trato": 1, "y": 1, "fauna": 1}, "nombre": "\nTRATO DIGNO Y RESPETUOSO A LA FAUNA SILVESTRE \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "trato_digno_y_respetuoso_a_la_fauna_silvestre", "Art\u00edculo 29": {"contenido": " Las entidades federativas, los Municipios, las demarcaciones territoriales de la Ciudad de \r\nM\u00e9xico y la Federaci\u00f3n, adoptar\u00e1n las medidas de trato digno y respetuoso para evitar o disminuir la \r\ntensi\u00f3n, sufrimiento, traumatismo y dolor que se pudiera ocasionar a los ejemplares de fauna silvestre \r\ndurante su aprovechamiento, traslado, exhibici\u00f3n, cuarentena, entrenamiento, comercializaci\u00f3n y \r\nsacrificio. \r\n\r\n\r", "TF": {"respetuoso": 1, "tensi\u00f3n": 1, "durante": 1, "ciudad": 1, "su": 1, "aprovechamiento": 1, "fauna": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "entrenamiento": 1, "disminuir": 1, "pudiera": 1, "entidades": 1, "los": 2, "que": 1, "demarcaciones": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "ocasionar": 1, "traumatismo": 1, "para": 1, "sacrificio": 1, "de": 4, "cuarentena": 1, "territoriales": 1, "sufrimiento": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 3, "a": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "ejemplares": 1, "digno": 1, "adoptar\u00e1n": 1, "la": 3, "o": 1, "evitar": 1, "trato": 1, "dolor": 1, "y": 4, "federaci\u00f3n": 1, "medidas": 1, "traslado": 1, "federativas": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "entidad federativo municipios demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico federaci\u00f3n adoptar medida trato digno respetuoso evitar disminuir tensi\u00f3n sufrimiento traumatismo dolor poder ocasionar ejemplar fauna silvestre aprovechamiento traslado exhibici\u00f3n cuarentena entrenamiento comercializaci\u00f3n sacrificio", "TF_Etiquetado": {"respetuoso": 1, "tensi\u00f3n": 1, "federativo": 1, "aprovechamiento": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "evitar": 1, "territorial": 1, "adoptar": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "poder": 1, "entidad": 1, "traumatismo": 1, "entrenamiento": 1, "sacrificio": 1, "cuarentena": 1, "federaci\u00f3n": 1, "sufrimiento": 1, "medida": 1, "digno": 1, "ocasionar": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "disminuir": 1, "trato": 1, "ejemplar": 1, "dolor": 1, "fauna": 1, "traslado": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}}}, "CAP\u00cdTULO I \r": {"TF_Etiquetado": {"disposiciones_preliminares": 1}, "Art\u00edculo 19": {"contenido": " Las autoridades que, en el ejercicio de sus atribuciones, deban intervenir en las \r\nactividades relacionadas con la utilizaci\u00f3n del suelo, agua y dem\u00e1s recursos naturales con fines agr\u00edcolas, \r\nganaderos, pisc\u00edcolas, forestales y otros, observar\u00e1n las disposiciones de esta Ley y las que de ella se \r\nderiven, y adoptar\u00e1n las medidas que sean necesarias para que dichas actividades se lleven a cabo de \r\nmodo que se eviten, prevengan, reparen, compensen o minimicen los efectos negativos de las mismas \r\nsobre la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "agr\u00edcolas": 1, "en": 2, "esta": 1, "efectos": 1, "eviten": 1, "sean": 1, "dichas": 1, "recursos": 1, "otros": 1, "necesarias": 1, "cabo": 1, "minimicen": 1, "o": 1, "ejercicio": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "actividades": 2, "h\u00e1bitat": 1, "los": 1, "intervenir": 1, "sus": 1, "deban": 1, "sobre": 1, "negativos": 1, "silvestre": 1, "pisc\u00edcolas": 1, "prevengan": 1, "fines": 1, "forestales": 1, "deriven": 1, "suelo": 1, "ella": 1, "de": 5, "relacionadas": 1, "que": 5, "agua": 1, "ganaderos": 1, "ley": 1, "su": 1, "lleven": 1, "naturales": 1, "las": 6, "a": 1, "atribuciones": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "adoptar\u00e1n": 1, "compensen": 1, "mismas": 1, "autoridades": 1, "observar\u00e1n": 1, "reparen": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "y": 5, "para": 1, "medidas": 1, "modo": 1, "vida": 1, "se": 3, "con": 2}, "Etiquetado": "autoridad ejercicio atribuci\u00f3n deber intervenir actividad relacionar utilizaci\u00f3n suelo agua recurso natural fin agr\u00edcola ganadero pisc\u00edcola forestal observar disposici\u00f3n ley derivar adoptar medida ser necesario decir actividad llevar_a_cabo evitar prevenir reparar compensar minimizar efecto negativo mismo vida silvestre h\u00e1bitat", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "ser": 1, "observar": 1, "pisc\u00edcola": 1, "efecto": 1, "deber": 1, "necesario": 1, "ejercicio": 1, "negativo": 1, "actividad": 2, "vida": 1, "ganadero": 1, "h\u00e1bitat": 1, "intervenir": 1, "adoptar": 1, "silvestre": 1, "decir": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "fin": 1, "reparar": 1, "relacionar": 1, "suelo": 1, "forestal": 1, "agua": 1, "autoridad": 1, "derivar": 1, "minimizar": 1, "ley": 1, "medida": 1, "agr\u00edcola": 1, "natural": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "prevenir": 1, "evitar": 1, "mismo": 1, "compensar": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 18": {"contenido": " Los propietarios y leg\u00edtimos poseedores de predios en donde se distribuye la vida \r\nsilvestre, tendr\u00e1n el derecho a realizar su aprovechamiento sustentable y la obligaci\u00f3n de contribuir a \r\nconservar el h\u00e1bitat conforme a lo establecido en la presente Ley; asimismo podr\u00e1n transferir esta \r\nprerrogativa a terceros, conservando el derecho a participar de los beneficios que se deriven de dicho \r\naprovechamiento. \r\n\r\n \r\nLos propietarios y leg\u00edtimos poseedores de dichos predios, as\u00ed como los terceros que realicen el \r\n\r\naprovechamiento, ser\u00e1n responsables solidarios de los efectos negativos que \u00e9ste pudiera tener para la \r\nconservaci\u00f3n de la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"propietarios": 2, "en": 2, "\u00e9ste": 1, "esta": 1, "el": 4, "conservar": 1, "tener": 1, "leg\u00edtimos": 2, "donde": 1, "dicho": 1, "aprovechamiento": 3, "predios": 2, "poseedores": 2, "participar": 1, "derecho": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "presente": 1, "la": 5, "lo": 1, "vida": 2, "establecido": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "h\u00e1bitat": 2, "negativos": 1, "silvestre": 2, "terceros": 2, "beneficios": 1, "solidarios": 1, "realizar": 1, "efectos": 1, "contribuir": 1, "asimismo": 1, "de": 7, "obligaci\u00f3n": 1, "que": 3, "como": 1, "responsables": 1, "ser\u00e1n": 1, "realicen": 1, "a": 5, "podr\u00e1n": 1, "transferir": 1, "tendr\u00e1n": 1, "distribuye": 1, "ley;": 1, "su": 2, "prerrogativa": 1, "sustentable": 1, "dichos": 1, "pudiera": 1, "y": 4, "para": 1, "conservando": 1, "se": 2, "conforme": 1}, "Etiquetado": "propietario leg\u00edtimo poseedor predio distribuir vida silvestre tener derecho realizar aprovechamiento sustentable obligaci\u00f3n contribuir conservar h\u00e1bitat establecer presente ley asimismo poder transferir prerrogativa tercero conservar derecho participar beneficio derivar decir aprovechamiento propietario leg\u00edtimo poseedor decir predio tercero realizar aprovechamiento ser responsable solidario efecto negativo poder tener conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "conservar": 2, "tener": 2, "sustentable": 1, "efecto": 1, "aprovechamiento": 3, "beneficio": 1, "participar": 1, "propietario": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "negativo": 1, "vida": 2, "poseedor": 2, "tercero": 2, "leg\u00edtimo": 2, "h\u00e1bitat": 2, "responsable": 1, "decir": 2, "silvestre": 2, "poder": 2, "contribuir": 1, "establecer": 1, "asimismo": 1, "derecho": 2, "distribuir": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "solidario": 1, "realizar": 2, "predio": 2, "transferir": 1, "prerrogativa": 1}}, "Art\u00edculo 20": {"contenido": " La Secretar\u00eda dise\u00f1ar\u00e1 y promover\u00e1 en las disposiciones que se deriven de la presente \r\nLey, el desarrollo de criterios, metodolog\u00edas y procedimientos que permitan identificar los valores de la \r\nbiodiversidad y de los servicios ambientales que provee, a efecto de armonizar la conservaci\u00f3n de la vida \r\nsilvestre y su h\u00e1bitat, con la utilizaci\u00f3n sustentable de bienes y servicios, as\u00ed como de incorporar \u00e9stos al \r\nan\u00e1lisis y planeaci\u00f3n econ\u00f3micos, de conformidad con la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la \r\nProtecci\u00f3n al Ambiente y otras disposiciones aplicables, mediante: \r\n\r\n \r\n\r\na)  Sistemas de certificaci\u00f3n para la producci\u00f3n de bienes y servicios ambientales. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nb)  Estudios para la ponderaci\u00f3n de los diversos valores culturales, sociales, econ\u00f3micos y \r\necol\u00f3gicos de la biodiversidad. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  Estudios para la evaluaci\u00f3n e internalizaci\u00f3n de costos ambientales en actividades de \r\naprovechamiento de bienes y servicios ambientales. \r\n\r\n \r\n\r\nd)  Mecanismos de compensaci\u00f3n e instrumentos econ\u00f3micos que retribuyan a los habitantes locales \r\ndichos costos asociados a la conservaci\u00f3n de la biodiversidad o al mantenimiento de los flujos de \r\nbienes y servicios ambientales derivados de su aprovechamiento y conservaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\ne)  La utilizaci\u00f3n de mecanismos de compensaci\u00f3n y otros instrumentos internacionales por \r\ncontribuciones de car\u00e1cter global. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"d)": 1, "global": 1, "permitan": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 15, "vida": 1, "estudios": 2, "econ\u00f3micos": 3, "flujos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "identificar": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "costos": 2, "compensaci\u00f3n": 2, "ecol\u00f3gicos": 1, "desarrollo": 1, "incorporar": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "el": 1, "en": 2, "otras": 1, "b)": 1, "mecanismos": 2, "aprovechamiento": 2, "car\u00e1cter": 1, "instrumentos": 2, "planeaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00edas": 1, "as\u00ed": 1, "h\u00e1bitat": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "asociados": 1, "e)": 1, "diversos": 1, "ambientales": 5, "que": 4, "como": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 1, "dichos": 1, "culturales": 1, "actividades": 1, "con": 2, "contribuciones": 1, "ponderaci\u00f3n": 1, "sistemas": 1, "por": 1, "an\u00e1lisis": 1, "aplicables": 1, "otros": 1, "equilibrio": 1, "los": 5, "procedimientos": 1, "silvestre": 1, "c)": 1, "para": 3, "internacionales": 1, "internalizaci\u00f3n": 1, "mantenimiento": 1, "locales": 1, "bienes": 4, "utilizaci\u00f3n": 2, "habitantes": 1, "armonizar": 1, "valores": 2, "del": 1, "derivados": 1, "servicios": 5, "provee": 1, "al": 3, "general": 1, "sustentable": 1, "efecto": 1, "sociales": 1, "retribuyan": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "criterios": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 3, "mediante:": 1, "de": 24, "deriven": 1, "a)": 1, "promover\u00e1": 1, "las": 1, "a": 3, "e": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "y": 14, "se": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda dise\u00f1ar promover disposici\u00f3n derivar presente ley desarrollo criterio metodolog\u00eda procedimiento permitir identificar valor biodiversidad servicio ambiental proveer armonizar conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat utilizaci\u00f3n sustentable bien servicio incorporar an\u00e1lisis planeaci\u00f3n econ\u00f3mico conformidad ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente disposici\u00f3n aplicable sistemas certificaci\u00f3n producci\u00f3n bien servicio ambiental b estudios ponderaci\u00f3n valor cultural social econ\u00f3mico ecol\u00f3gico biodiversidad c estudios evaluaci\u00f3n internalizaci\u00f3n costo ambiental actividad aprovechamiento bien servicio ambiental d mecanismos compensaci\u00f3n instrumento econ\u00f3mico retribuir habitante local decir costo asociar conservaci\u00f3n biodiversidad mantenimiento flujo bien servicio ambiental derivar aprovechamiento conservaci\u00f3n la utilizaci\u00f3n mecanismo compensaci\u00f3n instrumento internacional contribuci\u00f3n car\u00e1cter global", "TF_Etiquetado": {"an\u00e1lisis": 1, "habitante": 1, "derivar": 2, "ponderaci\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "sistemas": 1, "mecanismo": 1, "mantenimiento": 1, "sustentable": 1, "permitir": 1, "procedimiento": 1, "aprovechamiento": 2, "retribuir": 1, "car\u00e1cter": 1, "flujo": 1, "servicio": 5, "conservaci\u00f3n": 3, "identificar": 1, "presente": 1, "la": 1, "actividad": 1, "vida": 1, "asociar": 1, "bien": 4, "estudios": 2, "internacional": 1, "h\u00e1bitat": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "valor": 2, "silvestre": 1, "criterio": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "proveer": 1, "metodolog\u00eda": 1, "protecci\u00f3n": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "global": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "social": 1, "local": 1, "compensaci\u00f3n": 2, "internalizaci\u00f3n": 1, "cultural": 1, "econ\u00f3mico": 3, "ambiental": 5, "dise\u00f1ar": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 1, "d": 1, "desarrollo": 1, "c": 1, "b": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "utilizaci\u00f3n": 2, "biodiversidad": 3, "armonizar": 1, "costo": 2, "secretar\u00eda": 1, "instrumento": 2, "conformidad": 1, "incorporar": 1, "promover": 1, "disposici\u00f3n": 2, "mecanismos": 1}}, "TF": {"": 1, "disposiciones": 1, "preliminares": 1}, "nombre": "\nDISPOSICIONES PRELIMINARES \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "disposiciones_preliminares"}, "TF_Etiquetado": {"disposiciones_comunes_para_la_conservaci\u00f3n_y_el_aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {"capacitaci\u00f3n": 1, "formaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n_y_divulgaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 22": {"contenido": " La Secretar\u00eda, en coordinaci\u00f3n con el Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda y otras \r\nDependencias o Entidades de los distintos \u00f3rdenes de gobierno, promover\u00e1 el apoyo de proyectos y el \r\notorgamiento de reconocimientos y est\u00edmulos, que contribuyan al desarrollo de conocimientos e \r\ninstrumentos para la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "en": 1, "aprovechamiento": 1, "consejo": 1, "otras": 1, "conocimientos": 1, "al": 1, "sustentable": 1, "su": 1, "est\u00edmulos": 1, "apoyo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "instrumentos": 1, "la": 3, "tecnolog\u00eda": 1, "entidades": 1, "nacional": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "silvestre": 1, "ciencia": 1, "otorgamiento": 1, "contribuyan": 1, "para": 1, "de": 7, "distintos": 1, "gobierno": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 1, "\u00f3rdenes": 1, "dependencias": 1, "desarrollo": 1, "e": 1, "proyectos": 1, "reconocimientos": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 6, "vida": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda coordinaci\u00f3n consejo_nacional_de_ciencia tecnolog\u00eda dependencias entidades distinto orden gobierno promover apoyo proyecto otorgamiento reconocimiento est\u00edmulo contribuir desarrollo conocimiento instrumento conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat", "TF_Etiquetado": {"distinto": 1, "consejo_nacional_de_ciencia": 1, "sustentable": 1, "instrumento": 1, "aprovechamiento": 1, "apoyo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "entidades": 1, "h\u00e1bitat": 1, "silvestre": 1, "reconocimiento": 1, "otorgamiento": 1, "desarrollo": 1, "contribuir": 1, "gobierno": 1, "dependencias": 1, "orden": 1, "conocimiento": 1, "est\u00edmulo": 1, "secretar\u00eda": 1, "promover": 1, "proyecto": 1, "vida": 1}}, "Art\u00edculo 23": {"contenido": " La Secretar\u00eda promover\u00e1 y participar\u00e1 en el desarrollo de programas de divulgaci\u00f3n para \r\nque la sociedad valore la importancia ambiental y socioecon\u00f3mica de la conservaci\u00f3n y conozca las \r\nt\u00e9cnicas para el aprovechamiento sustentable de la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"importancia": 1, "el": 2, "en": 1, "aprovechamiento": 1, "sustentable": 1, "sociedad": 1, "participar\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "la": 5, "vida": 1, "h\u00e1bitat": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "silvestre": 1, "socioecon\u00f3mica": 1, "conozca": 1, "para": 2, "de": 4, "programas": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 1, "ambiental": 1, "las": 1, "desarrollo": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "valore": 1, "y": 4}, "Etiquetado": "secretar\u00eda promover participar desarrollo programa divulgaci\u00f3n sociedad valorar importancia ambiental socioecon\u00f3mico conservaci\u00f3n conocer t\u00e9cnica aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat", "TF_Etiquetado": {"importancia": 1, "desarrollo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "vida": 1, "conocer": 1, "aprovechamiento": 1, "silvestre": 1, "valorar": 1, "secretar\u00eda": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sustentable": 1, "programa": 1, "sociedad": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "promover": 1, "t\u00e9cnica": 1, "participar": 1}}, "Art\u00edculo 21": {"contenido": " La Secretar\u00eda promover\u00e1, en coordinaci\u00f3n con la de Educaci\u00f3n P\u00fablica y las dem\u00e1s \r\nautoridades competentes, que las instituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica, media, superior y de investigaci\u00f3n, \r\nas\u00ed como las organizaciones no gubernamentales, desarrollen programas de educaci\u00f3n ambiental, \r\ncapacitaci\u00f3n, formaci\u00f3n profesional e investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica para apoyar las actividades de \r\nconservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre y su h\u00e1bitat. En su caso, la Secretar\u00eda \r\nparticipar\u00e1 en dichos programas en los t\u00e9rminos que se convengan. \r\n\r\n \r\nAsimismo, la Secretar\u00eda promover\u00e1, en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y las \r\n\r\ndem\u00e1s autoridades competentes, que las instituciones de educaci\u00f3n media y superior y de investigaci\u00f3n, \r\nas\u00ed como las organizaciones no gubernamentales, desarrollen proyectos de aprovechamiento sustentable \r\nque contribuyan a la conservaci\u00f3n de la vida silvestre y sus h\u00e1bitats por parte de comunidades rurales. \r\n\r\n \r\nLas autoridades en materia pesquera, forestal, de agricultura, ganader\u00eda y desarrollo rural, en \r\n\r\ncoordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda, prestar\u00e1n oportunamente a ejidatarios, comuneros y peque\u00f1os \r\npropietarios, la asesor\u00eda t\u00e9cnica necesaria para participar en la conservaci\u00f3n y sustentabilidad en el \r\naprovechamiento de la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda promover\u00e1 ante las instancias correspondientes y participar\u00e1 en la capacitaci\u00f3n y \r\n\r\nactualizaci\u00f3n de los involucrados en el manejo de la vida silvestre y en actividades de inspecci\u00f3n y \r\nvigilancia, a trav\u00e9s de cursos, talleres, reuniones regionales, publicaciones y dem\u00e1s proyectos y acciones \r\nque contribuyan a los objetivos de la presente Ley. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda otorgar\u00e1 reconocimientos a las instituciones de educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, \r\n\r\norganizaciones no gubernamentales y autoridades, que se destaquen por su participaci\u00f3n en el desarrollo \r\nde los programas, proyectos y acciones mencionados en este art\u00edculo. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"talleres": 1, "participaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 6, "coordinaci\u00f3n": 3, "superior": 2, "presente": 1, "involucrados": 1, "actividades": 2, "cient\u00edfica": 1, "comuneros": 1, "instancias": 1, "asimismo": 1, "de": 21, "vigilancia": 1, "desarrollo": 2, "instituciones": 3, "correspondientes": 1, "reconocimientos": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "profesional": 1, "competentes": 2, "formaci\u00f3n": 1, "el": 3, "en": 14, "objetivos": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 3, "agricultura": 1, "participar": 1, "asesor\u00eda": 1, "ganader\u00eda": 1, "as\u00ed": 2, "h\u00e1bitat": 2, "sus": 1, "prestar\u00e1n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "regionales": 1, "destaquen": 1, "oportunamente": 1, "manejo": 1, "contribuyan": 2, "reuniones": 1, "p\u00fablica": 2, "h\u00e1bitats": 1, "ambiental": 1, "ley": 1, "sustentabilidad": 1, "necesaria": 1, "la": 17, "autoridades": 4, "dichos": 1, "que": 6, "vida": 4, "con": 3, "propietarios": 1, "como": 2, "desarrollen": 2, "por": 2, "t\u00e9cnica": 1, "ante": 1, "participar\u00e1": 2, "mencionados": 1, "los": 4, "silvestre": 4, "acciones": 2, "convengan": 1, "para": 2, "forestal": 1, "programas": 3, "gubernamentales": 3, "proyectos": 3, "caso": 1, "cursos": 1, "comunidades": 1, "este": 1, "rurales": 1, "publicaciones": 1, "sustentable": 2, "su": 4, "materia": 1, "parte": 1, "no": 3, "media": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "pesquera": 1, "apoyar": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "promover\u00e1": 3, "ejidatarios": 1, "las": 10, "a": 5, "e": 2, "trav\u00e9s": 1, "b\u00e1sica": 1, "peque\u00f1os": 1, "organizaciones": 3, "secretar\u00eda": 7, "dem\u00e1s": 3, "y": 21, "rural": 1, "se": 2, "otorgar\u00e1": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda promover coordinaci\u00f3n educaci\u00f3n_p\u00fablica autoridad competente instituci\u00f3n educaci\u00f3n b\u00e1sico medio superior investigaci\u00f3n organizaci\u00f3n no gubernamental desarrollar programa educaci\u00f3n ambiental capacitaci\u00f3n formaci\u00f3n profesional investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico apoyar actividad conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat caso secretar\u00eda participar decir programa t\u00e9rmino convenir asimismo secretar\u00eda promover coordinaci\u00f3n secretar\u00eda_de_educaci\u00f3n_p\u00fablica autoridad competente instituci\u00f3n educaci\u00f3n medio superior investigaci\u00f3n organizaci\u00f3n no gubernamental desarrollar proyecto aprovechamiento sustentable contribuir conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat parte comunidad rural autoridad materia pesquero forestal agricultura ganader\u00eda desarrollo rural coordinaci\u00f3n secretar\u00eda prestar oportunamente ejidatarios comunero peque\u00f1o propietario asesor\u00eda t\u00e9cnico necesario participar conservaci\u00f3n sustentabilidad aprovechamiento vida silvestre h\u00e1bitat secretar\u00eda promover instancia correspondiente participar capacitaci\u00f3n actualizaci\u00f3n involucrar manejo vida silvestre actividad inspecci\u00f3n vigilancia curso taller reuni\u00f3n regional publicaci\u00f3n proyecto acci\u00f3n contribuir objetivo presente ley secretar\u00eda otorgar reconocimiento instituci\u00f3n educaci\u00f3n investigaci\u00f3n organizaci\u00f3n no gubernamental autoridad destacar participaci\u00f3n desarrollo programa proyecto acci\u00f3n mencionar art\u00edculo", "TF_Etiquetado": {"taller": 1, "mencionar": 1, "educaci\u00f3n": 4, "secretar\u00eda_de_educaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "peque\u00f1o": 1, "ganader\u00eda": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "comunero": 1, "sustentable": 2, "instituci\u00f3n": 3, "destacar": 1, "desarrollar": 2, "ley": 1, "agricultura": 1, "gubernamental": 3, "t\u00e9cnico": 1, "participar": 3, "coordinaci\u00f3n": 3, "superior": 2, "conservaci\u00f3n": 3, "correspondiente": 1, "cient\u00edfico": 1, "presente": 1, "medio": 2, "actividad": 2, "asesor\u00eda": 1, "vida": 4, "acci\u00f3n": 2, "objetivo": 1, "otorgar": 1, "ejidatarios": 1, "h\u00e1bitat": 3, "rural": 2, "decir": 1, "t\u00e9rmino": 1, "silvestre": 4, "actualizaci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "reconocimiento": 1, "oportunamente": 1, "manejo": 1, "regional": 1, "apoyar": 1, "reuni\u00f3n": 1, "asimismo": 1, "propietario": 1, "instancia": 1, "participaci\u00f3n": 1, "contribuir": 2, "forestal": 1, "materia": 1, "convenir": 1, "prestar": 1, "educaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "autoridad": 4, "pesquero": 1, "ambiental": 1, "proyecto": 3, "comunidad": 1, "competente": 2, "parte": 1, "desarrollo": 2, "tecnol\u00f3gico": 1, "organizaci\u00f3n": 3, "sustentabilidad": 1, "necesario": 1, "b\u00e1sico": 1, "caso": 1, "no": 3, "publicaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 6, "involucrar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 3, "curso": 1, "promover": 3, "profesional": 1, "formaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 3, "art\u00edculo": 1}}, "TF": {"": 1, "divulgaci\u00d3n": 1, "capacitaci\u00d3n": 1, "investigaci\u00d3n": 1, "y": 1, "formaci\u00d3n": 1}, "nombre": "\nCAPACITACI\u00d3N, FORMACI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N Y DIVULGACI\u00d3N \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "capacitaci\u00f3n formaci\u00f3n investigaci\u00f3n_y_divulgaci\u00f3n"}, "CAP\u00cdTULO X \r": {"Art\u00edculo 55": {"contenido": " La importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n y reexportaci\u00f3n de ejemplares, partes y derivados de \r\nespecies silvestres incluidas en la Convenci\u00f3n sobre el Comercio Internacional de Especies Amenazadas \r\nde Fauna y Flora Silvestres, se llevar\u00e1n a cabo de acuerdo con esa Convenci\u00f3n, lo dispuesto en la \r\npresente Ley y las disposiciones que de ellas se deriven; quedando prohibida la importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n, \r\nreexportaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n del marfil, cuando no cumplan con los tratados internacionales de los \r\nque M\u00e9xico es parte y con la legislaci\u00f3n aplicable. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "cabo": 1, "cuando": 1, "amenazadas": 1, "reexportaci\u00f3n": 2, "partes": 1, "convenci\u00f3n": 2, "ellas": 1, "es": 1, "importaci\u00f3n": 2, "prohibida": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 5, "lo": 1, "silvestres": 2, "internacional": 1, "los": 2, "quedando": 1, "sobre": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "de": 7, "esa": 1, "especies": 2, "internacionales": 1, "incluidas": 1, "comercio": 1, "acuerdo": 1, "llevar\u00e1n": 1, "que": 2, "ley": 1, "dispuesto": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 1, "a": 1, "flora": 1, "ejemplares": 1, "deriven;": 1, "cumplan": 1, "no": 1, "aplicable": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "del": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "y": 6, "derivados": 1, "fauna": 1, "marfil": 1, "parte": 1, "se": 2, "con": 3}, "Etiquetado": "importaci\u00f3n exportaci\u00f3n reexportaci\u00f3n ejemplar parte derivado especie silvestre incluir convenci\u00f3n comercio_internacional_de_especies_amenazadas_de_fauna flora_silvestres llevar_a_cabo convenci\u00f3n disponer presente ley disposici\u00f3n derivar quedar prohibir importaci\u00f3n exportaci\u00f3n reexportaci\u00f3n comercializaci\u00f3n marfil no cumplir tratado internacional m\u00e9xico ser parte legislaci\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "ser": 1, "prohibir": 1, "reexportaci\u00f3n": 2, "convenci\u00f3n": 2, "internacional": 1, "parte": 2, "presente": 1, "no": 1, "tratado": 1, "importaci\u00f3n": 2, "quedar": 1, "silvestre": 1, "incluir": 1, "comercio_internacional_de_especies_amenazadas_de_fauna": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "especie": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "flora_silvestres": 1, "disponer": 1, "aplicable": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "cumplir": 1, "derivado": 1, "ejemplar": 1, "marfil": 1, "disposici\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 54": {"contenido": " La importaci\u00f3n de ejemplares, partes y derivados de especies silvestres, requerir\u00e1 de \r\nautorizaci\u00f3n expedida por la Secretar\u00eda, de conformidad con lo establecido en el reglamento. \r\n\r\n \r\nNo ser\u00e1 necesario contar con la autorizaci\u00f3n a la que se refiere el p\u00e1rrafo anterior cuando se trate de: \r\n \r\n\r\na)  Material biol\u00f3gico de vida silvestre de colecciones cient\u00edficas o museogr\u00e1ficas debidamente \r\nregistradas, con destino a otras colecciones cient\u00edficas en calidad de pr\u00e9stamo o como donativo, \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nacompa\u00f1ado de la constancia correspondiente expedida por la instituci\u00f3n a la que pertenece la \r\ncolecci\u00f3n, de conformidad con lo establecido en el reglamento; siempre y cuando no tenga fines \r\ncomerciales ni de utilizaci\u00f3n en biotecnolog\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r\nb)  Los art\u00edculos de uso personal, siempre y cuando no excedan de dos piezas del mismo producto. \r\n \r\nQueda prohibida la importaci\u00f3n de marfil, en cualquiera de sus tipos y derivados, cuando no cumplan \r\n\r\ncon los tratados internacionales de los que M\u00e9xico es parte y con la legislaci\u00f3n aplicable. \r\n \r\n\r", "TF": {"reglamento": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "tipos": 1, "cient\u00edficas": 2, "tratados": 1, "la": 10, "personal": 1, "lo": 2, "vida": 1, "excedan": 1, "importaci\u00f3n": 2, "fines": 1, "cuando": 4, "material": 1, "prohibida": 1, "ejemplares": 1, "expedida": 2, "el": 3, "en": 5, "otras": 1, "b)": 1, "instituci\u00f3n": 1, "partes": 1, "colecciones": 2, "contar": 1, "es": 1, "a)": 1, "destino": 1, "sus": 1, "queda": 1, "especies": 1, "siempre": 2, "que": 3, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 2, "necesario": 1, "producto": 1, "cumplan": 1, "o": 2, "colecci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gico": 1, "mismo": 1, "marfil": 1, "trate": 1, "anterior": 1, "refiere": 1, "por": 2, "ser\u00e1": 1, "de:": 1, "requerir\u00e1": 1, "uso": 1, "art\u00edculos": 1, "museogr\u00e1ficas": 1, "los": 3, "cualquiera": 1, "silvestre": 1, "comerciales": 1, "internacionales": 1, "debidamente": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "del": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "acompa\u00f1ado": 1, "constancia": 1, "piezas": 1, "derivados": 2, "reglamento;": 1, "tenga": 1, "ni": 1, "correspondiente": 1, "parte": 1, "no": 4, "silvestres": 1, "de": 15, "donativo": 1, "pertenece": 1, "calidad": 1, "registradas": 1, "a": 3, "legislaci\u00f3n": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 2, "y": 5, "dos": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "con": 6, "se": 2}, "Etiquetado": "importaci\u00f3n ejemplar parte derivado especie silvestre requerir autorizaci\u00f3n expedir secretar\u00eda conformidad establecer reglamento no ser necesario contar autorizaci\u00f3n referir p\u00e1rrafo anterior tratar material biol\u00f3gico vida silvestre colecci\u00f3n cient\u00edfico museo_gr\u00e1fica debidamente registrar destino colecci\u00f3n cient\u00edfico pr\u00e9stamo donativo acompa\u00f1ar constancia correspondiente expedir instituci\u00f3n pertenecer colecci\u00f3n conformidad establecer reglamento siempre_y_cuando no tener fin comercial utilizaci\u00f3n biotecnolog\u00eda b los art\u00edculo uso personal siempre_y_cuando no exceder pieza mismo producto quedar prohibir importaci\u00f3n marfil tipo derivado no cumplir tratado internacional m\u00e9xico ser parte legislaci\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "constancia": 1, "reglamento": 2, "ser": 2, "prohibir": 1, "tener": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "tratar": 1, "instituci\u00f3n": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "contar": 1, "comercial": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "cient\u00edfico": 2, "internacional": 1, "correspondiente": 1, "parte": 2, "tipo": 1, "no": 4, "uso": 1, "vida": 1, "tratado": 1, "importaci\u00f3n": 2, "los": 1, "quedar": 1, "destino": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "silvestre": 2, "registrar": 1, "fin": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "establecer": 2, "biotecnolog\u00eda": 1, "personal": 1, "donativo": 1, "material": 1, "expedir": 2, "b": 1, "pertenecer": 1, "m\u00e9xico": 1, "requerir": 1, "referir": 1, "especie": 1, "debidamente": 1, "museo_gr\u00e1fica": 1, "necesario": 1, "producto": 1, "exceder": 1, "aplicable": 1, "siempre_y_cuando": 2, "cumplir": 1, "colecci\u00f3n": 3, "secretar\u00eda": 1, "derivado": 2, "biol\u00f3gico": 1, "conformidad": 2, "ejemplar": 1, "mismo": 1, "pieza": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "marfil": 1, "art\u00edculo": 1}}, "Art\u00edculo 53": {"contenido": " La exportaci\u00f3n de ejemplares, partes y derivados de especies silvestres, requerir\u00e1 de \r\nautorizaci\u00f3n expedida por la Secretar\u00eda, de conformidad con lo establecido en el reglamento. \r\n\r\n \r\nNo ser\u00e1 necesario contar con la autorizaci\u00f3n a la que se refiere el p\u00e1rrafo anterior cuando se trate de: \r\n \r\n\r\na)  Trofeos de caza debidamente marcados y acompa\u00f1ados de la documentaci\u00f3n que demuestre su \r\nlegal procedencia. \r\n\r\n \r\n\r\nb) Material biol\u00f3gico de vida silvestre de colecciones cient\u00edficas o museogr\u00e1ficas debidamente \r\nregistradas, con destino a otras colecciones cient\u00edficas en calidad de pr\u00e9stamo o como donativo, \r\nacompa\u00f1ado de la constancia correspondiente expedida por la instituci\u00f3n a la que pertenece la \r\ncolecci\u00f3n, de conformidad con lo establecido en el reglamento; siempre y cuando no tenga fines \r\ncomerciales ni de utilizaci\u00f3n en biotecnolog\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  Los art\u00edculos de uso personal, siempre y cuando no excedan de dos piezas del mismo producto. \r\n \r\nQueda prohibida la exportaci\u00f3n de marfil, en cualquiera de sus tipos y derivados, cuando no cumplan \r\n\r\ncon los tratados internacionales de los que M\u00e9xico es parte y con la legislaci\u00f3n aplicable. \r\n \r\n\r", "TF": {"reglamento": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "tipos": 1, "cient\u00edficas": 2, "tratados": 1, "la": 11, "personal": 1, "lo": 2, "vida": 1, "excedan": 1, "fines": 1, "cuando": 4, "trofeos": 1, "prohibida": 1, "ejemplares": 1, "expedida": 2, "exportaci\u00f3n": 2, "el": 3, "en": 5, "documentaci\u00f3n": 1, "otras": 1, "b)": 1, "instituci\u00f3n": 1, "partes": 1, "colecciones": 2, "contar": 1, "es": 1, "material": 1, "acompa\u00f1ados": 1, "marcados": 1, "legal": 1, "a)": 1, "destino": 1, "sus": 1, "caza": 1, "queda": 1, "especies": 1, "siempre": 2, "que": 4, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 2, "necesario": 1, "producto": 1, "cumplan": 1, "o": 2, "colecci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gico": 1, "mismo": 1, "marfil": 1, "trate": 1, "anterior": 1, "refiere": 1, "por": 2, "procedencia": 1, "ser\u00e1": 1, "de:": 1, "requerir\u00e1": 1, "uso": 1, "art\u00edculos": 1, "museogr\u00e1ficas": 1, "los": 3, "cualquiera": 1, "silvestre": 1, "comerciales": 1, "c)": 1, "internacionales": 1, "demuestre": 1, "debidamente": 2, "utilizaci\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "del": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "acompa\u00f1ado": 1, "constancia": 1, "piezas": 1, "derivados": 2, "reglamento;": 1, "tenga": 1, "ni": 1, "correspondiente": 1, "parte": 1, "no": 4, "silvestres": 1, "de": 17, "donativo": 1, "pertenece": 1, "calidad": 1, "registradas": 1, "a": 3, "legislaci\u00f3n": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 2, "y": 6, "dos": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "con": 6, "se": 2}, "Etiquetado": "exportaci\u00f3n ejemplar parte derivado especie silvestre requerir autorizaci\u00f3n expedir secretar\u00eda conformidad establecer reglamento no ser necesario contar autorizaci\u00f3n referir p\u00e1rrafo anterior tratar trofeos caza debidamente marcar acompa\u00f1ar documentaci\u00f3n demostrar legal procedencia b material biol\u00f3gico vida silvestre colecci\u00f3n cient\u00edfico museo_gr\u00e1fica debidamente registrar destino colecci\u00f3n cient\u00edfico pr\u00e9stamo donativo acompa\u00f1ar constancia correspondiente expedir instituci\u00f3n pertenecer colecci\u00f3n conformidad establecer reglamento siempre_y_cuando no tener fin comercial utilizaci\u00f3n biotecnolog\u00eda c los art\u00edculo uso personal siempre_y_cuando no exceder pieza mismo producto quedar prohibir exportaci\u00f3n marfil tipo derivado no cumplir tratado internacional m\u00e9xico ser parte legislaci\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "constancia": 1, "reglamento": 2, "ser": 2, "documentaci\u00f3n": 1, "prohibir": 1, "tener": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "comercial": 1, "tratar": 1, "procedencia": 1, "instituci\u00f3n": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "contar": 1, "museo_gr\u00e1fica": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "cient\u00edfico": 2, "material": 1, "correspondiente": 1, "parte": 2, "tipo": 1, "no": 4, "uso": 1, "vida": 1, "marcar": 1, "tratado": 1, "legal": 1, "internacional": 1, "los": 1, "quedar": 1, "destino": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "silvestre": 2, "registrar": 1, "fin": 1, "acompa\u00f1ar": 2, "caza": 1, "establecer": 2, "biotecnolog\u00eda": 1, "personal": 1, "donativo": 1, "trofeos": 1, "expedir": 2, "b": 1, "pertenecer": 1, "m\u00e9xico": 1, "requerir": 1, "referir": 1, "especie": 1, "c": 1, "debidamente": 2, "demostrar": 1, "necesario": 1, "producto": 1, "exceder": 1, "aplicable": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "siempre_y_cuando": 2, "cumplir": 1, "colecci\u00f3n": 3, "secretar\u00eda": 1, "derivado": 2, "biol\u00f3gico": 1, "conformidad": 2, "ejemplar": 1, "mismo": 1, "pieza": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "marfil": 1, "art\u00edculo": 1}}, "Art\u00edculo 52": {"contenido": " Las personas que trasladen ejemplares vivos de especies silvestres, deber\u00e1n contar con \r\nla autorizaci\u00f3n correspondiente otorgada por la Secretar\u00eda de conformidad con lo establecido en el \r\nreglamento. Asimismo deber\u00e1n dar cumplimiento a las normas oficiales mexicanas correspondientes. \r\n\r\n \r\nNo ser\u00e1 necesario contar con la autorizaci\u00f3n de traslado a que se refiere el p\u00e1rrafo anterior cuando se \r\n\r\ntrate de: \r\n \r\n\r\na)  Mascotas y aves de presa, acompa\u00f1adas de la marca y la documentaci\u00f3n que demuestre su legal \r\nprocedencia, o en su caso la marca correspondiente. \r\n\r\n \r\n\r\nb)  Ejemplares adquiridos en comercios registrados, que cuenten con la documentaci\u00f3n que \r\ndemuestre su legal procedencia, o en su caso la marca correspondiente. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  Material biol\u00f3gico de vida silvestre de colecciones cient\u00edficas y museogr\u00e1ficas debidamente \r\nregistradas, con destino a otras colecciones cient\u00edficas en calidad de pr\u00e9stamo o como donativo, \r\nacompa\u00f1ado de la constancia correspondiente expedida por la persona f\u00edsica o moral a la que \r\npertenece la colecci\u00f3n, de conformidad con lo establecido en el reglamento; siempre y cuando no \r\ntenga fines comerciales ni de utilizaci\u00f3n en biotecnolog\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r\nd)  Ejemplares procedentes del o destinados al extranjero, que cuenten con autorizaci\u00f3n de \r\nexportaci\u00f3n o con certificado al que se refiere la Convenci\u00f3n sobre el Comercio Internacional de \r\nEspecies Amenazadas de Fauna y Flora Silvestres, expedido por la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"reglamento": 1, "d)": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "convenci\u00f3n": 1, "cient\u00edficas": 2, "la": 14, "lo": 2, "vida": 1, "internacional": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "fines": 1, "asimismo": 1, "por": 3, "presa": 1, "material": 1, "marca": 3, "flora": 1, "dar": 1, "expedido": 1, "ejemplares": 3, "correspondientes": 1, "expedida": 1, "cuenten": 2, "traslado": 1, "el": 4, "en": 7, "mascotas": 1, "documentaci\u00f3n": 2, "otras": 1, "b)": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "persona": 1, "colecciones": 2, "contar": 2, "trasladen": 1, "deber\u00e1n": 2, "legal": 2, "donativo": 1, "destino": 1, "sobre": 1, "cumplimiento": 1, "otorgada": 1, "vivos": 1, "especies": 2, "siempre": 1, "que": 8, "como": 1, "establecido": 2, "necesario": 1, "o": 6, "colecci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gico": 1, "comercios": 1, "acompa\u00f1adas": 1, "trate": 1, "anterior": 1, "adquiridos": 1, "refiere": 2, "cuando": 2, "acompa\u00f1ado": 1, "amenazadas": 1, "procedencia": 2, "normas": 1, "moral": 1, "ser\u00e1": 1, "de:": 1, "museogr\u00e1ficas": 1, "registrados": 1, "silvestre": 1, "aves": 1, "comerciales": 1, "c)": 1, "demuestre": 2, "f\u00edsica": 1, "debidamente": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "caso": 2, "del": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "fauna": 1, "certificado": 1, "mexicanas": 1, "constancia": 1, "extranjero": 1, "al": 2, "reglamento;": 1, "tenga": 1, "ni": 1, "correspondiente": 4, "no": 2, "silvestres": 2, "de": 14, "a)": 1, "procedentes": 1, "pertenece": 1, "comercio": 1, "calidad": 1, "registradas": 1, "las": 2, "a": 4, "pr\u00e9stamo": 1, "su": 4, "secretar\u00eda": 2, "destinados": 1, "conformidad": 2, "y": 5, "autorizaci\u00f3n": 3, "con": 8, "se": 3}, "Etiquetado": "persona trasladar ejemplar vivo especie silvestre deber contar autorizaci\u00f3n correspondiente otorgar secretar\u00eda conformidad establecer reglamento asimismo deber dar cumplimiento norma oficial mexicano correspondiente no ser necesario contar autorizaci\u00f3n traslado referir p\u00e1rrafo anterior tratar mascotas ave presa acompa\u00f1ar marca documentaci\u00f3n demostrar legal procedencia caso marca correspondiente b ejemplares adquirir comercio registrar contar documentaci\u00f3n demostrar legal procedencia caso marca correspondiente c material biol\u00f3gico vida silvestre colecci\u00f3n cient\u00edfico museo_gr\u00e1fica debidamente registrar destino colecci\u00f3n cient\u00edfico pr\u00e9stamo donativo acompa\u00f1ar constancia correspondiente expedir persona f\u00edsico moral pertenecer colecci\u00f3n conformidad establecer reglamento siempre_y_cuando no tener fin comercial utilizaci\u00f3n biotecnolog\u00eda d ejemplares procedente destinar extranjero contar autorizaci\u00f3n exportaci\u00f3n certificado referir convenci\u00f3n comercio_internacional_de_especies_amenazadas_de_fauna flora_silvestres expedir secretar\u00eda", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "siempre_y_cuando": 1, "extranjero": 1, "constancia": 1, "reglamento": 2, "ser": 1, "documentaci\u00f3n": 2, "tener": 1, "flora_silvestres": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "comercial": 1, "tratar": 1, "d": 1, "procedencia": 2, "moral": 1, "trasladar": 1, "contar": 4, "ave": 1, "convenci\u00f3n": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "deber": 2, "mascotas": 1, "museo_gr\u00e1fica": 1, "colecci\u00f3n": 3, "correspondiente": 5, "cient\u00edfico": 2, "no": 2, "adquirir": 1, "vida": 1, "mexicano": 1, "destino": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "f\u00edsico": 1, "silvestre": 2, "biol\u00f3gico": 1, "cumplimiento": 1, "fin": 1, "presa": 1, "acompa\u00f1ar": 2, "persona": 2, "establecer": 2, "biotecnolog\u00eda": 1, "asimismo": 1, "donativo": 1, "norma": 1, "material": 1, "marca": 3, "comercio": 1, "expedir": 2, "debidamente": 1, "destinar": 1, "comercio_internacional_de_especies_amenazadas_de_fauna": 1, "dar": 1, "otorgar": 1, "legal": 2, "referir": 2, "especie": 1, "c": 1, "b": 1, "ejemplares": 2, "demostrar": 2, "necesario": 1, "certificado": 1, "caso": 2, "procedente": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "vivo": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "registrar": 2, "conformidad": 2, "ejemplar": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "traslado": 1, "pertenecer": 1}}, "Art\u00edculo 51": {"contenido": " La legal procedencia de ejemplares de la vida silvestre que se encuentran fuera de su \r\nh\u00e1bitat natural, as\u00ed como de sus partes y derivados, se demostrar\u00e1, de conformidad con lo establecido en \r\nel reglamento, con la marca que muestre que han sido objeto de un aprovechamiento sustentable y la \r\ntasa de aprovechamiento autorizada, o la nota de remisi\u00f3n o factura correspondiente. \r\n\r\n \r\nEn este \u00faltimo caso, la nota de remisi\u00f3n o factura foliadas se\u00f1alar\u00e1n el n\u00famero de oficio de la \r\n\r\nautorizaci\u00f3n de aprovechamiento; los datos del predio en donde se realiz\u00f3; la especie o g\u00e9nero a la que \r\npertenecen los ejemplares, sus partes o derivados; la tasa autorizada y el nombre de su titular, as\u00ed como \r\nla proporci\u00f3n que de dicha tasa comprenda la marca o contenga el empaque o embalaje. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nDe conformidad con lo establecido en el reglamento, las marcas elaboradas de acuerdo con la Ley \r\nFederal sobre Metrolog\u00eda y Normalizaci\u00f3n, podr\u00e1n bastar para demostrar la legal procedencia. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"del": 1, "el": 5, "fuera": 1, "en": 4, "reglamento": 2, "encuentran": 1, "este": 1, "factura": 2, "procedencia": 2, "bastar": 1, "sustentable": 1, "derivados": 1, "partes": 2, "aprovechamiento": 2, "\u00faltimo": 1, "remisi\u00f3n": 2, "contenga": 1, "aprovechamiento;": 1, "o": 7, "correspondiente": 1, "comprenda": 1, "objeto": 1, "muestre": 1, "la": 14, "federal": 1, "lo": 2, "vida": 1, "derivados;": 1, "embalaje": 1, "marcas": 1, "legal": 2, "donde": 1, "as\u00ed": 2, "los": 2, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 2, "n\u00famero": 1, "sobre": 1, "silvestre": 1, "nota": 2, "ley": 1, "elaboradas": 1, "titular": 1, "empaque": 1, "demostrar\u00e1": 1, "oficio": 1, "proporci\u00f3n": 1, "para": 1, "g\u00e9nero": 1, "de": 16, "marca": 2, "foliadas": 1, "acuerdo": 1, "que": 5, "a": 1, "como": 2, "nombre": 1, "natural": 1, "autorizada": 2, "las": 1, "establecido": 2, "especie": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "predio": 1, "ejemplares": 2, "han": 1, "demostrar": 1, "metrolog\u00eda": 1, "tasa": 3, "caso": 1, "realiz\u00f3;": 1, "pertenecen": 1, "su": 2, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "dicha": 1, "un": 1, "datos": 1, "conformidad": 2, "sido": 1, "y": 4, "autorizaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "se": 3, "con": 4}, "Etiquetado": "legal procedencia ejemplar vida silvestre encontrar h\u00e1bitat natural parte derivado demostrar conformidad establecer reglamento marca mostrar haber ser objeto aprovechamiento sustentable tasa aprovechamiento autorizar nota remisi\u00f3n factura correspondiente \u00faltimo caso nota remisi\u00f3n factura foliar se\u00f1alar n\u00famero oficio autorizaci\u00f3n aprovechamiento dato predio realizar especie g\u00e9nero pertenecer ejemplar parte derivado tasa autorizar nombre titular proporci\u00f3n decir tasa comprender marca contener empaque embalaje conformidad establecer reglamento marca elaborar ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n poder bastar demostrar legal procedencia", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 2, "ser": 1, "contener": 1, "se\u00f1alar": 1, "elaborar": 1, "factura": 2, "procedencia": 2, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 3, "\u00faltimo": 1, "remisi\u00f3n": 2, "decir": 1, "autorizar": 2, "correspondiente": 1, "parte": 2, "titular": 1, "mostrar": 1, "vida": 1, "bastar": 1, "legal": 2, "h\u00e1bitat": 1, "nota": 2, "n\u00famero": 1, "silvestre": 1, "nombre": 1, "poder": 1, "empaque": 1, "oficio": 1, "proporci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "comprender": 1, "marca": 3, "foliar": 1, "dato": 1, "g\u00e9nero": 1, "pertenecer": 1, "objeto": 1, "realizar": 1, "especie": 1, "predio": 1, "natural": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "demostrar": 2, "metrolog\u00eda": 1, "tasa": 3, "caso": 1, "haber": 1, "encontrar": 1, "derivado": 2, "embalaje": 1, "conformidad": 2, "ejemplar": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "ley_federal": 1}}, "Art\u00edculo 50": {"contenido": " Para otorgar registros y autorizaciones relacionados con ejemplares, partes y derivados \r\nde especies silvestres fuera de su h\u00e1bitat natural, las autoridades deber\u00e1n verificar su legal procedencia. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"fuera": 1, "verificar": 1, "procedencia": 1, "derivados": 1, "autoridades": 1, "deber\u00e1n": 1, "silvestres": 1, "legal": 1, "h\u00e1bitat": 1, "para": 1, "especies": 1, "de": 2, "otorgar": 1, "natural": 1, "registros": 1, "las": 1, "relacionados": 1, "ejemplares": 1, "autorizaciones": 1, "su": 2, "y": 2, "con": 1, "partes": 1}, "Etiquetado": "otorgar registro autorizaci\u00f3n relacionar ejemplar parte derivado especie silvestre h\u00e1bitat natural autoridad deber verificar legal procedencia", "TF_Etiquetado": {"especie": 1, "relacionar": 1, "registro": 1, "natural": 1, "parte": 1, "verificar": 1, "h\u00e1bitat": 1, "legal": 1, "procedencia": 1, "derivado": 1, "autoridad": 1, "ejemplar": 1, "otorgar": 1, "silvestre": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "deber": 1}}, "TF_Etiquetado": {"legal_procedencia": 1}, "Art\u00edculo 55 bis": {"contenido": "- Queda prohibida la importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n y reexportaci\u00f3n de ejemplares de \r\ncualquier especie de mam\u00edfero marino y primate, as\u00ed como de sus partes y derivados, con excepci\u00f3n de \r\naqu\u00e9llos destinados a la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, y las muestras de l\u00edquidos, tejidos o c\u00e9lulas reproductivas \r\nde aquellos ejemplares que se encuentren en cautiverio, previa autorizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"cautiverio": 1, "en": 1, "marino": 1, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "l\u00edquidos": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "que": 1, "as\u00ed": 1, "aqu\u00e9llos": 1, "la": 3, "destinados": 1, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "encuentren": 1, "reproductivas": 1, "aquellos": 1, "mam\u00edfero": 1, "queda": 1, "de": 8, "y": 4, "muestras": 1, "como": 1, "tejidos": 1, "previa": 1, "las": 1, "a": 1, "especie": 1, "c\u00e9lulas": 1, "prohibida": 1, "ejemplares": 2, "primate": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "cualquier": 1, "reexportaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "quedar prohibir importaci\u00f3n exportaci\u00f3n reexportaci\u00f3n ejemplar especie mam\u00edfero marino primate parte derivado destinar investigaci\u00f3n cient\u00edfico muestra l\u00edquido tejido c\u00e9lula reproductivo ejemplar encontrar cautiverio previo autorizaci\u00f3n secretar\u00eda", "TF_Etiquetado": {"cautiverio": 1, "prohibir": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "reexportaci\u00f3n": 1, "muestra": 1, "cient\u00edfico": 1, "tejido": 1, "importaci\u00f3n": 1, "quedar": 1, "mam\u00edfero": 1, "secretar\u00eda": 1, "destinar": 1, "previo": 1, "marino": 1, "parte": 1, "especie": 1, "primate": 1, "reproductivo": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "l\u00edquido": 1, "encontrar": 1, "derivado": 1, "c\u00e9lula": 1, "ejemplar": 2, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "TF": {"procedencia": 1, "": 1, "legal": 1}, "nombre": "\nLEGAL PROCEDENCIA \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "legal_procedencia"}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"TF": {"": 1, "conocimientos": 1, "innovaciones": 1, "rurales": 1, "de": 1, "comunidades": 1, "y": 1, "pr\u00c1cticas": 1, "las": 1}, "nombre": "\n\r\n\r\nCONOCIMIENTOS, INNOVACIONES Y PR\u00c1CTICAS DE LAS COMUNIDADES RURALES \r\n \r\n\r.", "Art\u00edculo 24": {"contenido": " En las actividades de conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre se \r\nrespetar\u00e1, conservar\u00e1 y mantendr\u00e1 los conocimientos, innovaciones y pr\u00e1cticas de las comunidades \r\nrurales que entra\u00f1en estilos tradicionales de vida pertinentes para la conservaci\u00f3n y aprovechamiento \r\nsustentable de la vida silvestre y su h\u00e1bitat y se promover\u00e1 su aplicaci\u00f3n m\u00e1s amplia con la aprobaci\u00f3n y \r\nla participaci\u00f3n de quienes posean esos conocimientos, innovaciones y pr\u00e1cticas. Asimismo, se fomentar\u00e1 \r\nque los beneficios derivados de la utilizaci\u00f3n de esos conocimientos, innovaciones y pr\u00e1cticas se \r\ncompartan equitativamente. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"en": 1, "innovaciones": 3, "participaci\u00f3n": 1, "esos": 2, "rurales": 1, "conocimientos": 3, "posean": 1, "sustentable": 2, "derivados": 1, "aprovechamiento": 2, "pr\u00e1cticas": 3, "fomentar\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 6, "actividades": 1, "quienes": 1, "compartan": 1, "los": 2, "h\u00e1bitat": 1, "pertinentes": 1, "silvestre": 2, "beneficios": 1, "para": 1, "tradicionales": 1, "mantendr\u00e1": 1, "amplia": 1, "de": 8, "equitativamente": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "asimismo": 1, "respetar\u00e1": 1, "las": 2, "vida": 3, "utilizaci\u00f3n": 1, "estilos": 1, "aprobaci\u00f3n": 1, "su": 2, "m\u00e1s": 1, "comunidades": 1, "y": 9, "entra\u00f1en": 1, "conservar\u00e1": 1, "se": 4, "con": 1}, "Etiquetado": "actividad conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre respetar conservar mantener conocimiento innovaci\u00f3n pr\u00e1ctica comunidad rural entra\u00f1ar estilo tradicional vida pertinente conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat promover aplicaci\u00f3n m\u00e1s amplio aprobaci\u00f3n participaci\u00f3n poseer conocimiento innovaci\u00f3n pr\u00e1ctica asimismo fomentar beneficio derivar utilizaci\u00f3n conocimiento innovaci\u00f3n pr\u00e1ctica compartir equitativamente", "TF_Etiquetado": {"respetar": 1, "participaci\u00f3n": 1, "conservar": 1, "estilo": 1, "sustentable": 2, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 2, "amplio": 1, "innovaci\u00f3n": 3, "conservaci\u00f3n": 2, "compartir": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "comunidad": 1, "actividad": 1, "vida": 3, "poseer": 1, "h\u00e1bitat": 1, "silvestre": 2, "entra\u00f1ar": 1, "pr\u00e1ctica": 3, "asimismo": 1, "beneficio": 1, "equitativamente": 1, "derivar": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "mantener": 1, "conocimiento": 3, "aprobaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 1, "pertinente": 1, "fomentar": 1, "promover": 1, "rural": 1}}, "Etiquetado": "conocimientos innovaciones_y_pr\u00e1cticas_de_las_comunidades_rurales", "TF_Etiquetado": {"innovaciones_y_pr\u00e1cticas_de_las_comunidades_rurales": 1, "conocimientos": 1}}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"TF_Etiquetado": {"sanidad_de_la_vida_silvestre": 1}, "Art\u00edculo 26": {"contenido": " La Secretar\u00eda determinar\u00e1, a trav\u00e9s de las normas oficiales mexicanas correspondientes, \r\nlas medidas que deber\u00e1n aplicarse para evitar que los ejemplares de las especies silvestres en \r\nconfinamiento, sean sometidos a condiciones adversas a su salud y su vida durante la aplicaci\u00f3n de \r\nmedidas sanitarias. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"mexicanas": 1, "en": 1, "durante": 1, "sean": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "sometidos": 1, "silvestres": 1, "los": 1, "oficiales": 1, "sanitarias": 1, "confinamiento": 1, "para": 1, "especies": 1, "salud": 1, "de": 3, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "normas": 1, "condiciones": 1, "las": 3, "a": 3, "aplicarse": 1, "ejemplares": 1, "trav\u00e9s": 1, "correspondientes": 1, "adversas": 1, "su": 2, "evitar": 1, "determinar\u00e1": 1, "y": 1, "medidas": 2, "vida": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda determinar norma oficial mexicano correspondiente medida deber aplicar evitar ejemplar especie silvestre confinamiento ser someter condici\u00f3n adverso salud vida aplicaci\u00f3n medida sanitario", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "deber": 1, "correspondiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "vida": 1, "mexicano": 1, "aplicar": 1, "silvestre": 1, "adverso": 1, "confinamiento": 1, "norma": 1, "condici\u00f3n": 1, "salud": 1, "someter": 1, "medida": 2, "especie": 1, "sanitario": 1, "determinar": 1, "oficial": 1, "evitar": 1, "ejemplar": 1}}, "Art\u00edculo 25": {"contenido": " El control sanitario de los ejemplares de especies de la vida silvestre se har\u00e1 con arreglo \r\n\r\na las disposiciones de la Ley Federal de Sanidad Vegetal, la Ley Federal de Sanidad Animal y las \r\ndisposiciones que de ellas se deriven. En los casos en que sea necesario, la Secretar\u00eda establecer\u00e1 las \r\nmedidas complementarias para la conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de la vida silvestre. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"control": 1, "el": 1, "en": 2, "establecer\u00e1": 1, "para": 1, "arreglo": 1, "sea": 1, "ley": 2, "ellas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "la": 6, "federal": 2, "vida": 2, "los": 2, "animal": 1, "silvestre": 2, "casos": 1, "deriven": 1, "especies": 1, "de": 8, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 2, "vegetal": 1, "har\u00e1": 1, "las": 3, "a": 1, "ejemplares": 1, "sanitario": 1, "necesario": 1, "secretar\u00eda": 1, "complementarias": 1, "y": 2, "sanidad": 2, "medidas": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "control sanitario ejemplar especie vida silvestre hacer arreglo disposici\u00f3n ley_federal_de_sanidad_vegetal ley_federal_de_sanidad_animal disposici\u00f3n derivar caso ser necesario secretar\u00eda establecer medida complementario conservaci\u00f3n recuperaci\u00f3n vida silvestre", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "especie": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "sanitario": 1, "ser": 1, "secretar\u00eda": 1, "vida": 2, "derivar": 1, "caso": 1, "complementario": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "arreglo": 1, "ley_federal_de_sanidad_vegetal": 1, "hacer": 1, "ejemplar": 1, "silvestre": 2, "necesario": 1, "medida": 1, "disposici\u00f3n": 2, "ley_federal_de_sanidad_animal": 1}}, "TF": {"": 1, "la": 1, "vida": 1, "de": 1, "silvestre": 1, "sanidad": 1}, "nombre": "\nSANIDAD DE LA VIDA SILVESTRE \r.", "Etiquetado": "sanidad_de_la_vida_silvestre"}, "TF": {"comunes": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "el": 1, "disposiciones": 1, "para": 1, "la": 2, "vida": 1, "de": 1, "silvestre": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "y": 1}, "nombre": "\n\r\nDISPOSICIONES COMUNES PARA LA CONSERVACI\u00d3N Y EL APROVECHAMIENTO \r\n\r\nSUSTENTABLE DE LA VIDA SILVESTRE \r\n\r\n \r\n\r\n", "CAP\u00cdTULO VII \r": {"TF": {"": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "e": 1, "para": 1, "la": 1, "investigaci\u00d3n": 1, "centros": 1}, "nombre": "\nCENTROS PARA LA CONSERVACI\u00d3N E INVESTIGACI\u00d3N \r\n \r\n\r.", "Art\u00edculo 38": {"contenido": "- La Secretar\u00eda establecer\u00e1 y operar\u00e1 de conformidad con lo establecido en el reglamento, \r\nCentros para la Conservaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n de la Vida silvestre, en los que se llevar\u00e1n a cabo \r\nactividades de: \r\n\r\n \r\n\r\nI. Recepci\u00f3n, rehabilitaci\u00f3n, protecci\u00f3n, recuperaci\u00f3n, reintroducci\u00f3n, canalizaci\u00f3n, y cualquiera \r\notras que contribuyan a la conservaci\u00f3n de ejemplares producto de rescate, entregas voluntarias, o \r\naseguramientos por parte de la Procuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente o la Procuradur\u00eda \r\nGeneral de la Rep\u00fablica; \r\n\r\n \r\n\r\nII. Difusi\u00f3n, capacitaci\u00f3n, monitoreo, evaluaci\u00f3n, muestreo, manejo, seguimiento permanente y \r\ncualquiera otras que contribuyan al desarrollo del conocimiento de la vida silvestre y su h\u00e1bitat, as\u00ed \r\ncomo la integraci\u00f3n de \u00e9stos a los procesos de desarrollo sostenible. La Secretar\u00eda podr\u00e1 celebrar \r\nconvenios y acuerdos de coordinaci\u00f3n y concertaci\u00f3n para estos efectos; \r\n\r\n\r\n \r\nEn dichos centros se llevar\u00e1 un registro de las personas f\u00edsicas y morales con capacidad de mantener \r\n\r\nejemplares de fauna silvestre en condiciones adecuadas. En el caso de que existan ejemplares que no \r\npuedan rehabilitarse para su liberaci\u00f3n, \u00e9stos podr\u00e1n destinarse a las personas f\u00edsicas y morales que \r\ncuenten con el registro correspondiente, de conformidad con lo establecido en el cap\u00edtulo sexto de este \r\nt\u00edtulo. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"reglamento": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "sexto": 1, "estos": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 10, "lo": 2, "vida": 2, "monitoreo": 1, "llevar\u00e1": 1, "personas": 2, "adecuadas": 1, "protecci\u00f3n": 2, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "puedan": 1, "acuerdos": 1, "de": 17, "centros": 2, "existan": 1, "desarrollo": 2, "ejemplares": 3, "mantener": 1, "conocimiento": 1, "cuenten": 1, "rep\u00fablica;": 1, "el": 4, "en": 6, "cabo": 1, "otras": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "establecer\u00e1": 1, "rescate": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 1, "h\u00e1bitat": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "morales": 2, "procuradur\u00eda": 2, "manejo": 1, "contribuyan": 2, "integraci\u00f3n": 1, "que": 6, "como": 1, "ambiente": 1, "establecido": 2, "podr\u00e1n": 1, "celebrar": 1, "\u00e9stos": 2, "o": 2, "dichos": 1, "actividades": 1, "con": 4, "procesos": 1, "por": 1, "destinarse": 1, "de:": 1, "entregas": 1, "convenios": 1, "los": 2, "cualquiera": 2, "silvestre": 3, "concertaci\u00f3n": 1, "operar\u00e1": 1, "permanente": 1, "muestreo": 1, "para": 3, "voluntarias": 1, "condiciones": 1, "efectos;": 1, "caso": 1, "producto": 1, "un": 1, "del": 1, "fauna": 1, "este": 1, "f\u00edsicas": 2, "canalizaci\u00f3n": 1, "rehabilitarse": 1, "al": 2, "capacidad": 1, "general": 1, "ii": 1, "cap\u00edtulo": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "correspondiente": 1, "parte": 1, "no": 1, "-": 1, "difusi\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "registro": 2, "aseguramientos": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "llevar\u00e1n": 1, "sostenible": 1, "t\u00edtulo": 1, "seguimiento": 1, "las": 2, "a": 4, "e": 1, "recepci\u00f3n": 1, "i": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 2, "y": 8, "se": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda establecer operar conformidad establecer reglamento centros_para_la_conservaci\u00f3n investigaci\u00f3n_de_la_vida silvestre llevar_a_cabo actividad i._recepci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n protecci\u00f3n recuperaci\u00f3n reintroducci\u00f3n canalizaci\u00f3n contribuir conservaci\u00f3n ejemplar producto rescate entrega voluntario aseguramiento parte procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n ambiente procuradur\u00eda_general_de_la_rep\u00fablica ii difusi\u00f3n capacitaci\u00f3n monitoreo evaluaci\u00f3n muestreo manejo seguimiento permanente contribuir desarrollo conocimiento vida silvestre h\u00e1bitat integraci\u00f3n proceso desarrollo sostenible secretar\u00eda poder celebrar convenio acuerdo coordinaci\u00f3n concertaci\u00f3n efecto en decir centro llevar registro persona f\u00edsico moral capacidad mantener ejemplar fauna silvestre condici\u00f3n adecuar caso existir ejemplar no poder rehabilitar liberaci\u00f3n poder destinar persona f\u00edsico moral contar registro correspondiente conformidad establecer cap\u00edtulo 6 t\u00edtulo", "TF_Etiquetado": {"6": 1, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "i_recepci\u00f3n": 1, "muestreo": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "capacidad": 1, "ii": 1, "conocimiento": 1, "proceso": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "condici\u00f3n": 1, "contar": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "celebrar": 1, "investigaci\u00f3n_de_la_vida": 1, "cap\u00edtulo": 1, "rescate": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "parte": 1, "no": 1, "actividad": 1, "vida": 1, "monitoreo": 1, "centros_para_la_conservaci\u00f3n": 1, "h\u00e1bitat": 1, "entrega": 1, "en": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "f\u00edsico": 2, "silvestre": 3, "decir": 1, "existir": 1, "procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n": 1, "poder": 3, "protecci\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "permanente": 1, "manejo": 1, "procuradur\u00eda_general_de_la_rep\u00fablica": 1, "establecer": 3, "mantener": 1, "contribuir": 2, "difusi\u00f3n": 1, "persona": 2, "centro": 1, "voluntario": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "convenio": 1, "destinar": 1, "sostenible": 1, "adecuar": 1, "rehabilitar": 1, "ambiente": 1, "seguimiento": 1, "t\u00edtulo": 1, "desarrollo": 2, "registro": 2, "moral": 2, "producto": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "aseguramiento": 1, "secretar\u00eda": 2, "llevar": 1, "operar": 1, "integraci\u00f3n": 1, "conformidad": 2, "ejemplar": 3, "acuerdo": 1, "efecto": 1, "fauna": 1}}, "Etiquetado": "centros_para_la_conservaci\u00f3n_e_investigaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"centros_para_la_conservaci\u00f3n_e_investigaci\u00f3n": 1}}, "Etiquetado": "disposiciones_comunes_para_la_conservaci\u00f3n_y_el_aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre", "CAP\u00cdTULO VIII \r": {"SECCI\u00d3N I \r": {"Art\u00edculo 44": {"contenido": ". La Secretar\u00eda otorgar\u00e1 el reconocimiento al que se refiere el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo \r\n59 de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, de conformidad con lo \r\nestablecido en el reglamento, a las unidades de manejo para la conservaci\u00f3n de la vida silvestre que se \r\nhayan distinguido por: \r\n\r\n \r\n\r\na)  Sus logros en materia de difusi\u00f3n, educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n, trato digno y \r\nrespetuoso y desarrollo de actividades de manejo sustentable que hayan contribuido a la \r\nconservaci\u00f3n de las especies silvestres, sus poblaciones y su h\u00e1bitat natural, a la generaci\u00f3n de \r\nempleos y al bienestar socioecon\u00f3mico de los habitantes de la localidad de que se trate. \r\n\r\n \r\n\r\nb)  Su participaci\u00f3n en el desarrollo de programas de restauraci\u00f3n y de recuperaci\u00f3n, as\u00ed como de \r\nactividades de investigaci\u00f3n, repoblaci\u00f3n y reintroducci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  Su contribuci\u00f3n al mantenimiento y mejoramiento de los servicios ambientales prestados por la \r\nvida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda otorgar\u00e1, de conformidad con lo establecido en el reglamento, un premio anual a \r\n\r\npersonas f\u00edsicas o morales que se destaquen por sus labores de conservaci\u00f3n de la vida silvestre y su \r\nh\u00e1bitat natural. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "poblaciones": 1, "reglamento": 2, "participaci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "la": 11, "lo": 2, "vida": 3, "socioecon\u00f3mico": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 21, "hayan": 2, "distinguido": 1, "desarrollo": 2, "59": 1, "el": 5, "en": 4, "capacitaci\u00f3n": 1, "b)": 1, "bienestar": 1, "as\u00ed": 1, "h\u00e1bitat": 3, "sus": 3, "morales": 1, "del": 2, "reconocimiento": 1, "destaquen": 1, "manejo": 2, "especies": 1, "ambientales": 1, "por:": 1, "que": 5, "como": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "establecido": 2, "labores": 1, "o": 1, "unidades": 1, "trato": 1, "actividades": 2, "trate": 1, "refiere": 1, "por": 2, "mejoramiento": 1, "equilibrio": 1, "premio": 1, "generaci\u00f3n": 1, "los": 2, "silvestre": 3, "f\u00edsicas": 1, "c)": 1, "para": 1, "personas": 1, "programas": 1, "mantenimiento": 1, "habitantes": 1, "otorgar\u00e1": 2, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "localidad": 1, "respetuoso": 1, "servicios": 1, "al": 4, "general": 1, "sustentable": 1, "contribuido": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "segundo": 1, "silvestres": 1, "anual": 1, "empleos": 1, "difusi\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "prestados": 1, "a)": 1, "materia": 1, "y": 10, "recuperaci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 4, "natural": 2, "digno": 1, "su": 5, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 2, "logros": 1, "con": 2, "se": 4}, "Etiquetado": "secretar\u00eda otorgar reconocimiento referir 2 p\u00e1rrafo art\u00edculo ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente conformidad establecer reglamento unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre haber distinguir sus logro difusi\u00f3n educaci\u00f3n investigaci\u00f3n capacitaci\u00f3n trato digno respetuoso desarrollo actividad manejo sustentable haber contribuir conservaci\u00f3n especie silvestre poblaci\u00f3n h\u00e1bitat natural generaci\u00f3n empleo bienestar socioecon\u00f3mico habitante localidad tratar b su participaci\u00f3n desarrollo programa restauraci\u00f3n recuperaci\u00f3n actividad investigaci\u00f3n repoblaci\u00f3n reintroducci\u00f3n c su contribuci\u00f3n mantenimiento mejoramiento servicio ambiental prestar vida silvestre h\u00e1bitat secretar\u00eda otorgar conformidad establecer reglamento premio anual persona f\u00edsico moral destacar labor conservaci\u00f3n vida silvestre h\u00e1bitat natural", "TF_Etiquetado": {"respetuoso": 1, "habitante": 1, "reglamento": 2, "participaci\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "mantenimiento": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "sustentable": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "empleo": 1, "mejoramiento": 1, "f\u00edsico": 1, "servicio": 1, "distinguir": 1, "premio": 1, "generaci\u00f3n": 1, "actividad": 2, "vida": 3, "anual": 1, "labor": 1, "h\u00e1bitat": 3, "2": 1, "sus": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "silvestre": 4, "protecci\u00f3n": 1, "conformidad": 2, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "persona": 1, "establecer": 2, "especie": 1, "contribuir": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "localidad": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "tratar": 1, "ambiental": 1, "otorgar": 2, "ambiente": 1, "unidad": 1, "referir": 1, "desarrollo": 2, "c": 1, "b": 1, "natural": 2, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "digno": 1, "logro": 1, "programa": 1, "haber": 2, "su": 2, "moral": 1, "secretar\u00eda": 2, "trato": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "reconocimiento": 1, "difusi\u00f3n": 1, "bienestar": 1, "prestar": 1, "destacar": 1}}, "Art\u00edculo 45": {"contenido": ". Para efectos de lo establecido en el art\u00edculo anterior, se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n del Consejo, \r\nla informaci\u00f3n relevante sobre las unidades de manejo para la conservaci\u00f3n de vida silvestre propuestas \r\npor la Secretar\u00eda o por cualquier interesado, sin los datos que identifiquen a sus titulares, con la finalidad \r\nde que \u00e9ste emita sus opiniones, mismas que deber\u00e1n asentarse en los reconocimientos y premios que \r\nse otorguen. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 1, "en": 2, "consejo": 1, "\u00e9ste": 1, "reconocimientos": 1, "por": 2, "relevante": 1, "identifiquen": 1, "premios": 1, "art\u00edculo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "pondr\u00e1": 1, "propuestas": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "titulares": 1, "lo": 1, "vida": 1, "otorguen": 1, "los": 2, "sus": 2, "sobre": 1, "silvestre": 1, "datos": 1, "sin": 1, "anterior": 1, "a": 2, "efectos": 1, "para": 2, "asentarse": 1, "manejo": 1, "interesado": 1, "de": 4, "conservaci\u00f3n": 1, "emita": 1, "finalidad": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 4, "cualquier": 1, "las": 1, "establecido": 1, "opiniones": 1, "mismas": 1, "o": 1, "unidades": 1, "del": 1, "y": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "efecto establecer art\u00edculo anterior poner disposici\u00f3n consejo informaci\u00f3n relevante unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre propuesta secretar\u00eda interesar dato identificar titular finalidad emitir opini\u00f3n mismo deber asentar reconocimiento premio otorgar", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "consejo": 1, "relevante": 1, "opini\u00f3n": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "propuesta": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "poner": 1, "identificar": 1, "titular": 1, "asentar": 1, "vida": 1, "emitir": 1, "silvestre": 1, "interesar": 1, "reconocimiento": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "finalidad": 1, "dato": 1, "otorgar": 1, "unidad": 1, "premio": 1, "secretar\u00eda": 1, "mismo": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 46": {"contenido": ". La Secretar\u00eda coordinar\u00e1 el Sistema Nacional de Unidades de Manejo para la \r\nConservaci\u00f3n de la Vida Silvestre, el cual se conformar\u00e1 por el conjunto de dichas unidades y tendr\u00e1 por \r\nobjeto: \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\na)  La conservaci\u00f3n de la biodiversidad y del h\u00e1bitat natural de la vida silvestre, as\u00ed como la \r\ncontinuidad de los procesos evolutivos de las especies silvestres en el territorio nacional. \r\n\r\n \r\n\r\nb)  La formaci\u00f3n de corredores biol\u00f3gicos que interconecten las unidades de manejo para la \r\nconservaci\u00f3n de la vida silvestre entre s\u00ed y con las \u00e1reas naturales protegidas, de manera tal que \r\nse garantice y potencialice el flujo de ejemplares de especies silvestres. \r\n\r\n \r\n\r\nc)  El fomento de actividades de restauraci\u00f3n, recuperaci\u00f3n, reintroducci\u00f3n, y repoblaci\u00f3n, con la \r\nparticipaci\u00f3n de las organizaciones sociales, p\u00fablicas o privadas, y los dem\u00e1s interesados en la \r\nconservaci\u00f3n de la biodiversidad. \r\n\r\n \r\n\r\nd)  La aplicaci\u00f3n del conocimiento biol\u00f3gico tradicional, el fomento y desarrollo de la investigaci\u00f3n de \r\nla vida silvestre, y su incorporaci\u00f3n a las actividades de conservaci\u00f3n de la biodiversidad. \r\n\r\n \r\n\r\ne)  El desarrollo de actividades productivas alternativas para las comunidades rurales y el combate al \r\ntr\u00e1fico y apropiaci\u00f3n ilegal de ejemplares, partes y derivados de vida silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nf) El apoyo para la realizaci\u00f3n de actividades de conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la \r\nvida silvestre en el territorio nacional, mediante la vinculaci\u00f3n e intercambio de informaci\u00f3n entre \r\nlas distintas unidades, as\u00ed como la simplificaci\u00f3n de la gesti\u00f3n ante las autoridades competentes \r\ncon base en el expediente de registro y operaci\u00f3n de cada unidad. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda brindar\u00e1 asesor\u00eda y, en coordinaci\u00f3n con las dem\u00e1s autoridades competentes, dise\u00f1ar\u00e1, \r\n\r\ndesarrollar\u00e1 y aplicar\u00e1 instrumentos econ\u00f3micos previstos en los art\u00edculos 21, 22 y 22 BIS de la Ley \r\nGeneral del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, como incentivo para la incorporaci\u00f3n de \r\npredios al Sistema Nacional de Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de la Vida Silvestre y como \r\nest\u00edmulo a la labor de los titulares de unidades de manejo para la conservaci\u00f3n de vida silvestre \r\nreconocidas conforme a lo previsto en el art\u00edculo 45 de la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "manera": 1, "\u00e1reas": 1, "d)": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "titulares": 1, "expediente": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "participaci\u00f3n": 1, "s\u00ed": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "22": 2, "la": 31, "del": 3, "vida": 8, "nacional": 4, "econ\u00f3micos": 1, "predios": 1, "ilegal": 1, "corredores": 1, "protecci\u00f3n": 1, "productivas": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 42, "desarrollar\u00e1": 1, "intercambio": 1, "bis": 1, "desarrollo": 2, "ejemplares": 2, "tendr\u00e1": 1, "conocimiento": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "competentes": 2, "formaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "el": 13, "en": 7, "est\u00edmulo": 1, "b)": 1, "gesti\u00f3n": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "apoyo": 1, "flujo": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 2, "h\u00e1bitat": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "aplicar\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "manejo": 4, "e)": 1, "especies": 2, "base": 1, "que": 2, "como": 4, "ley": 2, "ambiente": 1, "21": 1, "presente": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "o": 1, "unidades": 6, "biol\u00f3gico": 1, "evolutivos": 1, "lo": 1, "simplificaci\u00f3n": 1, "conforme": 1, "actividades": 4, "con": 4, "alternativas": 1, "procesos": 1, "por": 2, "cada": 1, "ante": 1, "labor": 1, "combate": 1, "equilibrio": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "art\u00edculos": 1, "conjunto": 1, "los": 4, "silvestre": 8, "unidad": 1, "c)": 1, "para": 7, "privadas": 1, "interesados": 1, "e": 1, "coordinar\u00e1": 1, "naturales": 1, "protegidas": 1, "garantice": 1, "conformar\u00e1": 1, "p\u00fablicas": 1, "comunidades": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "territorio": 2, "previstos": 1, "rurales": 1, "potencialice": 1, "al": 3, "general": 1, "autoridades": 2, "sustentable": 1, "objeto:": 1, "organizaciones": 1, "f)": 1, "tal": 1, "sociales": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "fomento": 2, "incentivo": 1, "silvestres": 2, "45": 1, "mediante": 1, "cual": 1, "incorporaci\u00f3n": 2, "biodiversidad": 3, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "registro": 1, "reconocidas": 1, "a)": 1, "continuidad": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "sistema": 2, "las": 9, "a": 3, "brindar\u00e1": 1, "natural": 1, "entre": 2, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "interconecten": 1, "dem\u00e1s": 2, "tr\u00e1fico": 1, "y": 18, "distintas": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda coordinar sistema_nacional_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre conformar conjunto decir unidad tener objeto la conservaci\u00f3n biodiversidad h\u00e1bitat natural vida silvestre continuidad proceso evolutivo especie silvestre territorio nacional b la formaci\u00f3n corredor biol\u00f3gico interconectar unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre \u00e1rea natural proteger manera garantizar potencialice flujo ejemplar especie silvestre c el fomento actividad restauraci\u00f3n recuperaci\u00f3n reintroducci\u00f3n repoblaci\u00f3n participaci\u00f3n organizaci\u00f3n social p\u00fablico privar interesar conservaci\u00f3n biodiversidad d la aplicaci\u00f3n conocimiento biol\u00f3gico tradicional fomento desarrollo investigaci\u00f3n vida silvestre incorporaci\u00f3n actividad conservaci\u00f3n biodiversidad el desarrollo actividad productivo alternativa comunidad rural combate tr\u00e1fico apropiaci\u00f3n ilegal ejemplar parte derivado vida silvestre f el apoyo realizaci\u00f3n actividad conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre territorio nacional vinculaci\u00f3n intercambio informaci\u00f3n distinto unidad simplificaci\u00f3n gesti\u00f3n autoridad competente base expediente registro operaci\u00f3n unidad secretar\u00eda brindar asesor\u00eda coordinaci\u00f3n autoridad competente dise\u00f1ar desarrollar aplicar instrumento econ\u00f3mico prever art\u00edculo bis_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente incentivo incorporaci\u00f3n predio sistema_nacional_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre est\u00edmulo labor titular unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre reconocer prever art\u00edculo presente ley", "TF_Etiquetado": {"manera": 1, "participaci\u00f3n": 1, "tener": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "expediente": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "alternativa": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "privar": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "vida": 6, "nacional": 2, "aplicar": 1, "decir": 1, "ilegal": 1, "interesar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "especie": 2, "brindar": 1, "desarrollo": 2, "d": 1, "conocimiento": 1, "derivado": 1, "formaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 2, "el": 3, "desarrollar": 1, "distinto": 1, "gesti\u00f3n": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "flujo": 1, "asesor\u00eda": 1, "actividad": 4, "h\u00e1bitat": 1, "manejo": 2, "base": 1, "\u00e1rea": 1, "ley": 1, "competente": 2, "ambiente": 1, "c": 1, "la": 3, "vinculaci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gico": 2, "ejemplar": 2, "social": 1, "simplificaci\u00f3n": 1, "instrumento": 1, "labor": 1, "combate": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "p\u00fablico": 1, "bis_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "conjunto": 1, "silvestre": 8, "dise\u00f1ar": 1, "parte": 1, "intercambio": 1, "interconectar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "conformar": 1, "b": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "f": 1, "prever": 2, "est\u00edmulo": 1, "corredor": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "territorio": 2, "potencialice": 1, "proteger": 1, "sustentable": 1, "proceso": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "fomento": 2, "incentivo": 1, "objeto": 1, "titular": 1, "productivo": 1, "reconocer": 1, "incorporaci\u00f3n": 2, "biodiversidad": 3, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "registro": 1, "continuidad": 1, "evolutivo": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "autoridad": 2, "unidad": 5, "predio": 1, "natural": 2, "garantizar": 1, "sistema_nacional_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 2, "secretar\u00eda": 2, "tr\u00e1fico": 1, "rural": 1}}, "Art\u00edculo 47": {"contenido": ". La Secretar\u00eda promover\u00e1 el desarrollo del Sistema Nacional de Unidades de Manejo para \r\nla Conservaci\u00f3n de la Vida Silvestre en las zonas de influencia de las \u00e1reas naturales protegidas, con el \r\nprop\u00f3sito de reforzar sus zonas de amortiguamiento y dar continuidad a sus ecosistemas. \r\n\r\n \r\nAsimismo, la Secretar\u00eda promover\u00e1 que dentro de las \u00e1reas naturales protegidas, que cuenten con \r\n\r\nprograma de manejo, el Sistema Nacional de Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de la Vida \r\nSilvestre, involucre a los habitantes locales en la ejecuci\u00f3n del programa mencionado anteriormente \r\ndentro de sus predios, dando prioridad al aprovechamiento no extractivo, cuando se trate de especies o \r\npoblaciones amenazadas o en peligro de extinci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 3, "poblaciones": 1, "en": 3, "zonas": 2, "\u00e1reas": 2, "dando": 1, "cuando": 1, "al": 1, "amenazadas": 1, "anteriormente": 1, "aprovechamiento": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "unidades": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "predios": 1, "asimismo": 1, "la": 7, "vida": 2, "peligro": 1, "involucre": 1, "nacional": 2, "influencia": 1, "los": 1, "sus": 3, "amortiguamiento": 1, "especies": 1, "silvestre": 2, "mencionado": 1, "extractivo": 1, "manejo": 3, "para": 2, "continuidad": 1, "extinci\u00f3n": 1, "de": 15, "promover\u00e1": 2, "que": 2, "no": 1, "dar": 1, "sistema": 2, "locales": 1, "prioridad": 1, "naturales": 2, "las": 3, "a": 2, "desarrollo": 1, "protegidas": 2, "habitantes": 1, "ecosistemas": 1, "cuenten": 1, "o": 2, "dentro": 2, "secretar\u00eda": 2, "reforzar": 1, "del": 2, "programa": 2, "y": 1, "trate": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda promover desarrollo sistema_nacional_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre zona influencia \u00e1rea natural proteger prop\u00f3sito reforzar zona amortiguamiento dar continuidad ecosistema asimismo secretar\u00eda promover \u00e1rea natural proteger contar programa manejo sistema_nacional_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre involucrar habitante local ejecuci\u00f3n programa mencionar anteriormente predio dar prioridad aprovechamiento no extractivo tratar especie poblaci\u00f3n amenazar peligro extinci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"habitante": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "tratar": 1, "proteger": 2, "poblaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "contar": 1, "zona": 2, "no": 1, "peligro": 1, "influencia": 1, "anteriormente": 1, "local": 1, "extractivo": 1, "manejo": 1, "asimismo": 1, "especie": 1, "continuidad": 1, "extinci\u00f3n": 1, "amenazar": 1, "involucrar": 1, "\u00e1rea": 2, "dar": 2, "prioridad": 1, "amortiguamiento": 1, "desarrollo": 1, "predio": 1, "natural": 2, "sistema_nacional_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 2, "mencionar": 1, "secretar\u00eda": 2, "reforzar": 1, "programa": 2, "promover": 2, "ecosistema": 1, "prop\u00f3sito": 1}}, "Art\u00edculo 40": {"contenido": ". Para registrar los predios como unidades de manejo para la conservaci\u00f3n de vida \r\nsilvestre, la Secretar\u00eda integrar\u00e1, de conformidad con lo establecido en el reglamento, un expediente con \r\nlos datos generales, los t\u00edtulos que acrediten la propiedad o leg\u00edtima posesi\u00f3n del promovente sobre los \r\npredios; la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica, superficie y colindancias de los mismos; y un plan de manejo. \r\n\r\n \r\nEl plan de manejo deber\u00e1 contener: \r\n \r\n\r\n\r\n\r\na) Sus objetivos espec\u00edficos; metas a corto, mediano y largo plazos; e indicadores de \u00e9xito. \r\n\r\n \r\n\r\nb) Informaci\u00f3n biol\u00f3gica de la o las especies sujetas a plan de manejo. \r\n\r\n \r\n\r\nc) La descripci\u00f3n f\u00edsica y biol\u00f3gica del \u00e1rea y su infraestructura. \r\n\r\n \r\n\r\nd) Los m\u00e9todos de muestreo. \r\n\r\n \r\n\r\ne) El calendario de actividades. \r\n\r\n \r\n\r\nf) Las medidas de manejo del h\u00e1bitat, poblaciones y ejemplares. \r\n\r\n \r\n\r\ng) Las medidas de contingencia. \r\n\r\n \r\n\r\nh) Los mecanismos de vigilancia. \r\n\r\n \r\n\r\ni)  En su caso, los medios y formas de aprovechamiento y el sistema de marca para identificar los \r\nejemplares, partes y derivados que sean aprovechados de manera sustentable. \r\n\r\n \r\nEl plan de manejo deber\u00e1 ser elaborado por el responsable t\u00e9cnico, quien ser\u00e1 responsable solidario \r\n\r\ncon el titular de la unidad registrada, del aprovechamiento sustentable de la vida silvestre, su \r\nconservaci\u00f3n y la de su h\u00e1bitat, en caso de otorgarse la autorizaci\u00f3n y efectuarse el registro. \r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "espec\u00edficos;": 1, "reglamento": 1, "d)": 1, "aprovechados": 1, "poblaciones": 1, "expediente": 1, "objetivos": 1, "indicadores": 1, "plazos;": 1, "la": 10, "lo": 1, "vida": 2, "formas": 1, "deber\u00e1": 2, "de": 22, "generales": 1, "colindancias": 1, "g)": 1, "vigilancia": 1, "ejemplares": 2, "medios": 1, "t\u00edtulos": 1, "largo": 1, "caso": 2, "el": 8, "en": 3, "ser": 1, "b)": 1, "contingencia": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 2, "informaci\u00f3n": 1, "predios": 1, "identificar": 1, "h\u00e1bitat": 2, "sus": 1, "sobre": 1, "calendario": 1, "datos": 1, "leg\u00edtima": 1, "manejo": 6, "e)": 1, "efectuarse": 1, "especies": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "elaborado": 1, "que": 2, "\u00e1rea": 1, "como": 1, "superficie": 1, "establecido": 1, "predios;": 1, "o": 2, "unidades": 1, "registrar": 1, "quien": 1, "medidas": 2, "actividades": 1, "promovente": 1, "propiedad": 1, "por": 1, "h)": 1, "corto": 1, "ser\u00e1": 1, "responsable": 2, "t\u00e9cnico": 1, "m\u00e9todos": 1, "sujetas": 1, "\u00e9xito": 1, "los": 9, "contener:": 1, "silvestre": 2, "f\u00edsica": 1, "unidad": 1, "descripci\u00f3n": 1, "c)": 1, "muestreo": 1, "para": 3, "solidario": 1, "acrediten": 1, "un": 2, "del": 4, "partes": 1, "sean": 1, "integrar\u00e1": 1, "posesi\u00f3n": 1, "sustentable": 2, "derivados": 1, "f)": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "otorgarse": 1, "titular": 1, "infraestructura": 1, "registro": 1, "a)": 1, "manera": 1, "marca": 1, "i)": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "plan": 4, "mediano": 1, "sistema": 1, "biol\u00f3gica": 2, "las": 3, "a": 2, "e": 1, "registrada": 1, "su": 4, "mismos;": 1, "secretar\u00eda": 1, "metas": 1, "conformidad": 1, "y": 11, "autorizaci\u00f3n": 1, "con": 3}, "Etiquetado": "registrar predio unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre secretar\u00eda integrar conformidad establecer reglamento expediente dato general t\u00edtulo acreditar propiedad leg\u00edtimo posesi\u00f3n promovente predio ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fico superficie colindancias mismo plan manejo plan manejo deber contener sus objetivo espec\u00edfico meta corto mediano largo plazo indicador \u00e9xito b informaci\u00f3n biol\u00f3gico especie sujeto plan manejo c la descripci\u00f3n f\u00edsico biol\u00f3gico \u00e1rea infraestructura d los m\u00e9todo muestreo el calendario actividad f las medida manejo h\u00e1bitat poblaci\u00f3n ejemplar gramo las medida contingencia h los mecanismo vigilancia i en caso medio forma aprovechamiento sistema marca identificar ejemplar parte derivado ser aprovechar manera sustentable plan manejo deber ser elaborar responsable t\u00e9cnico ser responsable solidario titular unidad registrar aprovechamiento sustentable vida silvestre conservaci\u00f3n h\u00e1bitat otorgar autorizaci\u00f3n efectuar registro", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "elaborar": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "expediente": 1, "manera": 1, "forma": 1, "la": 1, "vida": 2, "m\u00e9todo": 1, "sujeto": 1, "establecer": 1, "marca": 1, "vigilancia": 1, "especie": 1, "aprovechar": 1, "colindancias": 1, "d": 1, "h": 1, "derivado": 1, "largo": 1, "el": 1, "en": 1, "ser": 3, "contingencia": 1, "meta": 1, "aprovechamiento": 2, "informaci\u00f3n": 1, "identificar": 1, "actividad": 1, "mecanismo": 1, "leg\u00edtimo": 1, "h\u00e1bitat": 2, "sus": 1, "calendario": 1, "manejo": 6, "ubicaci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "superficie": 1, "acreditar": 1, "c": 1, "plazo": 1, "indicador": 1, "biol\u00f3gico": 2, "ejemplar": 2, "mismo": 1, "promovente": 1, "propiedad": 1, "contener": 1, "objetivo": 1, "otorgar": 1, "integrar": 1, "corto": 1, "t\u00e9cnico": 1, "\u00e9xito": 1, "los": 2, "responsable": 2, "f\u00edsico": 1, "silvestre": 2, "unidad": 2, "descripci\u00f3n": 1, "muestreo": 1, "efectuar": 1, "medida": 2, "solidario": 1, "b": 1, "f": 1, "caso": 1, "espec\u00edfico": 1, "general": 1, "posesi\u00f3n": 1, "sustentable": 2, "deber": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "parte": 1, "titular": 1, "medio": 1, "infraestructura": 1, "registrar": 2, "registro": 1, "dato": 1, "plan": 4, "mediano": 1, "sistema": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 2, "predio": 2, "i": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "gramo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 41": {"contenido": ". Una vez analizada la solicitud, la Secretar\u00eda expedir\u00e1, en un plazo no mayor de sesenta \r\nd\u00edas, una resoluci\u00f3n en la que podr\u00e1: \r\n\r\n \r\nRegistrar estas unidades y aprobar sus planes de manejo en los t\u00e9rminos presentados para el \r\n\r\ndesarrollo de las actividades. \r\n \r\nCondicionar el desarrollo de las actividades a la modificaci\u00f3n del plan de manejo, en cuyo caso, se \r\n\r\nse\u00f1alar\u00e1n los criterios t\u00e9cnicos para efectuar dicha modificaci\u00f3n. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda s\u00f3lo podr\u00e1 negar el registro de Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de Vida \r\n\r\nSilvestre, cuando: \r\n \r\n\r\nI.  Se contravenga lo establecido en la Ley, el Reglamento, las normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s \r\ndisposiciones jur\u00eddicas aplicables; \r\n\r\n \r\n\r\nII.  Se comprometa la biodiversidad o la capacidad productiva en el predio, donde se pretende \r\nestablecer la Unidad de Manejo para la Conservaci\u00f3n de Vida Silvestre; \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  El responsable t\u00e9cnico o los poseedores del predio hayan sido sancionados por cualquier tipo de \r\naprovechamiento il\u00edcito de vida silvestre; \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  Se presenten conflictos de l\u00edmites o sobreposici\u00f3n de predios, y \r\n \r\n\r\nV.  El programa de manejo no sea congruente y consistente con el estudio de poblaci\u00f3n presentado. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r", "TF": {"": 1, "reglamento": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "mayor": 1, "aprobar": 1, "podr\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "la": 11, "lo": 1, "actividades": 2, "presentado": 1, "vez": 1, "d\u00edas": 1, "expedir\u00e1": 1, "sea": 1, "sancionados": 1, "establecer": 1, "de": 16, "hayan": 1, "condicionar": 1, "sobreposici\u00f3n": 1, "desarrollo": 2, "aplicables;": 1, "biodiversidad": 1, "negar": 1, "una": 2, "presenten": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "sido": 1, "el": 8, "en": 6, "comprometa": 1, "a": 1, "predios": 1, "tipo": 1, "sus": 1, "estas": 1, "podr\u00e1:": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "manejo": 5, "v": 1, "sesenta": 1, "que": 1, "ley": 1, "presentados": 1, "il\u00edcito": 1, "establecido": 1, "plazo": 1, "o": 3, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "unidades": 2, "registrar": 1, "vida": 3, "con": 1, "por": 1, "donde": 1, "poseedores": 1, "t\u00e9cnico": 1, "solicitud": 1, "pretende": 1, "los": 3, "responsable": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 3, "silvestre": 1, "unidad": 1, "capacidad": 1, "para": 4, "efectuar": 1, "iii": 1, "oficiales": 1, "caso": 1, "un": 1, "del": 2, "planes": 1, "estudio": 1, "mexicanas": 1, "aprovechamiento": 1, "iv": 1, "ii": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuando:": 1, "productiva": 1, "criterios": 1, "cuyo": 1, "analizada": 1, "congruente": 1, "registro": 1, "secretar\u00eda": 2, "plan": 1, "cualquier": 1, "normas": 1, "conflictos": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "dicha": 1, "silvestre;": 2, "predio": 2, "i": 1, "no": 2, "consistente": 1, "contravenga": 1, "dem\u00e1s": 1, "programa": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 4, "s\u00f3lo": 1, "se": 5}, "Etiquetado": "vez analizar solicitud secretar\u00eda expedir plazo no mayor resoluci\u00f3n poder registrar unidad aprobar plan manejo t\u00e9rmino presentar desarrollo actividad condicionar desarrollo actividad modificaci\u00f3n plan manejo caso se\u00f1alar criterio t\u00e9cnico efectuar decir modificaci\u00f3n secretar\u00eda s\u00f3lo poder negar registro unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre i._se contravenir establecer ley reglamento norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable ii comprometer biodiversidad capacidad productivo predio pretender establecer unidad_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre iii responsable t\u00e9cnico poseedor predio haber ser sancionar tipo aprovechamiento il\u00edcito vida silvestre iv presentar conflicto l\u00edmite sobreposici\u00f3n predio v._el programa manejo no ser congruente consistente estudio poblaci\u00f3n presentar", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "analizar": 1, "reglamento": 1, "presentar": 3, "unidad_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "t\u00e9rmino": 1, "se\u00f1alar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "conflicto": 1, "mayor": 1, "aprobar": 1, "solicitud": 1, "l\u00edmite": 1, "tipo": 1, "no": 2, "actividad": 2, "productivo": 1, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "poseedor": 1, "vez": 1, "mexicano": 1, "comprometer": 1, "responsable": 1, "decir": 1, "t\u00e9cnico": 2, "sancionar": 1, "silvestre": 1, "criterio": 1, "unidad": 1, "biodiversidad": 1, "poder": 2, "congruente": 1, "vida": 1, "ser": 2, "capacidad": 1, "manejo": 3, "registro": 1, "establecer": 2, "aplicable": 1, "norma": 1, "expedir": 1, "efectuar": 1, "condicionar": 1, "plan": 2, "pretender": 1, "ley": 1, "sobreposici\u00f3n": 1, "iii": 1, "jur\u00eddico": 1, "v_el": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "il\u00edcito": 1, "desarrollo": 2, "predio": 3, "plazo": 1, "caso": 1, "contravenir": 1, "haber": 1, "consistente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "resoluci\u00f3n": 1, "registrar": 1, "programa": 1, "s\u00f3lo": 1, "i_se": 1, "negar": 1}}, "Art\u00edculo 42": {"contenido": ". Las actividades de conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable se realizar\u00e1n de \r\nconformidad con las disposiciones establecidas en esta Ley, las disposiciones que de ella deriven y con \r\nbase en el plan de manejo respectivo. \r\n\r\n \r\nLos titulares de las unidades de manejo para la conservaci\u00f3n de vida silvestre deber\u00e1n presentar a la \r\n\r\nSecretar\u00eda, de conformidad con lo establecido en el reglamento, informes peri\u00f3dicos sobre sus \r\nactividades, incidencias y contingencias, logros con base en los indicadores de \u00e9xito y, en el caso de \r\naprovechamiento, datos socioecon\u00f3micos que se utilizar\u00e1n \u00fanicamente para efectos estad\u00edsticos. \r\n\r\n \r\nEl otorgamiento de autorizaciones relacionadas con las actividades que se desarrollen en las unidades \r\n\r\nde manejo para la conservaci\u00f3n de vida silvestre, estar\u00e1 sujeto a la presentaci\u00f3n de los informes a los que \r\nse refiere este art\u00edculo. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 4, "en": 6, "reglamento": 1, "esta": 1, "desarrollen": 1, "peri\u00f3dicos": 1, "refiere": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "efectos": 1, "establecidas": 1, "sustentable": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 2, "incidencias": 1, "plan": 1, "otorgamiento": 1, "secretar\u00eda": 1, "logros": 1, "presentar": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "sujeto": 1, "disposiciones": 2, "deber\u00e1n": 1, "unidades": 2, "respectivo": 1, "lo": 1, "actividades": 3, "\u00e9xito": 1, "estad\u00edsticos": 1, "los": 4, "sus": 1, "sobre": 1, "silvestre": 2, "datos": 1, "informes": 2, "este": 1, "establecido": 1, "manejo": 3, "socioecon\u00f3micos": 1, "utilizar\u00e1n": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 14, "relacionadas": 1, "contingencias": 1, "base": 2, "que": 4, "realizar\u00e1n": 1, "ley": 1, "estar\u00e1": 1, "\u00fanicamente": 1, "las": 6, "a": 3, "caso": 1, "la": 4, "autorizaciones": 1, "titulares": 1, "indicadores": 1, "conformidad": 2, "y": 4, "para": 3, "vida": 2, "se": 4, "con": 5}, "Etiquetado": "actividad conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable realizar conformidad disposici\u00f3n establecer ley disposici\u00f3n derivar base plan manejo respectivo titular unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre deber presentar secretar\u00eda conformidad establecer reglamento informe peri\u00f3dico actividad incidencia contingencia logro base indicador \u00e9xito caso aprovechamiento dato socioecon\u00f3mico utilizar \u00fanicamente efecto estad\u00edstico otorgamiento autorizaci\u00f3n relacionar actividad desarrollar unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre estar sujeto presentaci\u00f3n informe referir art\u00edculo", "TF_Etiquetado": {"incidencia": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "desarrollar": 1, "otorgamiento": 1, "contingencia": 1, "sustentable": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 2, "peri\u00f3dico": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "titular": 1, "actividad": 3, "vida": 2, "\u00e9xito": 1, "estar": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "silvestre": 2, "estad\u00edstico": 1, "referir": 1, "manejo": 3, "respectivo": 1, "establecer": 2, "informe": 2, "dato": 1, "base": 2, "plan": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "caso": 1, "\u00fanicamente": 1, "unidad": 2, "realizar": 1, "relacionar": 1, "logro": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "utilizar": 1, "secretar\u00eda": 1, "indicador": 1, "conformidad": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 2, "sujeto": 1}}, "Art\u00edculo 43": {"contenido": ". El personal debidamente acreditado de la Secretar\u00eda realizar\u00e1, contando con \r\nmandamiento escrito expedido fundada y motivadamente por \u00e9sta, visitas de supervisi\u00f3n t\u00e9cnica a las \r\nunidades de manejo para la conservaci\u00f3n de vida silvestre de forma aleatoria, o cuando se detecte alguna \r\ninconsistencia en el plan de manejo, estudios de poblaciones, muestreos, inventarios o informes \r\npresentados. La supervisi\u00f3n t\u00e9cnica no implicar\u00e1 actividades de inspecci\u00f3n y tendr\u00e1 por objeto constatar \r\nque la infraestructura y las actividades que se desarrollan corresponden con las descritas en el plan de \r\nmanejo y de conformidad con las autorizaciones respectivas, para estar en posibilidades de asistir \r\nt\u00e9cnicamente a los responsables en la adecuada operaci\u00f3n de dichas unidades. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 3, "poblaciones": 1, "\u00e9sta": 1, "descritas": 1, "acreditado": 1, "por": 2, "asistir": 1, "t\u00e9cnica": 2, "en": 4, "estudios": 1, "t\u00e9cnicamente": 1, "realizar\u00e1": 1, "unidades": 2, "fundada": 1, "dichas": 1, "muestreos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "inventarios": 1, "objeto": 1, "supervisi\u00f3n": 2, "la": 5, "personal": 1, "mandamiento": 1, "infraestructura": 1, "contando": 1, "los": 1, "estar": 1, "silvestre": 1, "informes": 1, "desarrollan": 1, "conformidad": 1, "manejo": 3, "actividades": 2, "para": 2, "adecuada": 1, "cuando": 1, "posibilidades": 1, "de": 12, "forma": 1, "detecte": 1, "escrito": 1, "corresponden": 1, "que": 2, "plan": 2, "responsables": 1, "presentados": 1, "constatar": 1, "las": 4, "a": 2, "debidamente": 1, "expedido": 1, "inconsistencia": 1, "aleatoria": 1, "tendr\u00e1": 1, "alguna": 1, "no": 1, "autorizaciones": 1, "o": 2, "implicar\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "motivadamente": 1, "y": 4, "visitas": 1, "respectivas": 1, "vida": 1, "se": 2, "con": 3}, "Etiquetado": "personal debidamente acreditar secretar\u00eda realizar contar mandamiento escribir expedir fundar motivadamente visita supervisi\u00f3n t\u00e9cnico unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre forma aleatorio detectar inconsistencia plan manejo estudio poblaci\u00f3n muestreo inventario informe presentar supervisi\u00f3n t\u00e9cnico no implicar actividad inspecci\u00f3n tener objeto constatar infraestructura actividad desarrollar corresponder describir plan manejo conformidad autorizaci\u00f3n respectivo estar posibilidad asistir t\u00e9cnicamente responsable adecuar operaci\u00f3n decir unidad", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "inventario": 1, "presentar": 1, "tener": 1, "asistir": 1, "detectar": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "desarrollar": 1, "contar": 1, "t\u00e9cnicamente": 1, "describir": 1, "actividad": 2, "t\u00e9cnico": 2, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "responsable": 1, "objeto": 1, "supervisi\u00f3n": 2, "no": 1, "personal": 1, "mandamiento": 1, "infraestructura": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "estar": 1, "silvestre": 1, "decir": 1, "conformidad": 1, "manejo": 3, "respectivo": 1, "muestreo": 1, "informe": 1, "forma": 1, "corresponder": 1, "expedir": 1, "plan": 2, "adecuar": 1, "visita": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "constatar": 1, "unidad": 2, "realizar": 1, "debidamente": 1, "inconsistencia": 1, "aleatorio": 1, "escribir": 1, "fundar": 1, "secretar\u00eda": 1, "implicar": 1, "motivadamente": 1, "acreditar": 1, "posibilidad": 1, "vida": 1}}, "TF_Etiquetado": {"de_las_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1}, "Art\u00edculo 39": {"contenido": ". Los propietarios o leg\u00edtimos poseedores de los predios o instalaciones en los que se \r\nrealicen actividades de conservaci\u00f3n de Vida Silvestre deber\u00e1n dar aviso a la Secretar\u00eda, la cual \r\nproceder\u00e1 a su incorporaci\u00f3n al Sistema de Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de la Vida \r\nSilvestre. Asimismo, cuando adem\u00e1s se realicen actividades de aprovechamiento, deber\u00e1n solicitar el \r\nregistro de dichos predios o instalaciones como Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de Vida \r\nSilvestre. \r\n\r\n \r\nLas unidades de manejo para la conservaci\u00f3n de vida silvestre, ser\u00e1n el elemento b\u00e1sico para integrar \r\n\r\nel Sistema Nacional de Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de la Vida Silvestre, y tendr\u00e1n como \r\nobjetivo general la conservaci\u00f3n de h\u00e1bitat natural, poblaciones y ejemplares de especies silvestres. \r\nPodr\u00e1n tener objetivos espec\u00edficos de restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n, mantenimiento, recuperaci\u00f3n, \r\nreproducci\u00f3n, repoblaci\u00f3n, reintroducci\u00f3n, investigaci\u00f3n, rescate, resguardo, rehabilitaci\u00f3n, exhibici\u00f3n, \r\nrecreaci\u00f3n, educaci\u00f3n ambiental y aprovechamiento sustentable \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "propietarios": 1, "poblaciones": 1, "en": 1, "como": 2, "instalaciones": 2, "el": 3, "reproducci\u00f3n": 1, "tener": 1, "educaci\u00f3n": 1, "mantenimiento": 1, "cuando": 1, "al": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "general": 1, "leg\u00edtimos": 1, "registro": 1, "su": 1, "aprovechamiento": 2, "predios": 2, "poseedores": 1, "silvestres": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "resguardo": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "realicen": 2, "deber\u00e1n": 2, "la": 9, "ambiental": 1, "actividades": 2, "objetivo": 1, "nacional": 1, "espec\u00edficos": 1, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "cual": 1, "silvestre": 5, "aviso": 1, "objetivos": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 4, "adem\u00e1s": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "para": 5, "proceder\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 18, "unidades": 4, "que": 1, "dar": 1, "sistema": 2, "ejemplares": 1, "integrar": 1, "asimismo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 2, "podr\u00e1n": 1, "natural": 1, "elemento": 1, "b\u00e1sico": 1, "tendr\u00e1n": 1, "rescate": 1, "solicitar": 1, "o": 3, "secretar\u00eda": 1, "sustentable": 1, "dichos": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "y": 3, "vida": 5, "se": 2, "recreaci\u00f3n": 1}, "Etiquetado": "propietario leg\u00edtimo poseedor predio instalaci\u00f3n realizar actividad conservaci\u00f3n vida_silvestre deber dar aviso secretar\u00eda proceder incorporaci\u00f3n sistema_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre asimismo adem\u00e1s realizar actividad aprovechamiento deber solicitar registro decir predio instalaci\u00f3n unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre ser elemento b\u00e1sico integrar sistema_nacional_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre tener objetivo general conservaci\u00f3n h\u00e1bitat natural poblaci\u00f3n ejemplar especie silvestre poder tener objetivo espec\u00edfico restauraci\u00f3n protecci\u00f3n mantenimiento recuperaci\u00f3n reproducci\u00f3n repoblaci\u00f3n reintroducci\u00f3n investigaci\u00f3n rescate resguardo rehabilitaci\u00f3n exhibici\u00f3n recreaci\u00f3n educaci\u00f3n ambiental aprovechamiento sustentable", "TF_Etiquetado": {"ambiental": 1, "resguardo": 1, "ser": 1, "tener": 2, "educaci\u00f3n": 1, "espec\u00edfico": 1, "general": 1, "integrar": 1, "adem\u00e1s": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 2, "deber": 2, "rescate": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "exhibici\u00f3n": 1, "actividad": 2, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "poseedor": 1, "objetivo": 2, "leg\u00edtimo": 1, "h\u00e1bitat": 1, "decir": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "silvestre": 2, "aviso": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "poder": 1, "proceder": 1, "sistema_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "registro": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "asimismo": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "vida_silvestre": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "dar": 1, "mantenimiento": 1, "unidad": 1, "realizar": 2, "especie": 1, "predio": 2, "natural": 1, "elemento": 1, "b\u00e1sico": 1, "sistema_nacional_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "solicitar": 1, "secretar\u00eda": 1, "sustentable": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ejemplar": 1, "vida": 1}}, "TF": {"": 1, "manejo": 1, "para": 1, "la": 1, "vida": 1, "de": 3, "conservaci\u00d3n": 1, "unidades": 1, "silvestre": 1, "las": 1}, "nombre": "\n\r\nDE LAS UNIDADES DE MANEJO PARA LA CONSERVACI\u00d3N DE VIDA SILVESTRE \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_las_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre"}, "TF_Etiquetado": {"sistema_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1}, "SECCI\u00d3N II \r": {"Art\u00edculo 47 Bis 3": {"contenido": ". La Secretar\u00eda negar\u00e1 la autorizaci\u00f3n de aprovechamiento, o registro de la Unidad de \r\nManejo para la Conservaci\u00f3n de Vida Silvestre, cuando: \r\n\r\n \r\n\r\nI. Se solicite la creaci\u00f3n de Unidades de Manejo que involucre el aprovechamiento extractivo de \r\nespecies en peligro de extinci\u00f3n o amenazadas dentro del pol\u00edgono de \u00e1reas naturales protegidas, \r\nexcepto en aquellos casos en que el plan de manejo del \u00e1rea natural protegida as\u00ed lo permita; \r\n\r\n \r\n\r\nII. Se obstaculice por cualquier medio, el libre tr\u00e1nsito o movimiento de ejemplares de vida silvestre en \r\ncorredores biol\u00f3gicos o \u00e1reas naturales protegidas; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nIII. El responsable t\u00e9cnico no acredite la capacidad t\u00e9cnica y operativa para ejercer el cargo; \r\n \r\n\r\nIV. Exista duplicidad, inconsistencias o falsedad en los datos proporcionados sobre la especie o los \r\nestudios poblacionales; \r\n\r\n \r\n\r\nV. Se solicite autorizaci\u00f3n para traslocaci\u00f3n de especies o subespecies a zonas que no forman parte \r\nde su distribuci\u00f3n original, y \r\n\r\n \r\n\r\nVI. Se contravengan en la solicitud o plan de manejo las disposiciones de esta Ley, la Ley General del \r\nEquilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas aplicables. \r\n\r\n\r", "TF": {"": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "\u00e1reas": 2, "protegidas;": 1, "contravengan": 1, "falsedad": 1, "operativa": 1, "disposiciones": 2, "la": 10, "lo": 1, "vida": 2, "estudios": 1, "libre": 1, "corredores": 1, "protecci\u00f3n": 1, "protegida": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 16, "negar\u00e1": 1, "forman": 1, "especie": 1, "ejemplares": 1, "acredite": 1, "creaci\u00f3n": 1, "el": 5, "en": 6, "traslocaci\u00f3n": 1, "exista": 1, "aprovechamiento": 2, "as\u00ed": 1, "proporcionados": 1, "sobre": 1, "del": 3, "solicite": 2, "pol\u00edgono": 1, "manejo": 4, "subespecies": 1, "especies": 2, "extinci\u00f3n": 1, "cargo;": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "permita;": 1, "obstaculice": 1, "o": 8, "unidades": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "poblacionales;": 1, "por": 1, "amenazadas": 1, "t\u00e9cnica": 1, "aplicables": 1, "t\u00e9cnico": 1, "solicitud": 1, "equilibrio": 1, "excepto": 1, "los": 2, "responsable": 1, "silvestre": 2, "las": 1, "extractivo": 1, "capacidad": 1, "aquellos": 1, "inconsistencias": 1, "para": 3, "parte": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "duplicidad": 1, "iii": 1, "naturales": 2, "protegidas": 1, "datos": 1, "v": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cuando:": 1, "ejercer": 1, "no": 2, "general": 1, "movimiento": 1, "peligro": 1, "involucre": 1, "casos": 1, "registro": 1, "plan": 2, "cualquier": 1, "unidad": 1, "a": 1, "natural": 1, "i": 1, "medio": 1, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 4, "autorizaci\u00f3n": 2, "original": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "secretar\u00eda negar autorizaci\u00f3n aprovechamiento registro unidad_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre i._se solicitar creaci\u00f3n unidades_de_manejo involucrar aprovechamiento extractivo especie peligro extinci\u00f3n amenazar pol\u00edgono \u00e1rea natural proteger caso plan manejo \u00e1rea natural proteger as\u00ed permitir ii obstaculizar medio libre tr\u00e1nsito movimiento ejemplar vida silvestre corredor biol\u00f3gico \u00e1rea natural proteger iii responsable t\u00e9cnico no acreditar capacidad t\u00e9cnico operativo ejercer cargo iv existir duplicidad inconsistencia falsedad dato proporcionar especie estudio poblacional v._se solicitar autorizaci\u00f3n traslocaci\u00f3n especie subespecie zona no formar_parte distribuci\u00f3n original vi contravenir solicitud plan manejo disposici\u00f3n ley ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "obstaculizar": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "unidad_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "poblacional": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 3, "permitir": 1, "formar_parte": 1, "aprovechamiento": 2, "subespecie": 1, "protecci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 2, "solicitud": 1, "cargo": 1, "zona": 1, "ejercer": 1, "traslocaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "movimiento": 1, "vida": 1, "peligro": 1, "disposici\u00f3n": 2, "as\u00ed": 1, "responsable": 1, "libre": 1, "silvestre": 1, "existir": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "corredor": 1, "pol\u00edgono": 1, "capacidad": 1, "manejo": 2, "registro": 1, "v_se": 1, "vi": 1, "aplicable": 1, "extinci\u00f3n": 1, "amenazar": 1, "involucrar": 1, "dato": 1, "plan": 2, "falsedad": 1, "ley": 1, "duplicidad": 1, "iii": 1, "acreditar": 1, "especie": 3, "natural": 3, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "inconsistencia": 1, "caso": 1, "no": 2, "contravenir": 1, "solicitar": 2, "unidades_de_manejo": 1, "original": 1, "jur\u00eddico": 1, "secretar\u00eda": 1, "creaci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gico": 1, "proporcionar": 1, "ejemplar": 1, "operativo": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "extractivo": 1, "i_se": 1, "negar": 1, "\u00e1rea": 3}}, "TF_Etiquetado": {"de_las_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_fauna_silvestre": 1}, "Art\u00edculo 47 Bis 1": {"contenido": ". Los planes de manejo de las Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de Vida \r\nSilvestre que tengan por objeto, adem\u00e1s de la conservaci\u00f3n, el aprovechamiento sustentable de especies \r\nde fauna silvestre se elaborar\u00e1n por un responsable t\u00e9cnico que deber\u00e1 registrarse ante la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\nLos responsables t\u00e9cnicos deber\u00e1n acreditar experiencia, conocimientos, capacitaci\u00f3n, perfil t\u00e9cnico o \r\n\r\nformaci\u00f3n profesional en materia de conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de especies de vida \r\nsilvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\nSe podr\u00e1 acreditar la capacidad t\u00e9cnica u operativa mediante t\u00edtulo o c\u00e9dula profesional en materias \r\n\r\ndirectamente relacionadas con la fauna silvestre; constancias expedidas por instituci\u00f3n u organismo \r\nnacional o internacional o documentaci\u00f3n que acredite una experiencia m\u00ednima de dos a\u00f1os. \r\n\r\n \r\nPara la conservaci\u00f3n de la fauna silvestre, la Secretar\u00eda promover\u00e1 la certificaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de \r\n\r\nlos responsables t\u00e9cnicos. \r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 1, "en": 2, "m\u00ednima": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "capacidad": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "conocimientos": 1, "por": 3, "mediante": 1, "t\u00e9cnica": 1, "sustentable": 2, "instituci\u00f3n": 1, "su": 1, "aprovechamiento": 2, "ante": 1, "operativa": 1, "nacional": 1, "t\u00e9cnico": 2, "podr\u00e1": 1, "internacional": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "constancias": 1, "objeto": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 9, "vida": 2, "c\u00e9dula": 1, "t\u00edtulo": 1, "materias": 1, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "responsable": 1, "perfil": 1, "silvestre": 4, "a\u00f1os": 1, "organismo": 1, "materia": 1, "elaborar\u00e1n": 1, "manejo": 2, "adem\u00e1s": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "especies": 2, "de": 13, "registrarse": 1, "relacionadas": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "promover\u00e1": 1, "t\u00e9cnicos": 2, "experiencia": 2, "secretar\u00eda": 2, "que": 3, "responsables": 2, "expedidas": 1, "acreditar": 2, "las": 1, "silvestre;": 1, "tengan": 1, "acredite": 1, "una": 1, "directamente": 1, "o": 4, "dos": 1, "unidades": 1, "un": 1, "u": 2, "planes": 1, "y": 3, "profesional": 2, "fauna": 3, "formaci\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "plan manejo unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre tener objeto conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable especie fauna silvestre elaborar responsable t\u00e9cnico deber registrar secretar\u00eda responsable t\u00e9cnico deber acreditar experiencia conocimiento capacitaci\u00f3n perfil t\u00e9cnico formaci\u00f3n profesional conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable especie vida silvestre h\u00e1bitat poder acreditar capacidad t\u00e9cnico operativo t\u00edtulo c\u00e9dula profesional materia directamente relacionar fauna silvestre constancia expedir instituci\u00f3n organismo nacional internacional documentaci\u00f3n acreditar experiencia m\u00ednimo a\u00f1o conservaci\u00f3n fauna silvestre secretar\u00eda promover certificaci\u00f3n capacitaci\u00f3n responsable t\u00e9cnico", "TF_Etiquetado": {"constancia": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "tener": 1, "elaborar": 1, "relacionar": 1, "sustentable": 2, "operativo": 1, "aprovechamiento": 2, "nacional": 1, "deber": 2, "t\u00e9cnico": 5, "conservaci\u00f3n": 3, "objeto": 1, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "c\u00e9dula": 1, "t\u00edtulo": 1, "internacional": 1, "h\u00e1bitat": 1, "responsable": 3, "perfil": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "silvestre": 4, "organismo": 1, "poder": 1, "capacidad": 1, "manejo": 1, "materia": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "experiencia": 2, "plan": 1, "a\u00f1o": 1, "fauna": 3, "especie": 2, "conocimiento": 1, "directamente": 1, "m\u00ednimo": 1, "secretar\u00eda": 2, "registrar": 1, "instituci\u00f3n": 1, "promover": 1, "profesional": 2, "acreditar": 3, "formaci\u00f3n": 1, "vida": 1}}, "Art\u00edculo 47 Bis 4": {"contenido": ". Son causas de revocaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n de aprovechamiento en las Unidades \r\nde Manejo para la Conservaci\u00f3n de Vida Silvestre, de fauna silvestre: \r\n\r\n \r\n\r\nI. No se cumpla con la tasa de aprovechamiento y su temporalidad; \r\n\r\n \r\n\r\nII. Se ponga en riesgo la continuidad de las especies o poblaciones comprendidas en la tasa de \r\naprovechamiento; \r\n\r\n \r\n\r\nIII. Se detecten inconsistencias en el plan de manejo, en los estudios de poblaci\u00f3n, muestreos o \r\ninventarios que presente el responsable de la unidad registrada; \r\n\r\n \r\n\r\nIV. Se detecte duplicidad en los estudios de poblaci\u00f3n y en las tasas de aprovechamiento en m\u00e1s de \r\nuna Unidad de Manejo para la Conservaci\u00f3n de Vida Silvestre; \r\n\r\n \r\n\r\nV. Durante la visita de supervisi\u00f3n establecida en el art\u00edculo 43 de la Ley, se detecten acciones u \r\nomisiones violatorias a la presente Ley, su Reglamento y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas aplicables; \r\n\r\n \r\n\r\nVI. El Informe anual de actividades no sea presentado durante dos a\u00f1os consecutivos, y \r\n \r\n\r\nVII. Se omita la presentaci\u00f3n del informe de contingencias o emergencias que ponga en riesgo a la \r\nvida silvestre, su h\u00e1bitat natural o la salud de la poblaci\u00f3n humana, en los t\u00e9rminos se\u00f1alados por la Ley y \r\nsu Reglamento. \r\n\r\n \r\nLa revocaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n de aprovechamiento no implica la eliminaci\u00f3n del registro en el \r\n\r\nSistema. \r\n \r\nEl procedimiento de revocaci\u00f3n se sujetar\u00e1 al procedimiento previsto por la Ley Federal de \r\n\r\nProcedimiento Administrativo. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"": 1, "poblaciones": 1, "reglamento": 2, "poblaci\u00f3n": 3, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento;": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 19, "vida": 3, "presentado": 1, "estudios": 2, "administrativo": 1, "detecten": 2, "sujetar\u00e1": 1, "ponga": 2, "salud": 1, "de": 26, "cumpla": 1, "consecutivos": 1, "aplicables;": 1, "acciones": 1, "una": 1, "m\u00e1s": 1, "contingencias": 1, "el": 6, "en": 12, "sea": 1, "omisiones": 1, "muestreos": 1, "federal": 1, "previsto": 1, "h\u00e1bitat": 1, "t\u00e9rminos": 1, "manejo": 3, "especies": 1, "que": 2, "ley": 4, "revocaci\u00f3n": 3, "a\u00f1os": 1, "eliminaci\u00f3n": 1, "omita": 1, "o": 4, "unidades": 1, "actividades": 1, "con": 1, "causas": 1, "vii": 1, "por": 2, "durante": 2, "son": 1, "procedimiento": 3, "inventarios": 1, "riesgo": 2, "los": 3, "responsable": 1, "violatorias": 1, "silvestre": 2, "las": 3, "comprendidas": 1, "inconsistencias": 1, "para": 2, "emergencias": 1, "detecte": 1, "duplicidad": 1, "iii": 1, "registrada;": 1, "temporalidad;": 1, "tasas": 1, "del": 2, "v": 1, "fauna": 1, "aprovechamiento": 4, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "establecida": 1, "implica": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "supervisi\u00f3n": 1, "no": 3, "anual": 1, "43": 1, "humana": 1, "se\u00f1alados": 1, "registro": 1, "informe": 2, "continuidad": 1, "plan": 1, "sistema": 1, "visita": 1, "unidad": 2, "a": 2, "silvestre;": 1, "silvestre:": 1, "natural": 1, "i": 1, "tasa": 2, "su": 4, "dem\u00e1s": 1, "u": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 5, "dos": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "se": 7}, "Etiquetado": "ser causa revocaci\u00f3n autorizaci\u00f3n aprovechamiento unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre fauna silvestre i._no cumplir tasa aprovechamiento temporalidad ii poner riesgo continuidad especie poblaci\u00f3n comprender tasa aprovechamiento iii detectar inconsistencia plan manejo estudio poblaci\u00f3n muestreo inventario presentar responsable unidad registrar iv detectar duplicidad estudio poblaci\u00f3n tasa aprovechamiento m\u00e1s unidad_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre v._durante visita supervisi\u00f3n establecer art\u00edculo ley detectar acci\u00f3n omisi\u00f3n violatorio presente ley reglamento disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable vi informe anual actividad no ser presentar a\u00f1o consecutivo vii omitir presentaci\u00f3n informe contingencia emergencia poner riesgo vida silvestre h\u00e1bitat natural salud poblaci\u00f3n humano t\u00e9rmino se\u00f1alar ley reglamento revocaci\u00f3n autorizaci\u00f3n aprovechamiento no implicar eliminaci\u00f3n registro sistema procedimiento revocaci\u00f3n sujetar procedimiento prever ley_federal_de_procedimiento_administrativo", "TF_Etiquetado": {"estudio": 2, "humano": 1, "inventario": 1, "reglamento": 2, "ser": 2, "unidad_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "vi": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "contingencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "omitir": 1, "registro": 1, "poblaci\u00f3n": 4, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 5, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "establecer": 1, "acci\u00f3n": 1, "presentar": 2, "poner": 2, "consecutivo": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "no": 2, "actividad": 1, "visita": 1, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "riesgo": 2, "anual": 1, "jur\u00eddico": 1, "h\u00e1bitat": 1, "responsable": 1, "sujetar": 1, "emergencia": 1, "t\u00e9rmino": 1, "silvestre": 2, "prever": 1, "detectar": 3, "violatorio": 1, "manejo": 1, "comprender": 1, "muestreo": 1, "temporalidad": 1, "especie": 1, "continuidad": 1, "salud": 1, "v_durante": 1, "causa": 1, "plan": 1, "sistema": 1, "a\u00f1o": 1, "ley": 3, "duplicidad": 1, "iii": 1, "fauna": 1, "unidad": 1, "revocaci\u00f3n": 3, "informe": 2, "vida": 1, "natural": 1, "presente": 1, "inconsistencia": 1, "eliminaci\u00f3n": 1, "tasa": 3, "presentaci\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "i_no": 1, "cumplir": 1, "m\u00e1s": 1, "implicar": 1, "registrar": 1, "omisi\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "disposici\u00f3n": 1, "procedimiento": 2}}, "Art\u00edculo 47 Bis": {"contenido": ". Las Unidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de Vida Silvestre de fauna silvestre se \r\nsujetar\u00e1n a las previsiones establecidas en la presente Ley. \r\n\r\n \r\nSin perjuicio de lo anterior, la Secretar\u00eda elaborar\u00e1 los t\u00e9rminos de referencia y criterios que sirvan de \r\n\r\nbase para la realizaci\u00f3n de los estudios de poblaci\u00f3n. Dichos estudios ser\u00e1n un requisito para el registro \r\nde predios o instalaciones. \r\n\r\n \r\nTrat\u00e1ndose de especies en peligro de extinci\u00f3n y amenazadas, el plan de manejo y los estudios de \r\n\r\npoblaci\u00f3n se realizar\u00e1n de conformidad a lo dispuesto en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 87 de la presente \r\nLey. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nLa Secretar\u00eda estar\u00e1 facultada para corroborar la informaci\u00f3n t\u00e9cnica contenida en el plan de manejo y \r\n\r\nel estudio de poblaciones de la Unidad de Manejo para la Conservaci\u00f3n de Vida Silvestre de fauna \r\nsilvestre, mediante visitas t\u00e9cnicas que al efecto realice, previa notificaci\u00f3n al titular de la unidad \r\nregistrada. \r\n\r\n \r\nLas t\u00e9cnicas y m\u00e9todos que se empleen para la elaboraci\u00f3n de los estudios de poblaci\u00f3n, deber\u00e1n \r\n\r\natender al tipo de ecosistema y a las caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas de la especie de inter\u00e9s. En caso de utilizar \r\nun m\u00e9todo de transectos para la cuantificaci\u00f3n de ejemplares, se deber\u00e1 presentar un m\u00e9todo adicional \r\nque confirme el resultado. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "poblaciones": 1, "instalaciones": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "poblaci\u00f3n": 3, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "referencia": 1, "sirvan": 1, "presente": 2, "la": 13, "lo": 2, "vida": 2, "m\u00e9todo": 2, "estudios": 4, "deber\u00e1": 1, "de": 30, "caracter\u00edsticas": 1, "dispuesto": 1, "especie": 1, "ejemplares": 1, "visitas": 1, "perjuicio": 1, "el": 6, "en": 5, "presentar": 1, "\u00faltimo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "corroborar": 1, "cuantificaci\u00f3n": 1, "predios": 1, "87": 1, "adicional": 1, "deber\u00e1n": 1, "previsiones": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "biol\u00f3gicas": 1, "manejo": 4, "especies": 1, "extinci\u00f3n": 1, "base": 1, "que": 4, "atender": 1, "ley": 2, "facultada": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "o": 1, "utilizar": 1, "unidades": 1, "previa": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "transectos": 1, "realizar\u00e1n": 1, "anterior": 1, "amenazadas": 1, "t\u00e9cnica": 1, "estar\u00e1": 1, "m\u00e9todos": 1, "realice": 1, "empleen": 1, "los": 4, "t\u00e9cnicas": 2, "silvestre": 4, "las": 4, "inter\u00e9s": 1, "para": 7, "confirme": 1, "requisito": 1, "caso": 1, "un": 3, "del": 1, "fauna": 2, "tipo": 1, "estudio": 1, "elaborar\u00e1": 1, "al": 3, "establecidas": 1, "efecto": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "titular": 1, "criterios": 1, "peligro": 1, "mediante": 1, "dichos": 1, "sin": 1, "registro": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "plan": 2, "ser\u00e1n": 1, "unidad": 2, "a": 3, "resultado": 1, "contenida": 1, "registrada": 1, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "y": 6, "ecosistema": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre fauna silvestre sujetar previsi\u00f3n establecer presente ley anterior secretar\u00eda elaborar t\u00e9rmino referencia criterio servir base realizaci\u00f3n estudio poblaci\u00f3n decir estudio ser requisito registro predio instalaci\u00f3n tratar especie peligro extinci\u00f3n amenazar plan manejo estudio poblaci\u00f3n realizar conformidad disponer \u00faltimo p\u00e1rrafo art\u00edculo presente ley secretar\u00eda estar facultar corroborar informaci\u00f3n t\u00e9cnico contener plan manejo estudio poblaci\u00f3n unidad_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre fauna silvestre visita t\u00e9cnico efecto realizar previo notificaci\u00f3n titular unidad registrar t\u00e9cnica m\u00e9todo emplear elaboraci\u00f3n estudio poblaci\u00f3n deber atender tipo ecosistema caracter\u00edstica biol\u00f3gico especie inter\u00e9s utilizar m\u00e9todo transecto cuantificaci\u00f3n ejemplar deber presentar m\u00e9todo adicional confirmar resultado", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "estudio": 5, "estar": 1, "ser": 1, "contener": 1, "t\u00e9rmino": 1, "elaborar": 1, "tratar": 1, "ecosistema": 1, "t\u00e9cnica": 1, "emplear": 1, "poblaci\u00f3n": 4, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "\u00faltimo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "corroborar": 1, "cuantificaci\u00f3n": 1, "registrar": 1, "deber": 2, "t\u00e9cnico": 2, "presentar": 1, "adicional": 1, "referencia": 1, "presente": 2, "caracter\u00edstica": 1, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "sujetar": 1, "peligro": 1, "unidad_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "m\u00e9todo": 3, "decir": 1, "silvestre": 2, "criterio": 1, "inter\u00e9s": 1, "biol\u00f3gico": 1, "manejo": 2, "registro": 1, "establecer": 1, "especie": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "extinci\u00f3n": 1, "transecto": 1, "facultar": 1, "amenazar": 1, "requisito": 1, "confirmar": 1, "base": 1, "plan": 2, "atender": 1, "ley": 2, "visita": 1, "unidad": 1, "realizar": 2, "instalaci\u00f3n": 1, "resultado": 1, "predio": 1, "titular": 1, "disponer": 1, "tipo": 1, "utilizar": 1, "secretar\u00eda": 2, "notificaci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "ejemplar": 1, "efecto": 1, "fauna": 2, "servir": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "previsi\u00f3n": 1, "previo": 1}}, "Art\u00edculo 47 Bis 2": {"contenido": ". Ser\u00e1n motivo de revocaci\u00f3n del registro del responsable t\u00e9cnico de vida silvestre: \r\n \r\n\r\nI. Cuando por causas imputables a \u00e9ste, se suspenda o revoque el aprovechamiento de fauna silvestre \r\nen la unidad; \r\n\r\n \r\n\r\nII. El responsable haya presentado informaci\u00f3n falsa a las autoridades, en relaci\u00f3n con el \r\naprovechamiento, sus tasas de aprovechamiento o duplique los estudios poblacionales; \r\n\r\n \r\n\r\nIII. Incurra en actos u omisiones que contravengan la Ley, el Reglamento, o el plan de manejo de la \r\nunidad registrada, y \r\n\r\n \r\n\r\nIV. Duplique informaci\u00f3n que corresponda a otra UMA solo porque se trate de la misma especie de \r\nfauna silvestre. \r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 5, "causas": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "\u00e9ste": 1, "trate": 1, "por": 1, "contravengan": 1, "iv": 1, "ii": 1, "autoridades": 1, "aprovechamiento": 3, "informaci\u00f3n": 2, "motivo": 1, "omisiones": 1, "t\u00e9cnico": 1, "corresponda": 1, "la": 4, "vida": 1, "presentado": 1, "estudios": 1, "actos": 1, "incurra": 1, "los": 1, "revoque": 1, "responsable": 2, "sus": 1, "silvestre": 2, "u": 1, "unidad": 1, "porque": 1, "relaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "registro": 1, "especie": 1, "cuando": 1, "solo": 1, "de": 8, "duplique": 2, "uma": 1, "que": 2, "plan": 1, "ley": 1, "imputables": 1, "iii": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 3, "revocaci\u00f3n": 1, "falsa": 1, "silvestre:": 1, "suspenda": 1, "i": 1, "registrada": 1, "otra": 1, "o": 3, "tasas": 1, "haya": 1, "del": 2, "misma": 1, "unidad;": 1, "y": 1, "fauna": 2, "poblacionales;": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "ser motivo revocaci\u00f3n registro responsable t\u00e9cnico vida silvestre i._cuando causa imputable suspender revocar aprovechamiento fauna silvestre unidad ii responsable haber presentar informaci\u00f3n falso autoridad relaci\u00f3n aprovechamiento tasa aprovechamiento duplicar estudio poblacional iii incurrir acto omisi\u00f3n contravenir ley reglamento plan manejo unidad registrar iv duplicar informaci\u00f3n corresponder uma solo tratar mismo especie fauna silvestre", "TF_Etiquetado": {"suspender": 1, "estudio": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "solo": 1, "poblacional": 1, "falso": 1, "omisi\u00f3n": 1, "ii": 1, "aprovechamiento": 3, "informaci\u00f3n": 2, "incurrir": 1, "motivo": 1, "t\u00e9cnico": 1, "presentar": 1, "imputable": 1, "vida": 1, "responsable": 2, "uma": 1, "i_cuando": 1, "acto": 1, "causa": 1, "relaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "registro": 1, "duplicar": 2, "especie": 1, "corresponder": 1, "silvestre": 3, "autoridad": 1, "plan": 1, "ley": 1, "iv": 1, "iii": 1, "unidad": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "tasa": 1, "tratar": 1, "contravenir": 1, "haber": 1, "registrar": 1, "mismo": 1, "fauna": 2, "revocar": 1}}, "TF": {"": 1, "manejo": 1, "para": 1, "la": 1, "de": 3, "conservaci\u00d3n": 1, "unidades": 1, "silvestre": 1, "fauna": 1, "las": 1}, "nombre": "\n\r\nDE LAS UNIDADES DE MANEJO PARA LA CONSERVACI\u00d3N DE FAUNA SILVESTRE \r\n\r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_las_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_fauna_silvestre"}, "TF": {"": 1, "manejo": 1, "para": 1, "la": 2, "vida": 1, "de": 3, "conservaci\u00d3n": 1, "unidades": 1, "sistema": 1, "silvestre": 1}, "nombre": "\nSISTEMA DE UNIDADES DE MANEJO PARA LA CONSERVACI\u00d3N DE LA VIDA SILVESTRE \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "sistema_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre"}, "CAP\u00cdTULO IX \r": {"TF_Etiquetado": {"subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 48": {"contenido": " Dentro del Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Ambiental y de Recursos Naturales a que se \r\nrefiere el art\u00edculo 159 BIS de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente habr\u00e1 un \r\nSubsistema Nacional de Informaci\u00f3n sobre la Vida Silvestre, que se coordinar\u00e1 con el Sistema Nacional \r\nde Informaci\u00f3n sobre Biodiversidad y que estar\u00e1 a disposici\u00f3n de los interesados en los t\u00e9rminos \r\nprescritos por esa misma Ley. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"subsistema": 1, "el": 2, "en": 1, "159": 1, "refiere": 1, "por": 1, "al": 1, "general": 1, "informaci\u00f3n": 3, "art\u00edculo": 1, "estar\u00e1": 1, "recursos": 1, "habr\u00e1": 1, "prescritos": 1, "equilibrio": 1, "la": 3, "vida": 1, "nacional": 3, "los": 2, "sobre": 2, "silvestre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "biodiversidad": 1, "protecci\u00f3n": 1, "esa": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 6, "interesados": 1, "ambiente": 1, "que": 3, "ambiental": 1, "sistema": 2, "ley": 2, "coordinar\u00e1": 1, "bis": 1, "naturales": 1, "a": 2, "dentro": 1, "un": 1, "del": 2, "misma": 1, "y": 3, "disposici\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental recursos_naturales referir art\u00edculo bis_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente haber subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n vida_silvestre coordinar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n biodiversidad estar disposici\u00f3n interesar t\u00e9rmino prescribir mismo ley", "TF_Etiquetado": {"referir": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "prescribir": 1, "subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "bis_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "haber": 1, "disposici\u00f3n": 1, "recursos_naturales": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "coordinar": 1, "vida_silvestre": 1, "art\u00edculo": 1, "ley": 1, "mismo": 1, "estar": 1, "interesar": 1, "biodiversidad": 1, "ambiente": 1, "protecci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 49": {"contenido": " El Subsistema Nacional de Informaci\u00f3n sobre la Vida Silvestre tendr\u00e1 por objeto registrar, \r\norganizar, actualizar y difundir la informaci\u00f3n relacionada con la conservaci\u00f3n y el aprovechamiento \r\nsustentable de la vida silvestre nacional y su h\u00e1bitat, incluida la informaci\u00f3n relativa a: \r\n\r\n \r\n\r\nI.  Los planes, programas, proyectos y acciones relacionados con la conservaci\u00f3n y \r\naprovechamiento sustentable de la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r\nII.  Los proyectos y actividades cient\u00edficas, t\u00e9cnicas, acad\u00e9micas y de difusi\u00f3n propuestas o \r\nrealizadas con ese fin. \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  La informaci\u00f3n administrativa, t\u00e9cnica, biol\u00f3gica y socioecon\u00f3mica derivada del desarrollo de \r\nactividades relacionadas con la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  Los listados de especies y poblaciones en riesgo y prioritarias para la conservaci\u00f3n. \r\n \r\n\r\nV.  La informaci\u00f3n relevante sobre los h\u00e1bitats cr\u00edticos y \u00e1reas de refugio para proteger especies \r\nacu\u00e1ticas. \r\n\r\n \r\n\r\nVI.  Los inventarios y estad\u00edsticas existentes en el pa\u00eds sobre recursos naturales de vida silvestre. \r\n \r\n\r\nVII.  La informaci\u00f3n derivada de la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 20 de la presente Ley. \r\n \r\n\r\nVIII.  El registro de las unidades de manejo para la conservaci\u00f3n de vida silvestre, su ubicaci\u00f3n \r\ngeogr\u00e1fica, sus objetivos espec\u00edficos y los reconocimientos otorgados. \r\n\r\n \r\n\r\nIX.  Informes t\u00e9cnicos sobre la situaci\u00f3n que guardan las especies manejadas en el Sistema de \r\nUnidades de Manejo para la Conservaci\u00f3n de la Vida Silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nX.  Informaci\u00f3n disponible sobre el financiamiento nacional e internacional existente para proyectos \r\nenfocados a la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida silvestre y de su h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r\nXI.  El directorio de prestadores de servicios y organizaciones vinculados a estas actividades. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda no pondr\u00e1 a disposici\u00f3n del p\u00fablico informaci\u00f3n susceptible de generar derechos de \r\n\r\npropiedad intelectual. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"poblaciones": 1, "\u00e1reas": 1, "derechos": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "objetivos": 1, "cient\u00edficas": 1, "20": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 22, "susceptible": 1, "vida": 8, "enfocados": 1, "ese": 1, "nacional": 3, "internacional": 1, "administrativa": 1, "socioecon\u00f3mica": 1, "fin": 1, "desarrollo": 1, "de": 23, "manejadas": 1, "relacionados": 1, "pa\u00eds": 1, "tendr\u00e1": 1, "reconocimientos": 1, "x": 1, "derivada": 2, "disposici\u00f3n": 1, "subsistema": 1, "el": 7, "en": 3, "relativa": 1, "aprovechamiento": 4, "informaci\u00f3n": 8, "listados": 1, "disponible": 1, "h\u00e1bitat": 3, "planes": 1, "sus": 1, "estas": 1, "sobre": 5, "t\u00e9cnicos": 1, "existente": 1, "manejo": 2, "financiamiento": 1, "especies": 3, "prioritarias": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "h\u00e1bitats": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "o": 1, "relacionada": 1, "unidades": 2, "registrar": 1, "que": 1, "biol\u00f3gica": 1, "actividades": 3, "con": 4, "xi": 1, "propiedad": 1, "difundir": 1, "vii": 1, "por": 1, "otorgados": 1, "t\u00e9cnica": 1, "vinculados": 1, "estad\u00edsticas": 1, "refugio": 1, "prestadores": 1, "acad\u00e9micas": 1, "inventarios": 1, "directorio": 1, "existentes": 1, "riesgo": 1, "situaci\u00f3n": 1, "los": 6, "t\u00e9cnicas": 1, "silvestre": 8, "acciones": 1, "guardan": 1, "para": 5, "programas": 1, "cr\u00edticos": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "informes": 1, "realizadas": 1, "proyectos": 3, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "organizar": 1, "propuestas": 1, "vi": 1, "relevante": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "sustentable": 4, "organizaciones": 1, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 7, "objeto": 1, "no": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "espec\u00edficos": 1, "difusi\u00f3n": 1, "registro": 1, "pondr\u00e1": 1, "relacionadas": 1, "intelectual": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "sistema": 1, "a:": 1, "las": 2, "a": 3, "e": 1, "i": 1, "su": 4, "secretar\u00eda": 1, "incluida": 1, "y": 18}, "Etiquetado": "subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n vida_silvestre tener objeto registrar organizar actualizar difundir informaci\u00f3n relacionar conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre nacional h\u00e1bitat incluir informaci\u00f3n relativo i._los plan programa proyecto acci\u00f3n relacionar conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat ii proyecto actividad cient\u00edfico t\u00e9cnico acad\u00e9mico difusi\u00f3n proponer realizar fin iii informaci\u00f3n administrativo t\u00e9cnico biol\u00f3gico socioecon\u00f3mico derivar desarrollo actividad relacionar conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre iv listado especie poblaci\u00f3n riesgo prioritario conservaci\u00f3n v._la informaci\u00f3n relevante h\u00e1bitat cr\u00edtico \u00e1rea refugio proteger especie acu\u00e1tico vi inventario estad\u00edstica existente pa\u00eds recurso natural vida silvestre vii informaci\u00f3n derivar aplicaci\u00f3n art\u00edculo presente ley viii registro unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fico objetivo espec\u00edfico reconocimiento otorgar ix informe t\u00e9cnico situaci\u00f3n guardar especie manejar sistema_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre x._informaci\u00f3n disponible financiamiento nacional internacional existente proyecto enfocar conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat xi directorio prestador servicio organizaci\u00f3n vincular actividad secretar\u00eda no poner disposici\u00f3n p\u00fablico informaci\u00f3n susceptible generar derecho propiedad intelectual", "TF_Etiquetado": {"tener": 1, "xi": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "listado": 1, "presente": 1, "susceptible": 1, "vida": 6, "enfocar": 1, "nacional": 2, "internacional": 1, "estad\u00edstica": 1, "administrativo": 1, "difundir": 1, "fin": 1, "sistema_de_unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_la_vida_silvestre": 1, "relacionar": 3, "desarrollo": 1, "especie": 3, "vincular": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "organizar": 1, "informaci\u00f3n": 6, "relativo": 1, "servicio": 1, "disponible": 1, "actividad": 3, "manejar": 1, "h\u00e1bitat": 4, "cr\u00edtico": 1, "existente": 2, "reconocimiento": 1, "manejo": 1, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "derivar": 2, "x_informaci\u00f3n": 1, "p\u00fablico": 1, "cient\u00edfico": 1, "realizar": 1, "proponer": 1, "biol\u00f3gico": 1, "proyecto": 3, "i_los": 1, "inventario": 1, "propiedad": 1, "subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "objetivo": 1, "vii": 1, "refugio": 1, "ley": 1, "t\u00e9cnico": 3, "riesgo": 1, "situaci\u00f3n": 1, "prestador": 1, "silvestre": 6, "prioritario": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "intelectual": 1, "incluir": 1, "guardar": 1, "iii": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "v_la": 1, "viii": 1, "ix": 1, "aprovechamiento": 4, "directorio": 1, "pa\u00eds": 1, "vi": 1, "relevante": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "sustentable": 4, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "poner": 1, "objeto": 1, "no": 1, "difusi\u00f3n": 1, "registrar": 1, "acad\u00e9mico": 1, "registro": 1, "informe": 1, "vida_silvestre": 1, "plan": 1, "otorgar": 1, "unidad": 1, "natural": 1, "recurso": 1, "secretar\u00eda": 1, "programa": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "acu\u00e1tico": 1}}, "TF": {"subsistema": 1, "informaci\u00d3n": 1, "de": 1, "": 1, "nacional": 1}, "nombre": "\nSUBSISTEMA NACIONAL DE INFORMACI\u00d3N \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "subsistema_nacional_de_informaci\u00f3n"}}, "T\u00cdTULO I \r": {"TF": {"disposiciones": 1, "preliminares": 1}, "nombre": "\n\r\nDISPOSICIONES PRELIMINARES \r\n \r\n\r\n", "Etiquetado": "disposiciones_preliminares", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO\r": {"Art\u00edculo 4o": {"contenido": " Es deber de todos los habitantes del pa\u00eds conservar la vida silvestre; queda prohibido \r\ncualquier acto que implique su destrucci\u00f3n, da\u00f1o o perturbaci\u00f3n, en perjuicio de los intereses de la \r\nNaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nLos propietarios o leg\u00edtimos poseedores de los predios en donde se distribuye la vida silvestre, tendr\u00e1n \r\n\r\nderechos de aprovechamiento sustentable sobre sus ejemplares, partes y derivados en los t\u00e9rminos \r\nprescritos en la presente Ley y dem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r\nLos derechos sobre los recursos gen\u00e9ticos estar\u00e1n sujetos a los tratados internacionales y a las \r\n\r\ndisposiciones sobre la materia. \r\n \r\n\r", "TF": {"partes": 1, "propietarios": 1, "naci\u00f3n": 1, "en": 4, "aplicables": 1, "gen\u00e9ticos": 1, "conservar": 1, "derechos": 2, "leg\u00edtimos": 1, "donde": 1, "derivados": 1, "o": 2, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "predios": 1, "deber": 1, "es": 1, "materia": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 5, "vida": 2, "poseedores": 1, "los": 8, "dem\u00e1s": 1, "sus": 1, "prescritos": 1, "sobre": 3, "acto": 1, "silvestre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "todos": 1, "intereses": 1, "estar\u00e1n": 1, "queda": 1, "internacionales": 1, "de": 5, "sujetos": 1, "que": 1, "cualquier": 1, "ley": 1, "las": 1, "a": 2, "pa\u00eds": 1, "silvestre;": 1, "ejemplares": 1, "implique": 1, "habitantes": 1, "tendr\u00e1n": 1, "distribuye": 1, "prohibido": 1, "su": 1, "perturbaci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "del": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "y": 3, "da\u00f1o": 1, "se": 1, "perjuicio": 1}, "Etiquetado": "ser deber habitante pa\u00eds conservar vida silvestre quedar prohibir acto implicar destrucci\u00f3n da\u00f1o perturbaci\u00f3n perjuicio inter\u00e9s naci\u00f3n propietario leg\u00edtimo poseedor predio distribuir vida silvestre tener derecho aprovechamiento sustentable ejemplar parte derivado t\u00e9rmino prescribir presente ley disposici\u00f3n aplicable derecho recurso gen\u00e9tico estar sujeto tratado internacional disposici\u00f3n materia", "TF_Etiquetado": {"naci\u00f3n": 1, "habitante": 1, "ser": 1, "prohibir": 1, "conservar": 1, "tener": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "gen\u00e9tico": 1, "deber": 1, "propietario": 1, "materia": 1, "parte": 1, "presente": 1, "vida": 2, "poseedor": 1, "derivado": 1, "leg\u00edtimo": 1, "quedar": 1, "t\u00e9rmino": 1, "estar": 1, "acto": 1, "silvestre": 2, "inter\u00e9s": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "sujeto": 1, "derecho": 2, "distribuir": 1, "internacional": 1, "prescribir": 1, "ley": 1, "pa\u00eds": 1, "predio": 1, "recurso": 1, "tratado": 1, "aplicable": 1, "disposici\u00f3n": 2, "perturbaci\u00f3n": 1, "implicar": 1, "ejemplar": 1, "da\u00f1o": 1, "perjuicio": 1}}, "Art\u00edculo 1o": {"contenido": " La presente Ley es de orden p\u00fablico y de inter\u00e9s social, reglamentaria del p\u00e1rrafo tercero \r\ndel art\u00edculo 27 y de la fracci\u00f3n XXIX, inciso G del art\u00edculo 73 constitucionales. Su objeto es establecer la \r\nconcurrencia del Gobierno Federal, de los gobiernos de los Estados y de los Municipios, en el \u00e1mbito de \r\nsus respectivas competencias, relativa a la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de la vida \r\nsilvestre y su h\u00e1bitat en el territorio de la Rep\u00fablica Mexicana y en las zonas en donde la Naci\u00f3n ejerce su \r\njurisdicci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nEl aprovechamiento sustentable de los recursos forestales maderables y no maderables y de las \r\n\r\nespecies cuyo medio de vida total sea el agua, ser\u00e1 regulado por las leyes forestal y de pesca, \r\nrespectivamente, salvo que se trate de especies o poblaciones en riesgo.  \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 4, "naci\u00f3n": 1, "en": 5, "zonas": 1, "gobiernos": 1, "o": 1, "fracci\u00f3n": 1, "concurrencia": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "forestales": 1, "reglamentaria": 1, "sustentable": 2, "relativa": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 2, "ser\u00e1": 1, "recursos": 1, "salvo": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "total": 1, "es": 2, "mexicana": 1, "regulado": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "27": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 7, "federal": 1, "vida": 2, "riesgo": 1, "cuyo": 1, "los": 4, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "xxix": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "inter\u00e9s": 1, "sea": 1, "\u00e1mbito": 1, "establecer": 1, "medio": 1, "tercero": 1, "especies": 2, "de": 14, "maderables": 2, "agua": 1, "competencias": 1, "gobierno": 1, "respectivamente": 1, "rep\u00fablica": 1, "73": 1, "por": 1, "forestal": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "las": 3, "a": 1, "orden": 1, "inciso": 1, "g": 1, "pesca": 1, "no": 1, "su": 3, "leyes": 1, "poblaciones": 1, "territorio": 1, "constitucionales": 1, "del": 4, "donde": 1, "ejerce": 1, "social": 1, "y": 9, "que": 1, "estados": 1, "respectivas": 1, "se": 1, "trate": 1}, "Etiquetado": "presente ley ser orden p\u00fablico inter\u00e9s social reglamentario p\u00e1rrafo 3 art\u00edculo fracci\u00f3n xxix inciso g art\u00edculo constitucional objeto ser establecer concurrencia gobierno_federal gobierno estados municipios \u00e1mbito respectivo competencia relativo conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat territorio rep\u00fablica_mexicana zona naci\u00f3n ejercer jurisdicci\u00f3n aprovechamiento sustentable recurso forestal maderable no maderable especie medio vida total ser agua ser regular ley forestal pesca respectivamente tratar especie poblaci\u00f3n riesgo", "TF_Etiquetado": {"naci\u00f3n": 1, "territorio": 1, "ser": 4, "rep\u00fablica_mexicana": 1, "constitucional": 1, "concurrencia": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "tratar": 1, "pesca": 1, "sustentable": 2, "poblaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 2, "relativo": 1, "competencia": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "reglamentario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "total": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "no": 1, "respectivo": 1, "recurso": 1, "vida": 2, "riesgo": 1, "h\u00e1bitat": 1, "maderable": 2, "3": 1, "fracci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "inter\u00e9s": 1, "\u00e1mbito": 1, "establecer": 1, "especie": 2, "xxix": 1, "forestal": 2, "zona": 1, "agua": 1, "gobierno": 1, "respectivamente": 1, "gobierno_federal": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 1, "ejercer": 1, "orden": 1, "inciso": 1, "g": 1, "medio": 1, "regular": 1, "social": 1, "estados": 1}}, "Art\u00edculo 2o": {"contenido": " En todo lo no previsto por la presente Ley, se aplicar\u00e1n las disposiciones de la Ley \r\nGeneral del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente y de otras leyes relacionadas con las materias \r\nque regula este ordenamiento. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"este": 1, "en": 1, "otras": 1, "por": 1, "al": 1, "general": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "ordenamiento": 1, "todo": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "no": 1, "lo": 1, "previsto": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 2, "relacionadas": 1, "materias": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "las": 2, "regula": 1, "la": 3, "del": 1, "leyes": 1, "y": 2, "que": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "no prever presente ley aplicar disposici\u00f3n ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente ley relacionar materia regular ordenamiento", "TF_Etiquetado": {"relacionar": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "presente": 1, "no": 1, "materia": 1, "ambiente": 1, "regular": 1, "aplicar": 1, "ordenamiento": 1, "ley": 2, "prever": 1, "disposici\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 3o": {"contenido": " Para los efectos de esta Ley se entender\u00e1 por: \r\n \r\n\r\nI.  Aprovechamiento extractivo: La utilizaci\u00f3n de ejemplares, partes o derivados de especies \r\nsilvestres, mediante colecta, captura o caza. \r\n\r\n \r\n\r\nII. Aprovechamiento no extractivo: Las actividades directamente relacionadas con la vida \r\nsilvestre en su h\u00e1bitat natural que no impliquen la remoci\u00f3n de ejemplares, partes o \r\nderivados, y que, de no ser adecuadamente reguladas, pudieran causar impactos \r\nsignificativos sobre eventos biol\u00f3gicos, poblaciones o h\u00e1bitat de las especies silvestres. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\nIII.  Capacidad de carga: Estimaci\u00f3n de la tolerancia de un ecosistema al uso de sus \r\ncomponentes, tal que no rebase su capacidad de recuperarse en el corto plazo sin la \r\naplicaci\u00f3n de medidas de restauraci\u00f3n o recuperaci\u00f3n para restablecer el equilibrio \r\necol\u00f3gico. \r\n\r\n \r\n\r\nIV.  Captura: La extracci\u00f3n de ejemplares vivos de fauna silvestre del h\u00e1bitat en que se \r\nencuentran. \r\n\r\n \r\n\r\nV.  Caza: La actividad que consiste en dar muerte a un ejemplar de fauna silvestre a trav\u00e9s de \r\nmedios permitidos. \r\n\r\n \r\n\r\nVI.  Caza deportiva: La actividad que consiste en la b\u00fasqueda, persecuci\u00f3n o acecho, para dar \r\nmuerte a trav\u00e9s de medios permitidos a un ejemplar de fauna silvestre cuyo \r\naprovechamiento haya sido autorizado, con el prop\u00f3sito de obtener una pieza o trofeo. \r\n\r\n \r\n\r\nVII.  Colecta: La extracci\u00f3n de ejemplares, partes o derivados de vida silvestre del h\u00e1bitat en que \r\nse encuentran. \r\n\r\n \r\n\r\nVIII. Consejo: El Consejo T\u00e9cnico Consultivo Nacional para la Conservaci\u00f3n y Aprovechamiento \r\nSustentable de la Vida Silvestre. \r\n\r\n \r\n\r\nIX.  Conservaci\u00f3n: La protecci\u00f3n, cuidado, manejo y mantenimiento de los ecosistemas, los \r\nh\u00e1bitats, las especies y las poblaciones de la vida silvestre, dentro o fuera de sus entornos \r\nnaturales, de manera que se salvaguarden las condiciones naturales para su permanencia a \r\nlargo plazo. \r\n\r\n \r\n\r\nX.  Crueldad: Acto de brutalidad, s\u00e1dico o zoof\u00edlico contra cualquier animal, ya sea por acci\u00f3n \r\ndirecta, omisi\u00f3n o negligencia. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXI.  Desarrollo de poblaciones: Las pr\u00e1cticas planificadas de manejo de poblaciones de especies \r\nsilvestres en vida libre, que se realizan en \u00e1reas delimitadas dentro de su \u00e1mbito de \r\ndistribuci\u00f3n natural, dirigidas expresamente a garantizar la conservaci\u00f3n de sus h\u00e1bitats as\u00ed \r\ncomo a incrementar sus tasas de sobrevivencia, de manera tal que se asegure la \r\npermanencia de la poblaci\u00f3n bajo manejo. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXII.  Derivados: Los materiales generados por los ejemplares a trav\u00e9s de procesos biol\u00f3gicos, \r\ncuyo aprovechamiento no implica la destrucci\u00f3n de ejemplares o partes. Para efectos de las \r\ndisposiciones que se aplican al comercio exterior, se considerar\u00e1n productos los derivados \r\nno transformados y subproductos aquellos que han sido sujetos a alg\u00fan proceso de \r\ntransformaci\u00f3n. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXIII. Duplicados: Cada uno de los ejemplares de una especie o partes de ellos, producto de una \r\nmisma colecta cient\u00edfica. \r\n\r\n \r\n\r\nXIV.  Ejemplares o poblaciones ex\u00f3ticos: Aquellos que se encuentran fuera de su \u00e1mbito de \r\ndistribuci\u00f3n natural, lo que incluye a los h\u00edbridos y modificados. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXV.  Ejemplares o poblaciones ferales: Aquellos pertenecientes a especies dom\u00e9sticas que al \r\nquedar fuera del control del hombre, se establecen en el h\u00e1bitat natural de la vida silvestre. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXVI.  Ejemplares o poblaciones nativos: Aquellos pertenecientes a especies silvestres que se \r\nencuentran dentro de su \u00e1mbito de distribuci\u00f3n natural. \r\n\r\n \r\n\r\nXVII.  Ejemplares o poblaciones que se tornen perjudiciales: Aquellos pertenecientes a especies \r\nsilvestres o dom\u00e9sticas que por modificaciones a su h\u00e1bitat o a su biolog\u00eda, o que por \r\nencontrarse fuera de su \u00e1rea de distribuci\u00f3n natural, tengan efectos negativos para el \r\nambiente natural, otras especies o el hombre, y por lo tanto requieran de la aplicaci\u00f3n de \r\nmedidas especiales de manejo o control. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXVIII.  Especie ex\u00f3tica invasora: Es aquella especie o poblaci\u00f3n que no es nativa, que se encuentra \r\nfuera de su \u00e1mbito de distribuci\u00f3n natural, que es capaz de sobrevivir, reproducirse y \r\nestablecerse en h\u00e1bitat y ecosistemas naturales y que amenaza la diversidad biol\u00f3gica \r\nnativa, la econom\u00eda o la salud p\u00fablica. \r\n\r\n \r\n\r\nXIX.  Especies y poblaciones prioritarias para la conservaci\u00f3n: Aquellas determinadas por la \r\nSecretar\u00eda de acuerdo con los criterios establecidos en la presente Ley, para canalizar y \r\noptimizar esfuerzos de conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nXX.  Especies y poblaciones en riesgo: Aquellas identificadas por la Secretar\u00eda como \r\nprobablemente extintas en el medio silvestre, en peligro de extinci\u00f3n, amenazadas o sujetas \r\na protecci\u00f3n especial, con arreglo a esta Ley. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXI.  Especies y poblaciones migratorias: Aquellas que se desplazan latitudinal, longitudinal o \r\naltitudinalmente de manera peri\u00f3dica como parte de su ciclo biol\u00f3gico. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXII.  Estudio de poblaciones: Aquel que se realiza con el objeto de conocer sus par\u00e1metros \r\ndemogr\u00e1ficos, tales como el tama\u00f1o y densidad; la proporci\u00f3n de sexos y edades; y las tasas \r\nde natalidad, mortalidad y crecimiento durante un per\u00edodo determinado, as\u00ed como la adici\u00f3n \r\nde cualquier otra informaci\u00f3n relevante. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXIII.  H\u00e1bitat: El sitio espec\u00edfico en un medio ambiente f\u00edsico, ocupado por un organismo, por una \r\npoblaci\u00f3n, por una especie o por comunidades de especies en un tiempo determinado. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXIV.  Licencia de caza: El documento mediante el cual la autoridad competente acredita que una \r\npersona est\u00e1 calificada, tanto por sus conocimientos sobre los instrumentos y medios de las \r\nactividades cineg\u00e9ticas, como de las regulaciones en la materia, para realizar la caza \r\ndeportiva en el territorio nacional. \r\n\r\nXXV.  Leg\u00edtimo poseedor: El poseedor de buena fe en los t\u00e9rminos del C\u00f3digo Civil Federal. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\nXXVI.  Maltrato: Todo hecho, acto u omisi\u00f3n del ser humano, que puede ocasionar dolor, deterioro \r\nf\u00edsico o sufrimiento, que afecte el bienestar, ponga en peligro la vida del animal, o afecte \r\ngravemente su salud o integridad f\u00edsica, as\u00ed como la exposici\u00f3n a condiciones de \r\nsobreexplotaci\u00f3n de su capacidad f\u00edsica con cualquier fin. \r\n\r\n \r\n\r\nXXVII.  Manejo: Aplicaci\u00f3n de m\u00e9todos y t\u00e9cnicas para la conservaci\u00f3n y aprovechamiento \r\nsustentable de la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXVIII.  Manejo en vida libre: El que se hace con ejemplares o poblaciones de especies que se \r\ndesarrollan en condiciones naturales, sin imponer restricciones a sus movimientos. \r\n\r\n \r\n\r\nXXIX.  Manejo intensivo: Aquel que se realiza sobre ejemplares o poblaciones de especies \r\nsilvestres en condiciones de cautiverio o confinamiento. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXX.  Manejo de h\u00e1bitat: Aquel que se realiza sobre la vegetaci\u00f3n, el suelo y otros elementos o \r\ncaracter\u00edsticas fisiogr\u00e1ficas en \u00e1reas definidas, con metas espec\u00edficas de conservaci\u00f3n, \r\nmantenimiento, mejoramiento o restauraci\u00f3n. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXXI.  Manejo integral: Aquel que considera de manera relacionada aspectos biol\u00f3gicos, sociales, \r\necon\u00f3micos y culturales vinculados con la vida silvestre y su h\u00e1bitat. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXXII.  Marca: El m\u00e9todo de identificaci\u00f3n, aprobado por la autoridad competente, que conforme a lo \r\nestablecido en la Ley Federal sobre Metrolog\u00eda y Normalizaci\u00f3n, puede demostrar la legal \r\nprocedencia de ejemplares, partes o derivados. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXXIII.  Muestreo: El levantamiento sistem\u00e1tico de datos indicadores de las caracter\u00edsticas \r\ngenerales, la magnitud, la estructura y las tendencias de una poblaci\u00f3n o de su h\u00e1bitat, con el \r\nfin de diagnosticar su estado actual y proyectar los escenarios que podr\u00eda enfrentar en el \r\nfuturo. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXXIV.  Parte: La porci\u00f3n, fragmento o componente de un ejemplar. Para efectos de las \r\ndisposiciones que se aplican al comercio exterior, se considerar\u00e1n productos las partes no \r\ntransformadas y subproductos aquellas que han sido sujetas a alg\u00fan proceso de \r\ntransformaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nXXXV.  Plan de manejo: El documento t\u00e9cnico operativo de las Unidades de Manejo para la \r\nConservaci\u00f3n de Vida Silvestre sujeto a aprobaci\u00f3n de la Secretar\u00eda, que describe y \r\nprograma actividades para el manejo de especies silvestres particulares y sus h\u00e1bitats y \r\nestablece metas e indicadores de \u00e9xito en funci\u00f3n del h\u00e1bitat y las poblaciones. \r\n\r\n \r\n\r\nXXXVI.  Poblaci\u00f3n: El conjunto de individuos de una especie silvestre que comparten el mismo \r\nh\u00e1bitat. Se considera la unidad b\u00e1sica de manejo de las especies silvestres en vida libre. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXXXVII.  Predio: Unidad territorial delimitada por un pol\u00edgono que puede contener cuerpos de agua o \r\nser parte de ellos. \r\n\r\n \r\n\r\nXXXVIII.  Recuperaci\u00f3n: El restablecimiento de los procesos naturales y de los par\u00e1metros gen\u00e9ticos, \r\ndemogr\u00e1ficos o ecol\u00f3gicos de una poblaci\u00f3n o especie, con referencia a su estado al iniciar \r\nlas actividades de recuperaci\u00f3n, as\u00ed como a su abundancia local, estructura y din\u00e1mica en el \r\npasado, para retornar a cumplir con su papel ecol\u00f3gico y evolutivo con la consecuente \r\nmejor\u00eda en la calidad del h\u00e1bitat. \r\n\r\n \r\n\r\nXXXIX.  Recursos forestales maderables: Los constituidos por \u00e1rboles. \r\n \r\n\r\nXL.  Reintroducci\u00f3n: La liberaci\u00f3n planificada al h\u00e1bitat natural de ejemplares de la misma \r\nsubespecie silvestre o, si no se hubiera determinado la existencia de subespecies, de la \r\nmisma especie silvestre, que se realiza con el objeto de restituir una poblaci\u00f3n desaparecida. \r\n\r\n \r\n\r\nXLI.  Repoblaci\u00f3n: La liberaci\u00f3n planificada al h\u00e1bitat natural de ejemplares de la misma \r\nsubespecie silvestre o, si no se hubiera determinado la existencia de subespecies, de la \r\nmisma especie silvestre, con el objeto de reforzar una poblaci\u00f3n disminuida. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXLII.  Reproducci\u00f3n controlada: El manejo planificado de ejemplares, poblaciones o h\u00e1bitats de la \r\nvida silvestre para asegurar el incremento en el n\u00famero de individuos, que se realiza bajo \r\ncondiciones de protecci\u00f3n, de seguimiento sistem\u00e1tico permanente o de reproducci\u00f3n \r\nasistida. \r\n \r\nSe entender\u00e1 por reproducci\u00f3n asistida, la forma de reproducci\u00f3n de ejemplares de la vida \r\nsilvestre en confinamiento, consistente en un conjunto de t\u00e9cnicas encaminadas a la \r\ninducci\u00f3n, aceleraci\u00f3n o modificaci\u00f3n de ciertas fases de sus procesos reproductivos. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXLIII.  Secretar\u00eda: La Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos Naturales. \r\n \r\n\r\nXLIV.  Servicios ambientales: Los beneficios de inter\u00e9s social que se derivan de la vida silvestre y \r\nsu h\u00e1bitat, tales como la regulaci\u00f3n clim\u00e1tica, la conservaci\u00f3n de los ciclos hidrol\u00f3gicos, la \r\nfijaci\u00f3n de nitr\u00f3geno, la formaci\u00f3n de suelo, la captura de carbono, el control de la erosi\u00f3n, la \r\npolinizaci\u00f3n de plantas, el control biol\u00f3gico de plagas o la degradaci\u00f3n de desechos \r\norg\u00e1nicos. \r\n\r\nXLV.  Tasa de aprovechamiento: La cantidad de ejemplares, partes o derivados que se pueden \r\nextraer dentro de un \u00e1rea y un per\u00edodo determinados, de manera que no se afecte el \r\nmantenimiento del recurso y su potencial productivo en el largo plazo. \r\n\r\n \r\n\r\nXLVI.  Traslocaci\u00f3n: La liberaci\u00f3n planificada al h\u00e1bitat natural de ejemplares de la misma especie, \r\nque se realiza para sustituir poblaciones desaparecidas de una subespecie silvestre distinta y \r\nde la cual ya no existen ejemplares en condiciones de ser liberados. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXLVII.  Trato Digno y Respetuoso: Las medidas que esta Ley y su Reglamento, as\u00ed como Tratados \r\nInternacionales, las normas ambientales y las normas oficiales mexicanas establecen para \r\nevitar dolor, deterioro f\u00edsico o sufrimiento, durante su posesi\u00f3n o propiedad, crianza, captura, \r\ntraslado, exhibici\u00f3n, cuarentena, comercializaci\u00f3n, aprovechamiento, adiestramiento o \r\nsacrificio. \r\n\r\n \r\n\r\nXLVIII.  Unidades de manejo para la conservaci\u00f3n de vida silvestre: Los predios e instalaciones \r\nregistrados que operan de conformidad con un plan de manejo aprobado y dentro de los \r\ncuales se da seguimiento permanente al estado del h\u00e1bitat y de poblaciones o ejemplares \r\nque ah\u00ed se distribuyen. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXLIX.  Vida Silvestre: Los organismos que subsisten sujetos a los procesos de evoluci\u00f3n natural y \r\nque se desarrollan libremente en su h\u00e1bitat, incluyendo sus poblaciones menores e \r\nindividuos que se encuentran bajo el control del hombre, as\u00ed como los ferales. \r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"aceleraci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gicos": 3, "indicadores": 2, "determinadas": 1, "transformados": 1, "acecho": 1, "recuperarse": 1, "levantamiento": 1, "org\u00e1nicos": 1, "encaminadas": 1, "xxii": 1, "cient\u00edfica": 1, "vinculados": 1, "otra": 1, "aplican": 2, "estructura": 2, "econ\u00f3micos": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "ponga": 1, "beneficios": 1, "carga:": 1, "componentes": 1, "ecol\u00f3gico": 2, "agua": 1, "consiste": 2, "sufrimiento": 2, "secretar\u00eda:": 1, "integridad": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "per\u00edodo": 2, "particulares": 1, "largo": 2, "formaci\u00f3n": 1, "fuera": 5, "conocimientos": 1, "hidrol\u00f3gicos": 1, "est\u00e1": 1, "expresamente": 1, "partes": 8, "autorizado": 1, "predios": 1, "negligencia": 1, "enfrentar": 1, "ciclo": 1, "aspectos": 1, "altitudinalmente": 1, "determinados": 1, "quedar": 1, "xvii": 1, "sobre": 5, "organismo": 1, "invasora:": 1, "viii": 1, "eventos": 1, "manejo": 14, "caza": 3, "acci\u00f3n": 1, "derivan": 1, "p\u00fablica": 1, "por:": 1, "biolog\u00eda": 1, "ley": 5, "aquella": 1, "ex\u00f3tica": 1, "establecido": 1, "presente": 1, "producto": 1, "relacionada": 1, "evitar": 1, "social": 1, "incremento": 1, "que": 52, "c\u00f3digo": 1, "individuos": 3, "causar": 1, "densidad;": 1, "vii": 1, "incluyendo": 1, "corto": 1, "otros": 1, "reglamento": 1, "encuentran": 5, "m\u00e9todos": 1, "uso": 1, "conocer": 1, "desaparecida": 1, "esfuerzos": 1, "reproducirse": 1, "ellos": 2, "carbono": 1, "realizar": 1, "internacionales": 1, "restablecer": 1, "colecta": 2, "regulaciones": 1, "xlvii": 1, "condiciones": 6, "iii": 1, "adiestramiento": 1, "identificadas": 1, "ciertas": 1, "del": 12, "cuerpos": 1, "v": 1, "derivados": 6, "fauna": 3, "modificaciones": 1, "ciclos": 1, "control": 5, "cautiverio": 1, "xlvi": 1, "cantidad": 1, "ex\u00f3ticos:": 1, "iniciar": 1, "aprobaci\u00f3n": 1, "incrementar": 1, "plagas": 1, "posesi\u00f3n": 1, "proceso": 2, "constituidos": 1, "tal": 2, "datos": 1, "nativa": 2, "objeto": 3, "criterios": 1, "xxxv": 1, "aquel": 4, "mediante": 2, "xxxi": 1, "animal": 2, "cual": 2, "sujetos": 2, "sin": 2, "distribuci\u00f3n": 5, "especial": 1, "culturales": 1, "recuperaci\u00f3n": 3, "calidad": 1, "autoridad": 2, "fe": 1, "hombre": 3, "vegetaci\u00f3n": 1, "da": 1, "biol\u00f3gica": 1, "captura": 3, "a": 27, "natural": 12, "trav\u00e9s": 3, "garantizar": 1, "deportiva": 1, "su": 25, "dentro": 5, "secretar\u00eda": 4, "si": 2, "probablemente": 1, "productivo": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 35, "xlii": 1, "manera": 5, "\u00e1reas": 2, "instalaciones": 1, "directa": 1, "exposici\u00f3n": 1, "procesos": 4, "tornen": 1, "hubiera": 2, "operativo": 1, "deportiva:": 1, "xliv": 1, "forma": 1, "longitudinal": 1, "la": 76, "lo": 3, "caza:": 2, "territorial": 1, "subsisten": 1, "fin": 2, "consecuente": 1, "ya": 2, "acto": 2, "cuarentena": 1, "dar": 2, "realiza": 6, "ejemplares": 22, "xli": 1, "ecosistemas": 2, "directamente": 1, "canalizar": 1, "sido": 3, "xlv": 1, "traslado": 1, "el": 38, "en": 36, "transformaci\u00f3n": 2, "pertenecientes": 3, "buena": 1, "informaci\u00f3n": 1, "todo": 1, "h\u00e1bitat:": 2, "es": 3, "desechos": 1, "tales": 2, "as\u00ed": 6, "h\u00e1bitat": 19, "xxxiv": 1, "\u00e1mbito": 4, "optimizar": 1, "especies": 16, "prioritarias": 1, "ambientales": 1, "h\u00e1bitats": 4, "productos": 2, "pasado": 1, "permanencia": 2, "maderables:": 1, "dirigidas": 1, "cuidado": 1, "extractivo:": 2, "unidades": 2, "planificadas": 1, "ejemplar": 3, "retornar": 1, "extracci\u00f3n": 2, "medidas": 3, "realizan": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "propiedad": 1, "xl": 1, "peri\u00f3dica": 1, "procedencia": 1, "cada": 1, "xx": 1, "podr\u00eda": 1, "xv": 1, "establece": 1, "espec\u00edficas": 1, "amenaza": 1, "equilibrio": 1, "xii": 1, "xxxix": 1, "contra": 1, "t\u00e9cnicas": 2, "capaz": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "diagnosticar": 1, "las": 21, "inter\u00e9s": 1, "elementos": 1, "efectos": 4, "proporci\u00f3n": 1, "para": 19, "sobrevivir": 1, "asistida": 2, "bajo": 3, "sexos": 1, "sistem\u00e1tico": 2, "recurso": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "intensivo:": 1, "pudieran": 1, "manejo:": 2, "haya": 1, "comunidades": 1, "futuro": 1, "xxxii": 1, "conforme": 1, "estudio": 1, "consejo": 1, "territorio": 1, "sea": 1, "espec\u00edfico": 1, "arreglo": 1, "adici\u00f3n": 1, "consistente": 1, "recursos": 2, "mejor\u00eda": 1, "sitio": 1, "silvestres": 8, "nativos:": 1, "peligro": 2, "din\u00e1mica": 1, "licencia": 1, "documento": 2, "ah\u00ed": 1, "entender\u00e1": 2, "plan": 2, "cualquier": 3, "normas": 2, "xlviii": 1, "instrumentos": 1, "silvestre:": 2, "digno": 1, "perjudiciales:": 1, "federal": 2, "metas": 2, "conformidad": 1, "dolor": 2, "ecosistema": 1, "establecidos": 1, "calificada": 1, "edades;": 1, "mantenimiento": 3, "extintas": 1, "poblaci\u00f3n": 7, "hace": 1, "xxvii": 1, "subproductos": 2, "referencia": 1, "aplicaci\u00f3n": 3, "fases": 1, "m\u00e9todo": 1, "n\u00famero": 1, "libre": 2, "sus": 10, "oficiales": 1, "local": 1, "desarrollan": 2, "xxxiii": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "salud": 2, "de": 160, "generales": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "papel": 1, "trofeo": 1, "especie": 9, "rebase": 1, "restricciones": 1, "alg\u00fan": 2, "xlix": 1, "recuperaci\u00f3n:": 1, "delimitada": 1, "x": 1, "pol\u00edgono": 1, "significativos": 1, "cineg\u00e9ticas": 1, "ser": 4, "transformadas": 1, "xxiii": 1, "humano": 1, "colecta:": 1, "aprovechamiento": 7, "clim\u00e1tica": 1, "poseedor:": 1, "organismos": 1, "disminuida": 1, "bienestar": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "actividad": 2, "poseedor": 1, "xvi": 1, "subespecies": 2, "t\u00e9rminos": 1, "materiales": 1, "ocasionar": 1, "proyectar": 1, "aprovechamiento:": 1, "vivos": 1, "liberados": 1, "\u00e1rea": 2, "como": 11, "tratados": 1, "competente": 2, "ambiente": 3, "dom\u00e9sticas": 2, "marca:": 1, "demostrar": 1, "demogr\u00e1ficos": 2, "predio:": 1, "cumplir": 1, "una": 12, "potencial": 1, "actividades": 4, "con": 16, "sujeto": 1, "xxxvii": 1, "reintroducci\u00f3n:": 1, "contener": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "por": 16, "\u00e1rboles": 1, "durante": 2, "considera": 2, "medios": 3, "mejoramiento": 1, "esta": 3, "plantas": 1, "parte:": 1, "libre:": 1, "\u00e9xito": 1, "tama\u00f1o": 1, "migratorias:": 1, "registrados": 1, "negativos": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 3, "aquellos": 5, "implica": 1, "xxv": 1, "pueden": 1, "xxx": 1, "al": 9, "respetuoso:": 1, "captura:": 1, "xxi": 1, "xxxvi": 1, "ambientales:": 1, "incluye": 1, "asegure": 1, "consejo:": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "destrucci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "par\u00e1metros": 2, "encuentra": 1, "ferales": 1, "modificados": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "sobrevivencia": 1, "entornos": 1, "vi": 1, "restituir": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 2, "exterior": 2, "sociales": 1, "subespecie": 3, "operan": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "deterioro": 2, "inducci\u00f3n": 1, "parte": 2, "medio": 3, "comparten": 1, "delimitadas": 1, "hecho": 1, "considerar\u00e1n": 2, "confinamiento": 2, "tiempo": 1, "persona": 1, "definidas": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "movimientos": 1, "consultivo": 1, "requieran": 1, "conservaci\u00f3n:": 2, "estado": 3, "seguimiento": 2, "componente": 1, "sustituir": 1, "zoof\u00edlico": 1, "i": 1, "tasa": 1, "permitidos": 2, "magnitud": 1, "programa": 1, "y": 48, "uno": 1, "restablecimiento": 1, "tolerancia": 1, "poblaciones": 17, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "aquellas": 4, "ocupado": 1, "omisi\u00f3n": 2, "extraer": 1, "erosi\u00f3n": 1, "polinizaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "han": 2, "derivados:": 1, "econom\u00eda": 1, "vida": 17, "impliquen": 1, "nacional": 2, "protecci\u00f3n": 3, "integral:": 1, "cuales": 1, "forestales": 1, "imponer": 1, "tanto": 2, "establecen": 2, "salvaguarden": 1, "funci\u00f3n": 1, "reproductivos": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "desarrollo": 1, "acredita": 1, "persecuci\u00f3n": 1, "xxviii": 1, "impactos": 1, "poblaciones:": 2, "reforzar": 1, "xviii": 1, "duplicados:": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "otras": 1, "reproducci\u00f3n": 4, "repoblaci\u00f3n:": 1, "pieza": 1, "maltrato:": 1, "s\u00e1dico": 1, "fragmento": 1, "legal": 1, "leg\u00edtimo": 1, "escenarios": 1, "gravemente": 1, "suelo": 2, "extinci\u00f3n": 1, "puede": 3, "reguladas": 1, "muestreo:": 1, "caracter\u00edsticas": 2, "tendencias": 1, "planificado": 1, "establecerse": 1, "actual": 1, "plazo": 3, "controlada:": 1, "o": 52, "planificada": 3, "biol\u00f3gico": 2, "crueldad:": 1, "misma": 6, "generados": 1, "mismo": 1, "riesgo:": 1, "determinado": 4, "diversidad": 1, "brutalidad": 1, "abundancia": 1, "civil": 1, "afecte": 3, "obtener": 1, "amenazadas": 1, "t\u00e9cnico": 2, "conjunto": 2, "fisiogr\u00e1ficas": 1, "libremente": 1, "sujetas": 2, "existen": 1, "adecuadamente": 1, "trato": 1, "los": 22, "f\u00edsico": 3, "silvestre": 21, "f\u00edsica": 2, "unidad": 2, "muerte": 2, "ferales:": 1, "natalidad": 1, "sacrificio": 1, "crianza": 1, "distinta": 1, "mortalidad": 1, "distribuyen": 1, "naturales": 6, "porci\u00f3n": 1, "tengan": 1, "latitudinal": 1, "xxxviii": 1, "tasas": 2, "un": 13, "remoci\u00f3n": 1, "existencia": 2, "encontrarse": 1, "mexicanas": 1, "gen\u00e9ticos": 1, "permanente": 2, "especiales": 1, "aprobado": 2, "describe": 1, "relevante": 1, "xiii": 1, "desaparecidas": 1, "materia": 1, "no": 12, "traslocaci\u00f3n:": 1, "cuyo": 2, "asegurar": 1, "desplazan": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "evolutivo": 1, "comercio": 2, "relacionadas": 1, "b\u00fasqueda": 1, "fijaci\u00f3n": 1, "crecimiento": 1, "h\u00edbridos": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "e": 3, "b\u00e1sica": 1, "poblaci\u00f3n:": 1, "nitr\u00f3geno": 1, "u": 1, "xliii": 1, "liberaci\u00f3n": 3, "menores": 1}, "Etiquetado": "efecto ley entender i._aprovechamiento extractivo utilizaci\u00f3n ejemplar parte derivado especie silvestre colecta captura caza ii aprovechamiento no extractivo actividad directamente relacionar vida silvestre h\u00e1bitat natural no implicar remoci\u00f3n ejemplar parte derivado no ser adecuadamente regular poder causar impacto significativo evento biol\u00f3gico poblaci\u00f3n h\u00e1bitat especie silvestre iii capacidad carga estimaci\u00f3n tolerancia ecosistema uso componente no rebasar capacidad recuperar corto plazo aplicaci\u00f3n medida restauraci\u00f3n recuperaci\u00f3n restablecer equilibrio ecol\u00f3gico iv captura extracci\u00f3n ejemplar vivo fauna silvestre h\u00e1bitat encontrar v._caza actividad consistir dar muerte ejemplar fauna silvestre medio permitir vi caza deportivo actividad consistir b\u00fasqueda persecuci\u00f3n acecho dar muerte medio permitir ejemplar fauna silvestre aprovechamiento haber ser autorizar prop\u00f3sito obtener pieza trofeo vii colecta extracci\u00f3n ejemplar parte derivado vida silvestre h\u00e1bitat encontrar viii consejo consejo_t\u00e9cnico_consultivo_nacional_para_la_conservaci\u00f3n aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre ix conservaci\u00f3n protecci\u00f3n cuidado manejo mantenimiento ecosistema h\u00e1bitat especie poblaci\u00f3n vida silvestre dentro entorno natural manera salvaguardar condici\u00f3n natural permanencia largo plazo x._crueldad acto brutalidad s\u00e1dico zoof\u00edlico animal ya ser acci\u00f3n directo omisi\u00f3n negligencia xi desarrollo poblaci\u00f3n pr\u00e1ctica planificar manejo poblaci\u00f3n especie silvestre vida libre realizar \u00e1rea delimitar \u00e1mbito distribuci\u00f3n natural dirigir expresamente garantizar conservaci\u00f3n h\u00e1bitat incrementar tasa sobrevivencia manera asegurar permanencia poblaci\u00f3n manejo xii derivado material generar ejemplar proceso biol\u00f3gico aprovechamiento no implicar destrucci\u00f3n ejemplar parte efecto disposici\u00f3n aplicar comercio exterior considerar producto derivado no transformar subproducto haber ser sujeto proceso transformaci\u00f3n xiii duplicado ejemplar especie parte producto mismo colecta cient\u00edfico xiv ejemplar poblaci\u00f3n ex\u00f3tico encontrar \u00e1mbito distribuci\u00f3n natural incluir h\u00edbrido modificar xv ejemplar poblaci\u00f3n feral perteneciente especie dom\u00e9stico quedar control hombre establecer h\u00e1bitat natural vida silvestre xvi ejemplar poblaci\u00f3n nativo perteneciente especie silvestre encontrar \u00e1mbito distribuci\u00f3n natural xvii ejemplar poblaci\u00f3n tornar perjudicial perteneciente especie silvestre dom\u00e9stico modificaci\u00f3n h\u00e1bitat biolog\u00eda encontrar \u00e1rea distribuci\u00f3n natural tener efecto negativo ambiente natural especie hombre por_lo_tanto requerir aplicaci\u00f3n medida especial manejo control xviii especie ex\u00f3tico invasor ser especie poblaci\u00f3n no ser nativo encontrar \u00e1mbito distribuci\u00f3n natural ser capaz sobrevivir reproducir establecer h\u00e1bitat ecosistema natural amenazar diversidad biol\u00f3gico nativo econom\u00eda salud p\u00fablico xix especies poblaci\u00f3n prioritario conservaci\u00f3n determinar secretar\u00eda criterio establecer presente ley canalizar optimizar esfuerzo conservaci\u00f3n recuperaci\u00f3n xx especies poblaci\u00f3n riesgo identificar secretar\u00eda probablemente extinto medio silvestre peligro extinci\u00f3n amenazar sujeto protecci\u00f3n especial arreglo ley xxi especies poblaci\u00f3n migratorio desplazar latitudinal longitudinal altitudinalmente manera peri\u00f3dico parte ciclo biol\u00f3gico xxii estudio poblaci\u00f3n realizar objeto conocer par\u00e1metro demogr\u00e1fico tama\u00f1o densidad proporci\u00f3n sexo edad tasa natalidad mortalidad crecimiento per\u00edodo determinar adici\u00f3n informaci\u00f3n relevante xxiii h\u00e1bitat sitio espec\u00edfico medio ambiente f\u00edsico ocupar organismo poblaci\u00f3n especie comunidad especie tiempo determinar xxiv licencia caza documento autoridad competente acreditar persona estar calificar tanto conocimiento instrumento medio actividad cineg\u00e9tico regulaci\u00f3n materia realizar caza deportivo territorio nacional xxv leg\u00edtimo poseedor poseedor de_buena_fe t\u00e9rmino c\u00f3digo_civil_federal xxvi maltrato hecho acto omisi\u00f3n ser humano poder ocasionar dolor deterioro f\u00edsico sufrimiento afectar bienestar poner peligro vida animal afectar gravemente salud integridad f\u00edsico exposici\u00f3n condici\u00f3n sobreexplotaci\u00f3n capacidad f\u00edsico fin xxvii manejo aplicaci\u00f3n m\u00e9todo t\u00e9cnica conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable vida silvestre h\u00e1bitat xxviii manejo vida libre hacer ejemplar poblaci\u00f3n especie desarrollar condici\u00f3n natural imponer restricci\u00f3n movimiento xxix manejo intensivo realizar ejemplar poblaci\u00f3n especie silvestre condici\u00f3n cautiverio confinamiento xxx manejo h\u00e1bitat realizar vegetaci\u00f3n suelo elemento caracter\u00edstica fisiogr\u00e1fico \u00e1rea definir meta espec\u00edfico conservaci\u00f3n mantenimiento mejoramiento restauraci\u00f3n xxxi manejo integral considerar manera relacionar aspecto biol\u00f3gico social econ\u00f3mico cultural vincular vida silvestre h\u00e1bitat xxxii marca m\u00e9todo identificaci\u00f3n aprobar autoridad competente establecer ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n poder demostrar legal procedencia ejemplar parte derivado xxxiii muestreo levantamiento sistem\u00e1tico dato indicador caracter\u00edstica general magnitud estructura tendencia poblaci\u00f3n h\u00e1bitat fin diagnosticar estado actual proyectar escenario poder enfrentar futuro xxxiv parte porci\u00f3n fragmento componente ejemplar efecto disposici\u00f3n aplicar comercio exterior considerar producto parte no transformar subproducto haber ser sujeto proceso transformaci\u00f3n xxxv plan manejo documento t\u00e9cnico operativo unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre sujeto aprobaci\u00f3n secretar\u00eda describir programa actividad manejo especie silvestre particular h\u00e1bitat establecer meta indicador \u00e9xito funci\u00f3n h\u00e1bitat poblaci\u00f3n xxxvi poblaci\u00f3n conjunto individuo especie silvestre compartir mismo h\u00e1bitat considerar unidad b\u00e1sico manejo especie silvestre vida libre xxxvii predio unidad territorial delimitar pol\u00edgono poder contener cuerpo agua ser parte xxxviii recuperaci\u00f3n restablecimiento proceso natural par\u00e1metro gen\u00e9tico demogr\u00e1fico ecol\u00f3gico poblaci\u00f3n especie referencia estado iniciar actividad recuperaci\u00f3n abundancia local estructura din\u00e1mica pasar retornar cumplir papel ecol\u00f3gico evolutivo consecuente mejor\u00eda calidad h\u00e1bitat xxxix recurso forestal maderable constituir \u00e1rbol xl reintroducci\u00f3n liberaci\u00f3n planificar h\u00e1bitat natural ejemplar mismo subespecie silvestre no haber determinar existencia subespecie mismo especie silvestre realizar objeto restituir poblaci\u00f3n desaparecer xli repoblaci\u00f3n liberaci\u00f3n planificar h\u00e1bitat natural ejemplar mismo subespecie silvestre no haber determinar existencia subespecie mismo especie silvestre objeto reforzar poblaci\u00f3n disminuir xlii reproducci\u00f3n controlar manejo planificar ejemplar poblaci\u00f3n h\u00e1bitat vida silvestre asegurar incremento n\u00famero individuo realizar condici\u00f3n protecci\u00f3n seguimiento sistem\u00e1tico permanente reproducci\u00f3n asistir entender reproducci\u00f3n asistir forma reproducci\u00f3n ejemplar vida silvestre confinamiento consistente conjunto t\u00e9cnica encaminar inducci\u00f3n aceleraci\u00f3n modificaci\u00f3n fase proceso reproductivo xliii secretar\u00eda secretar\u00eda_de_medio_ambiente recursos_naturales xliv servicio ambiental beneficio inter\u00e9s social derivar vida silvestre h\u00e1bitat regulaci\u00f3n clim\u00e1tico conservaci\u00f3n ciclo hidrol\u00f3gico fijaci\u00f3n nitr\u00f3geno formaci\u00f3n suelo captura carbono control erosi\u00f3n polinizaci\u00f3n planta control biol\u00f3gico plaga degradaci\u00f3n desecho org\u00e1nico xlv tasa aprovechamiento cantidad ejemplar parte derivado poder extraer \u00e1rea per\u00edodo determinar manera no afectar mantenimiento recurso potencial productivo largo plazo xlvi traslocaci\u00f3n liberaci\u00f3n planificar h\u00e1bitat natural ejemplar mismo especie realizar sustituir poblaci\u00f3n desaparecer subespecie silvestre distinto ya no existir ejemplar condici\u00f3n ser liberar xlvii trato_digno respetuoso medida ley reglamento tratados_internacionales norma ambiental norma oficial mexicano establecer evitar dolor deterioro f\u00edsico sufrimiento posesi\u00f3n propiedad crianza captura traslado exhibici\u00f3n cuarentena comercializaci\u00f3n aprovechamiento adiestramiento sacrificio xlviii unidad manejo conservaci\u00f3n vida silvestre predio instalaci\u00f3n registrar operar conformidad plan manejo aprobar dar seguimiento permanente estado h\u00e1bitat poblaci\u00f3n ejemplar ah\u00ed distribuir xlix vida_silvestre organismo subsistir sujeto proceso evoluci\u00f3n natural desarrollar libremente h\u00e1bitat incluir poblaci\u00f3n menor individuo encontrar control hombre feral", "TF_Etiquetado": {"aceleraci\u00f3n": 1, "acecho": 1, "menor": 1, "describir": 1, "reglamento": 1, "cient\u00edfico": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "caracter\u00edstica": 2, "estructura": 2, "aplicar": 2, "xxix": 1, "xxiv": 1, "intensivo": 1, "existir": 1, "sujeto": 5, "ecol\u00f3gico": 3, "agua": 1, "sufrimiento": 2, "integridad": 1, "dom\u00e9stico": 2, "carbono": 1, "edad": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "per\u00edodo": 2, "conocimiento": 1, "haber": 5, "dirigir": 1, "entender": 2, "largo": 2, "formaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 2, "asistir": 2, "esfuerzo": 1, "traslocaci\u00f3n": 1, "expresamente": 1, "negligencia": 1, "enfrentar": 1, "ciclo": 2, "altitudinalmente": 1, "maderable": 1, "carga": 1, "quedar": 1, "densidad": 1, "recuperar": 1, "organismo": 2, "pol\u00edgono": 1, "manejo": 15, "caza": 4, "acci\u00f3n": 1, "sexo": 1, "ex\u00f3tico": 2, "derivar": 1, "biolog\u00eda": 1, "ley": 4, "p\u00fablico": 1, "xxii": 1, "producto": 3, "oficial": 1, "evitar": 1, "social": 2, "incremento": 1, "tama\u00f1o": 1, "\u00e1rbol": 1, "magnitud": 1, "causar": 1, "consejo": 1, "respetuoso": 1, "vii": 1, "corto": 1, "negativo": 1, "uso": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "conocer": 1, "prioritario": 1, "extractivo": 2, "realizar": 8, "muestreo": 1, "restablecer": 1, "colecta": 3, "condici\u00f3n": 6, "incluir": 2, "trato_digno": 1, "particular": 1, "iii": 1, "plazo": 3, "aprovechamiento_sustentable_de_la_vida_silvestre": 1, "fauna": 3, "control": 5, "cautiverio": 1, "xlvi": 1, "cantidad": 1, "iniciar": 1, "cuidado": 1, "incrementar": 1, "posesi\u00f3n": 1, "proceso": 6, "nativo": 3, "impacto": 1, "objeto": 3, "productivo": 1, "xxxv": 1, "xxxi": 1, "animal": 2, "acto": 2, "restricci\u00f3n": 1, "especial": 2, "escenario": 1, "distribuir": 1, "xxvi": 1, "dato": 1, "calidad": 1, "autoridad": 2, "hombre": 3, "vegetaci\u00f3n": 1, "captura": 4, "predio": 2, "natural": 17, "deportivo": 2, "garantizar": 1, "plaga": 1, "delimitar": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 4, "probablemente": 1, "prop\u00f3sito": 1, "xlii": 1, "manera": 5, "directo": 1, "exposici\u00f3n": 1, "papel": 1, "xlix": 1, "operativo": 1, "xliv": 1, "aprobar": 2, "forma": 1, "longitudinal": 1, "xxviii": 1, "territorial": 1, "fin": 2, "tratados_internacionales": 1, "ya": 2, "material": 1, "cuarentena": 1, "perjudicial": 1, "dar": 3, "xli": 1, "determinar": 6, "directamente": 1, "canalizar": 1, "derivado": 7, "xlv": 1, "traslado": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "distinto": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "meta": 2, "entorno": 1, "informaci\u00f3n": 1, "consejo_t\u00e9cnico_consultivo_nacional_para_la_conservaci\u00f3n": 1, "requerir": 1, "h\u00e1bitat": 25, "desecho": 1, "transformar": 2, "\u00e1mbito": 4, "optimizar": 1, "especies": 3, "x_crueldad": 1, "permanencia": 2, "aprobaci\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 4, "registrar": 1, "ejemplar": 25, "retornar": 1, "extracci\u00f3n": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "propiedad": 1, "xl": 1, "consecuente": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "xv": 1, "xxxiv": 1, "equilibrio": 1, "xii": 1, "riesgo": 1, "xxxix": 1, "diagnosticar": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "capaz": 1, "inter\u00e9s": 1, "xxxii": 1, "componente": 2, "proporci\u00f3n": 1, "norma": 2, "sobrevivir": 1, "mantenimiento": 3, "invasor": 1, "salvaguardar": 1, "sistem\u00e1tico": 2, "utilizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "maltrato": 1, "controlar": 1, "futuro": 1, "estudio": 1, "territorio": 1, "clim\u00e1tico": 1, "t\u00e9rmino": 1, "planificar": 5, "espec\u00edfico": 2, "arreglo": 1, "adici\u00f3n": 1, "consistente": 1, "autorizar": 1, "poner": 1, "sitio": 1, "restablecimiento": 1, "peligro": 2, "par\u00e1metro": 2, "extinto": 1, "din\u00e1mica": 1, "crianza": 1, "licencia": 1, "documento": 2, "reintroducci\u00f3n": 1, "ah\u00ed": 1, "regular": 1, "vida_silvestre": 1, "plan": 2, "xlviii": 1, "unidad": 3, "reproducir": 1, "tornar": 1, "conformidad": 1, "dolor": 2, "tendencia": 1, "ecosistema": 3, "xliii": 1, "levantamiento": 1, "tener": 1, "poblaci\u00f3n": 27, "xxvii": 1, "referencia": 1, "aplicaci\u00f3n": 3, "m\u00e9todo": 2, "i_aprovechamiento": 1, "n\u00famero": 1, "libre": 3, "xvii": 1, "local": 1, "xxxiii": 1, "relacionar": 2, "estimaci\u00f3n": 1, "salud": 2, "degradaci\u00f3n": 1, "calificar": 1, "trofeo": 1, "individuo": 3, "especie": 22, "disminuir": 1, "acreditar": 1, "ser": 11, "xxiii": 1, "humano": 1, "xxxviii": 1, "aprovechamiento": 6, "bienestar": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "identificar": 1, "actividad": 6, "poseedor": 2, "mexicano": 1, "xvi": 1, "estar": 1, "ocasionar": 1, "compartir": 1, "proyectar": 1, "\u00e1rea": 4, "ambiental": 2, "competente": 2, "ambiente": 2, "demostrar": 1, "considerar": 4, "cumplir": 1, "indicador": 2, "operar": 1, "subproducto": 2, "potencial": 1, "xxxvii": 1, "contener": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "mejoramiento": 1, "\u00e9xito": 1, "conjunto": 2, "destrucci\u00f3n": 1, "ley_federal": 1, "capacidad": 3, "xxv": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 1, "crecimiento": 1, "econ\u00f3mico": 1, "xxi": 1, "medida": 3, "xxxvi": 1, "encontrar": 7, "planta": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "viii": 1, "efecto": 4, "ix": 1, "sobrevivencia": 1, "vi": 1, "restituir": 1, "iv": 1, "ii": 1, "de_buena_fe": 1, "sustentable": 1, "exterior": 2, "subespecie": 5, "gen\u00e9tico": 1, "evento": 1, "deterioro": 2, "inducci\u00f3n": 1, "parte": 11, "medio": 5, "unidades_de_manejo_para_la_conservaci\u00f3n_de_vida_silvestre": 1, "hecho": 1, "por_lo_tanto": 1, "confinamiento": 2, "migratorio": 1, "mejor\u00eda": 1, "tiempo": 1, "persona": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "c\u00f3digo_civil_federal": 1, "zoof\u00edlico": 1, "peri\u00f3dico": 1, "estado": 3, "seguimiento": 2, "hacer": 1, "sustituir": 1, "recurso": 2, "duplicado": 1, "tasa": 3, "programa": 1, "desplazar": 1, "tolerancia": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "desaparecer": 2, "omisi\u00f3n": 2, "desarrollar": 2, "extraer": 1, "erosi\u00f3n": 1, "polinizaci\u00f3n": 1, "econom\u00eda": 1, "vida": 14, "nacional": 1, "pasar": 1, "protecci\u00f3n": 3, "establecer": 6, "pr\u00e1ctica": 1, "fisiogr\u00e1fico": 1, "imponer": 1, "marca": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "cultural": 1, "tanto": 1, "aspecto": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "feral": 2, "persecuci\u00f3n": 1, "h\u00edbrido": 1, "vincular": 1, "reforzar": 1, "xviii": 1, "perteneciente": 3, "regulaci\u00f3n": 2, "reproducci\u00f3n": 4, "adiestramiento": 1, "permitir": 2, "s\u00e1dico": 1, "v_caza": 1, "fragmento": 1, "definir": 1, "legal": 1, "leg\u00edtimo": 1, "gravemente": 1, "suelo": 2, "extinci\u00f3n": 1, "xlvii": 1, "actual": 1, "consistir": 2, "ocupar": 1, "recursos_naturales": 1, "implicar": 2, "biol\u00f3gico": 6, "distribuci\u00f3n": 5, "mismo": 7, "diversidad": 1, "brutalidad": 1, "abundancia": 1, "integral": 1, "obtener": 1, "t\u00e9cnica": 2, "existencia": 2, "instrumento": 1, "beneficio": 1, "t\u00e9cnico": 1, "libremente": 1, "adecuadamente": 1, "constituir": 1, "f\u00edsico": 5, "silvestre": 28, "org\u00e1nico": 1, "elemento": 1, "muerte": 2, "poder": 6, "fase": 1, "natalidad": 1, "sacrificio": 1, "modificar": 1, "subsistir": 1, "rebasar": 1, "mortalidad": 1, "criterio": 1, "porci\u00f3n": 1, "encaminar": 1, "latitudinal": 1, "reproductivo": 1, "afectar": 3, "vivo": 1, "remoci\u00f3n": 1, "pieza": 1, "demogr\u00e1fico": 2, "permanente": 2, "relevante": 1, "general": 1, "generar": 1, "xiii": 1, "liberar": 1, "materia": 1, "no": 12, "movimiento": 1, "asegurar": 2, "significativo": 1, "cineg\u00e9tico": 1, "servicio": 1, "xxx": 1, "evolutivo": 1, "comercio": 2, "cuerpo": 1, "b\u00fasqueda": 1, "fijaci\u00f3n": 1, "amenazar": 2, "modificaci\u00f3n": 2, "b\u00e1sico": 1, "nitr\u00f3geno": 1, "liberaci\u00f3n": 3, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\r.", "Etiquetado": ""}, "TF_Etiquetado": {"disposiciones_preliminares": 1}}}, "TF": {"": 7, "biol\u00f3gicos": 15, "interacciones": 1, "d\u00eda": 23, "excepci\u00f3n": 2, "acordar": 1, "consiste": 2, "psit\u00e1cidos": 4, "alcances": 1, "gubernamental": 1, "cient\u00edficas": 11, "otro": 4, "influencia": 1, "presenta": 2, "ocasione": 1, "presente": 114, "fungir\u00e1": 1, "coordinar\u00e1": 2, "acompa\u00f1adas": 1, "participado": 1, "otra": 5, "econ\u00f3micos": 8, "aqu\u00e9llas": 2, "terceros": 7, "sujetar\u00e1": 3, "otorgado": 3, "practique": 1, "reforma": 17, "escudero": 1, "compa\u00f1\u00eda": 1, "algunos": 1, "viabilidad": 6, "ilegales": 1, "participaci\u00d3n": 1, "particulares": 3, "ejecutivo": 34, "prohibido": 6, "regionales": 1, "tercero;": 2, "cient\u00edficos": 1, "declaratoria": 1, "competentes": 10, "formaci\u00f3n": 4, "hora": 2, "fuera": 17, "respetar": 1, "esos": 2, "asistir": 1, "cuentan": 1, "traslocaci\u00f3n": 4, "expresamente": 1, "partes": 42, "contratante": 1, "predios": 32, "ellas": 6, "negligencia": 1, "enfrentar": 1, "aspectos": 5, "biol\u00f3gicas": 1, "optimizar": 1, "xvii": 5, "sobre": 53, "calendario": 2, "organismo": 2, "negativamente": 2, "contribuci\u00f3n": 1, "eventos": 3, "manejo": 129, "socioecon\u00f3micos": 1, "divulgaci\u00d3n": 1, "pretendan": 1, "47": 13, "representen": 1, "109": 2, "administrativos": 7, "mes": 5, "102": 1, "103": 1, "100": 1, "101": 1, "parte:": 1, "107": 3, "104": 1, "105": 1, "establecido": 50, "chaurand": 1, "predios;": 1, "marcos": 2, "precio": 2, "establecida": 2, "concluyan": 1, "relacionada": 2, "resto": 1, "estatales": 4, "abascal": 2, "rutas": 1, "destinados": 5, "relacionado": 1, "julio": 2, "brewsteri": 1, "adquiridos": 1, "9o": 2, "reciente": 1, "difundir": 1, "consideradas": 1, "acompa\u00f1ado": 3, "moral": 3, "estar\u00e1": 9, "proporcionado": 1, "total": 5, "permisos": 4, "respectivos": 1, "estancia": 1, "capacitaci\u00d3n": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "espacio": 1, "situaci\u00f3n": 1, "le\u00f3n-": 1, "esfuerzos": 2, "ellos": 3, "restituir": 1, "exceda": 1, "sexto-": 1, "continuar": 1, "realizarse": 3, "derogadas": 2, "99": 2, "98": 1, "precautorio": 3, "regulaciones": 1, "91": 1, "vegetal": 1, "imputables": 2, "92": 1, "95": 1, "prioridad": 3, "cercana": 1, "96": 1, "ii": 35, "flora": 3, "organizaci\u00f3n": 2, "identificadas": 1, "provoque": 1, "servido": 1, "concepto": 1, "conformar\u00e1": 1, "exclusi\u00f3n": 2, "hern\u00e1ndez": 1, "permita": 1, "tramitar\u00e1n": 1, "criaderos": 1, "herramientas": 1, "propuestas": 3, "ambos": 2, "derivados": 47, "trasladar": 1, "comercial": 4, "objeto": 20, "titular": 9, "trece": 1, "gobernaci\u00f3n": 24, "mediante": 21, "restricci\u00f3n": 1, "nombre": 4, "enviarle": 2, "presunto": 2, "comisi\u00f3n": 5, "adaptaci\u00f3n": 1, "utilizar\u00e1n": 1, "expedici\u00f3n": 3, "profesiones": 1, "santos": 1, "propuesta;": 1, "portadoras": 1, "extracci\u00f3n": 2, "recuperaci\u00f3n": 26, "calidad": 5, "autoridad": 9, "consecuente": 1, "estrategia": 2, "educativa": 1, "especializada": 3, "\u00f3rgano": 2, "las": 472, "orden": 3, "iii;": 1, "depredaci\u00f3n": 2, "inadecuado": 1, "adoptar\u00e1n": 3, "vendidos": 1, "consistente": 2, "anaya": 3, "preventivo": 2, "naturaleza": 2, "inventario": 1, "cuidados": 1, "preventiva": 1, "xlii": 1, "garant\u00edas": 1, "respectiva": 4, "resolviendo": 1, "infracciones": 8, "exposici\u00f3n": 1, "xlix": 1, "abarque": 1, "mantenerlos": 1, "suspensi\u00f3n": 5, "xliv": 1, "aprobar": 1, "migraci\u00f3n": 1, "tratados": 8, "inspecci\u00d3n": 1, "personal": 6, "venta": 4, "dispersi\u00d3n": 1, "se\u00f1aladas": 2, "terrisi": 1, "subsisten": 1, "anteriormente": 3, "d\u00edas": 23, "ilegal": 2, "valor": 1, "crea": 1, "fin": 8, "consistir\u00e1n": 1, "productivas": 3, "equilibrada": 1, "deber\u00e1": 38, "existen": 1, "designada": 1, "acu\u00f1a": 3, "autorizados": 3, "respectivamente": 1, "prohibida": 7, "ernesto": 4, "diez-": 4, "tercero-": 4, "veintitr\u00e9s": 3, "considerar\u00e1n": 5, "regula": 2, "den": 1, "inconsistencia": 1, "encargada": 1, "hubieran": 2, "directamente": 7, "lucero": 3, "originados": 2, "determinar\u00e1n": 1, "incorporar": 1, "promover": 8, "fern\u00e1ndez": 2, "consecuci\u00f3n": 2, "especie;": 1, "transformaci\u00f3n": 6, "(se": 2, "reparar": 1, "valenzuela": 1, "referidos": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "excluidas": 1, "poir\u00e9": 2, "funcionamiento": 2, "fortuita": 1, "supuestos:": 1, "detentaci\u00f3n": 1, "noveno-": 1, "extractivos": 2, "108": 2, "tales": 6, "prescritos": 2, "con:": 1, "reconocimiento": 2, "il\u00edcitos": 1, "juzgados": 3, "asentarse": 1, "especies": 140, "quedando": 1, "ambientales": 8, "meses": 3, "(cetorhinus": 1, "zuarth": 2, "diagn\u00f3stico": 1, "productos": 5, "realizar": 23, "labores": 1, "dict\u00e1menes": 1, "presten": 1, "arqueol\u00f3gicos": 1, "dirigidas": 1, "obstaculice": 1, "extractivo:": 2, "disposici\u00f3n": 7, "actuales": 1, "planificadas": 1, "comercios": 1, "vayan": 1, "realizan": 2, "grado": 1, "sabed:": 1, "concurrencia": 2, "quince-": 2, "elena": 2, "podr\u00eda": 1, "174": 1, "173": 2, "establece": 2, "espec\u00edficas": 9, "xxxiv": 1, "combate": 1, "equilibrio": 26, "generaci\u00f3n": 2, "xii": 5, "esenciales": 3, "xxxix": 1, "vicepresidente-": 2, "quinto": 2, "responsable": 10, "l\u00edmites": 1, "xiv": 5, "xix": 5, "signos": 1, "operar\u00e1": 1, "xxxii": 1, "convengan": 1, "segundo": 18, "abril": 12, "fuese": 1, "visiblemente": 1, "requisito": 1, "corresponden": 1, "territoriales": 10, "adecuar": 1, "75000": 1, "protegidas": 5, "debidamente": 8, "mexicanos-": 1, "restaurar": 1, "diario": 53, "generar\u00e1": 1, "t\u00e9cnico": 13, "haya": 5, "miranda": 1, "lectura": 1, "seniles": 1, "conforme": 13, "este": 21, "acu\u00f1a-": 1, "esta": 52, "elaborar\u00e1": 4, "potencialice": 1, "esto": 2, "congruencia": 1, "espec\u00edfico": 1, "auropalliata": 1, "adici\u00f3n": 1, "incluir\u00e1": 1, "3o;": 1, "peine": 1, "mejor\u00eda": 1, "sitio": 2, "carranza": 1, "seleccionados": 1, "aquellas": 17, "informaci\u00d3n": 1, "mariano": 1, "emitir\u00e1": 2, "lugares": 1, "motivadamente": 2, "reintroducci\u00f3n": 16, "sensibles": 1, "supervisar": 2, "dr\u00e1sticamente": 2, "veintiocho": 2, "interesado": 2, "autumnalis": 1, "ah\u00ed": 3, "marin": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "constancias": 1, "106": 2, "grave": 2, "maria": 1, "adiciona": 26, "tipo": 10, "dof": 1, "pristis)": 1, "mismos;": 1, "nana": 1, "interconecten": 1, "metas": 3, "2006-": 2, "dos": 32, "ecosistema": 6, "m\u00ednimo": 1, "miranda-": 1, "regir\u00e1": 1, "naci\u00f3n": 5, "edades;": 1, "d)": 12, "acu\u00c1ticas": 1, "extintas": 3, "coordinar": 1, "objetivos": 9, "realizado": 2, "domicilio": 2, "debida": 24, "alteraci\u00f3n": 1, "repararlo": 1, "mascota": 1, "(rhincodon": 1, "carbono": 1, "xlvii": 3, "verificar": 2, "cleominio": 3, "df": 16, "de": 2526, "descritas": 1, "da": 1, "bibliotecas": 1, "sustituir": 1, "prohibici\u00f3n": 1, "sirvan": 1, "ballena": 1, "judicatura": 1, "distinguido": 1, "ochenta": 3, "pa\u00eds": 8, "pectinata)": 1, "afectados": 1, "alg\u00fan": 5, "t\u00edtulos": 2, "recuperaci\u00f3n:": 1, "lleven": 2, "exportar": 2, "41;": 1, "estad\u00edsticas": 2, "solidarios": 2, "terrazo-": 1, "utensilios": 1, "l\u00edquidos": 1, "poseedor:": 1, "car\u00e1cter": 4, "exhibici\u00f3n": 6, "chuayffet": 1, "marcar": 1, "marcas": 2, "relativas": 6, "permitan": 3, "bien": 4, "modifique": 1, "haematotis": 1, "descanso": 1, "materiales": 1, "exista": 4, "mar\u00eda": 4, "jurisdiccional": 1, "vivos": 5, "aplicable": 5, "debe": 1, "sesenta": 1, "38-": 1, "deba": 1, "elaborado": 1, "considerando": 2, "despu\u00e9s": 2, "sustituci\u00f3n": 2, "conmutados": 1, "rangel": 1, "ordenar\u00e1": 2, "grupos": 2, "vedas": 7, "marca:": 1, "permita;": 1, "demostrar": 4, "rhynchopsitta": 2, "predio:": 1, "maximus)": 1, "una": 49, "flores": 3, "suscribir\u00e1": 1, "con": 261, "estrat\u00e9gica": 1, "evoluci\u00f3n": 3, "durante": 13, "estrat\u00e9gico": 1, "ejerzan": 1, "ajustar\u00e1n": 1, "controlada": 4, "contrato": 2, "exclusiva": 2, "levante": 1, "sanciones": 7, "\u0085\u0085": 1, "mencionados": 2, "representaci\u00f3n": 1, "har\u00e1": 2, "libre:": 2, "estad\u00edsticos": 1, "migratorias:": 1, "copia": 2, "arroyo": 4, "observar": 1, "implica": 2, "xxv": 1, "obtengan": 4, "pueden": 2, "xxx": 1, "gobierno": 7, "transferidas": 1, "captura:": 1, "hist\u00f3ricos": 1, "susceptibles": 1, "xxi": 6, "medida": 10, "posteriores": 6, "sanitario": 2, "reducir": 1, "asegure": 1, "encontrar": 1, "alimentaci\u00f3n": 2, "destinos": 1, "restauraci\u00f3n": 17, "viii": 16, "xx": 5, "cometerse": 1, "r\u00edos": 2, "modificados": 1, "importancia": 4, "ix": 11, "servicios": 20, "realice": 8, "cuales": 5, "iv": 25, "establecidas": 18, "dr\u00e1stica": 1, "exterior": 2, "enunciativa": 1, "subespecie": 7, "d\u00c9cimo-": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "contribuido": 1, "anual": 2, "enfermedad": 1, "laisequilla": 1, "muestras": 1, "uni\u00f3n": 1, "determinaci\u00f3n": 2, "elaborar\u00e1n": 1, "ello": 3, "ella": 22, "i)": 2, "testigo": 1, "strenua": 1, "seguimiento": 8, "mil": 23, "hacer": 2, "mercados": 2, "recurso": 1, "compatibilizarse": 1, "aportar": 1, "contravenga": 1, "quedar\u00e1": 1, "programa": 8, "declaraci\u00f3n": 1, "operando": 2, "evaluar\u00e1": 3, "varamientos": 1, "poblaciones": 103, "especialmente": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "desaparecer": 2, "hechos": 2, "omisi\u00f3n": 3, "mientras": 2, "consecuencias": 5, "ambas": 1, "s\u00ed": 1, "jose": 1, "antes": 4, "vigencia": 3, "disposiciones": 89, "han": 7, "derivados:": 1, "sometidos": 1, "agrupaciones": 1, "monitoreo": 2, "5o": 2, "mencionada": 1, "mencionado": 2, "cardenas": 1, "se\u00f1alar": 1, "traumatismo": 6, "distribuyan": 3, "rehabilitaci\u00f3n": 3, "municipal": 2, "mayo": 4, "cultural": 2, "expedido": 2, "ecol\u00f3gicos": 4, "corresponder\u00e1": 3, "acredita": 2, "aplicables;": 2, "58": 1, "acredite": 2, "55": 8, "54": 3, "negar": 2, "56": 1, "51": 1, "poblaciones:": 2, "investigaci\u00d3n": 2, "52": 1, "facultades:": 1, "reforzar": 2, "cl\u00ednicos": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 2, "posibilidad": 3, "53;": 1, "expedida": 5, "disminuirse": 1, "subsistema": 5, "naranjo": 2, "creel": 2, "canicularis": 1, "impactos": 2, "septiembre": 3, "50": 2, "repoblaci\u00f3n:": 1, "establezca": 5, "53": 2, "vinculadas": 1, "adri\u00e1n": 2, "mil-": 1, "fox": 3, "solicitadas": 1, "generen": 5, "elaboraci\u00f3n": 4, "resoluci\u00f3n": 4, "uma": 1, "formulaci\u00f3n": 5, "t\u00e9cnicos": 9, "cumplimiento": 37, "solicitud": 5, "existente": 1, "oficio": 1, "queda": 12, "dejar\u00e1n": 1, "emita": 2, "cantidades": 3, "circunstanciada": 1, "tendencias": 2, "planificado": 1, "infante": 1, "aguilar": 3, "tibur\u00f3n": 3, "disminuido": 2, "o": 352, "planificada": 3, "ingresos": 3, "antecedentes": 2, "crueldad:": 1, "misma": 11, "generados": 1, "mismo": 7, "riesgo:": 1, "determinado": 5, "judicial": 1, "secuestro": 1, "encuentra": 2, "abundancia": 2, "encuentre": 2, "civil": 6, "objetivo": 3, "afecte": 7, "sol": 1, "son": 10, "t\u00e9cnica": 13, "eviten": 4, "tenencia": 1, "indefinida": 1, "presidencia": 1, "pol\u00edtica": 39, "carrasco": 1, "indispensable": 1, "convenios": 7, "b\u00e1sicas": 1, "resulten": 2, "andr\u00e9s": 1, "tambi\u00e9n": 1, "gil": 2, "celebraci\u00f3n": 1, "notificar\u00e1": 1, "ordenamientos": 2, "compatibilidad": 1, "voluntarias": 1, "6": 3, "realiz\u00f3": 1, "efectuar": 2, "mortalidad": 4, "regular\u00e1": 1, "mercado": 1, "acuacultura": 1, "pertinentes": 2, "tengan": 4, "contribuya": 3, "renan": 3, "reproductivo": 1, "afectar": 9, "mejorar": 1, "recorri\u00e9ndose": 3, "penal": 2, "perea": 1, "lleve": 4, "provee": 1, "permanente": 4, "159": 1, "aprobado": 6, "colectores": 1, "adecuados": 5, "xiii": 4, "legalmente": 2, "liberaci\u00d3n": 1, "inconsistencias": 2, "liberar": 2, "propia": 4, "derecho": 2, "registrarse": 3, "no": 106, "traslocaci\u00f3n:": 1, "consultar\u00e1": 1, "cuyo": 5, "elaboren": 1, "actos": 19, "asegurar": 2, "empleos": 2, "estad\u00edstica": 1, "empaque": 1, "autorizarse": 1, "establezca:": 1, "pr\u00c1cticas": 1, "estimaciones": 2, "tomar\u00e1": 2, "reconozca": 1, "existe": 1, "unidad;": 1, "evolutivo": 1, "obligaci\u00f3n": 3, "equivalentes": 1, "responsables": 7, "ejercida": 1, "fisiogr\u00e1ficas": 1, "carlos": 9, "acciones": 16, "logre": 1, "n)": 1, "obras": 2, "soberan\u00eda": 2, "noviembre": 9, "deber\u00e1n": 38, "bribiesca": 2, "integralidad": 2, "logro": 2, "poblaci\u00f3n:": 1, "promover\u00e1n": 1, "dicho": 6, "establezcan": 6, "levantar": 2, "exigencia": 1, "dem\u00e1s": 34, "seg\u00fan": 5, "venenos": 1, "anualmente": 2, "aceleraci\u00f3n": 1, "espec\u00edficos;": 1, "h\u00e1biles": 2, "participaci\u00f3n": 15, "armas": 1, "global": 1, "acecho": 1, "laura": 4, "57": 1, "actualizar": 3, "art\u00edculo": 281, "90": 1, "confinados": 1, "cuyas": 3, "primer": 9, "93": 2, "contraviniendo": 1, "coordinaci\u00f3n": 17, "zona": 5, "cient\u00edfico": 5, "d\u00e9": 2, "cient\u00edfica": 15, "vez": 4, "quienes": 2, "94": 1, "relaci\u00f3n": 2, "97": 1, "aprovechados": 2, "contrarios": 2, "adecuadas": 3, "junio": 12, "menchaca": 1, "sujeto": 9, "acreedor": 1, "veda": 1, "fortalecimiento": 1, "ecol\u00f3gico": 28, "ecol\u00f3gica": 2, "1\u00ba": 1, "sujeta": 2, "identificaci\u00f3n": 6, "cumpla": 2, "espec\u00edmenes": 2, "previo": 6, "129": 1, "manejadas": 1, "secretar\u00eda:": 1, "integridad": 2, "previa": 6, "necesidades": 2, "per\u00edodo": 3, "dictar": 1, "presenten": 2, "presentes": 1, "expide": 3, "expida": 1, "protocolo": 2, "expido": 24, "dip": 48, "federales": 2, "mantendr\u00e1n": 1, "pe\u00f1a": 10, "arresto": 2, "recreaci\u00f3n": 1, "autorizada": 2, "autorizado": 2, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 2, "cargo": 1, "secciones": 1, "previsiones": 1, "suelo": 3, "previsto": 8, "quedan": 3, "carga": 1, "quedar": 28, "impuesto": 1, "manejan": 1, "demostrar:": 1, "pol\u00edgono": 3, "demostrar\u00e1": 1, "reuniones": 1, "mantendr\u00e1": 1, "derivan": 2, "v": 21, "principales": 1, "concluya": 1, "cercos": 4, "por:": 2, "derivar": 1, "ram\u00edrez": 7, "ordene": 2, "alto": 1, "diecis\u00e9is-": 3, "instituto": 2, "deriven;": 1, "erradicar": 1, "liberaciones": 1, "colecci\u00f3n": 3, "cervantes": 3, "brotogeris": 1, "dichos": 12, "vigentes": 4, "c\u00f3digo": 2, "\u0085\u0085\u0085": 18, "sistemas": 1, "an\u00e1lisis": 1, "manejen": 3, "estar\u00e1n": 3, "remisi\u00f3n": 2, "canalizaciones": 1, "2016-": 3, "siempre": 10, "m\u00e9todos": 12, "\u00e9pocas": 1, "(carcharodon": 1, "mar\u00edtima": 1, "donaci\u00f3n": 1, "museogr\u00e1ficas": 4, "comercializar": 1, "cr\u00e9dito": 1, "todas": 8, "manipulaci\u00f3n": 1, "utilizando": 1, "exportadas": 1, "f\u00edsicas": 7, "reglas": 1, "restablecer": 1, "itzel": 1, "regulan": 1, "iniciados": 1, "cuanto": 1, "plazo": 15, "complementaria": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "realizadas": 1, "valle": 1, "aseguramiento": 6, "valores": 2, "introducci\u00f3n": 2, "estados": 31, "problemas": 5, "incorporen": 1, "fauna": 33, "modificaciones": 4, "facilitar": 1, "respetuoso": 10, "cantidad": 2, "rurales": 10, "lograr": 1, "incrementar": 2, "avalados": 2, "gastos": 3, "amazona": 9, "andrade": 3, "otorgarse": 2, "productiva": 1, "criterios": 8, "82": 1, "aquel": 4, "1": 7, "fragmentaci\u00f3n": 1, "reconocidas": 1, "administrativamente": 1, "opci\u00f3n": 1, "t\u00cdtulo": 7, "determinada": 1, "otorgamiento": 6, "trofeos": 1, "xantholora": 1, "informe": 4, "espect\u00e1culos": 2, "renovaci\u00f3n": 1, "ex\u00d3ticos": 1, "realizar\u00e1n": 2, "hombre": 3, "integrados": 2, "ejemplares;": 2, "sectores": 2, "deroga)": 2, "predio": 5, "natural": 53, "trav\u00e9s": 12, "esc\u00e1rraga": 1, "garantizar": 5, "est\u00e9n": 6, "deportiva": 9, "adversas": 1, "su": 264, "secretario-": 24, "si": 14, "constitucionales": 2, "autorizaci\u00f3n": 43, "se": 430, "125": 1, "manera": 14, "subproductos": 5, "fases": 1, "127": 8, "transplante": 1, "doce-": 2, "hacia": 4, "se\u00f1alen": 1, "certificados": 1, "estero": 1, "diversos": 1, "forma": 8, "delitos": 4, "caza:": 2, "diligencia": 3, "importaci\u00f3n": 10, "reformando": 1, "investigaci\u00f3n;": 1, "administrativas": 3, "m)": 1, "internacionales": 10, "entrada": 11, "protegida": 4, "instancias": 1, "marzo": 3, "\u00f3rganos": 5, "ex\u00f3tica": 1, "1952": 1, "resolver\u00e1n": 1, "relacionados": 8, "aplicar\u00e1n": 1, "suspenda": 1, "xli": 1, "aleatoria": 1, "determinar": 2, "ecosistemas": 6, "cuenten": 7, "canalizar": 1, "imposici\u00f3n": 6, "materialmente": 1, "xlv": 1, "revocar": 1, "el": 719, "en": 796, "mascotas": 3, "distinta": 1, "nacionales": 5, "comprometa": 1, "previstos": 6, "rastreo": 1, "sorprendidos": 1, "trasladen": 1, "es": 13, "flujo": 2, "gonzalez": 1, "expidan": 1, "desechos": 1, "preventivas": 1, "amanecer": 1, "felipe": 10, "indigenista": 1, "otorguen": 2, "otorga": 1, "2005-": 1, "cient\u00cdfica": 1, "prestar\u00e1n": 1, "otorgada": 8, "excluye": 1, "insular": 1, "\u00e1mbito": 12, "e)": 5, "financiamiento": 1, "proceder\u00e1": 7, "diversas": 7, "dispersi\u00f3n": 1, "competencias": 3, "cargo;": 1, "marino": 2, "minimizar": 2, "marina": 1, "aseguramientos": 2, "\u00fanicamente": 2, "regularizaci\u00f3n": 1, "sancionadas": 1, "impuestas": 1, "exceptuar\u00e1n": 1, "unidades": 42, "registrar": 4, "ejemplar": 14, "finschi": 1, "culturales": 2, "sanidad": 6, "horas": 1, "mora-": 4, "suspender": 1, "sanchez": 1, "xi": 7, "innovaciones": 4, "xl": 2, "subsistencia": 7, "mexicanos": 27, "concordancia": 1, "vinculados": 11, "procedimiento": 10, "xv": 4, "amenaza": 2, "tomando": 3, "existentes": 1, "llegar": 2, "titulares": 7, "excepto": 1, "riesgo": 29, "anidaci\u00f3n": 1, "guadalupe": 3, "t\u00e9cnicas": 11, "2": 8, "diagnosticar": 1, "utilizadas": 2, "dependencias": 5, "inter\u00e9s": 5, "1o": 3, "elementos": 3, "proporci\u00f3n": 2, "contribuir": 2, "desequilibrio": 1, "sobrevivir": 2, "x;": 1, "concurrentes": 1, "asociadas": 2, "bajo": 5, "mantenimiento": 10, "pech": 1, "apruebe": 1, "duplicidad": 2, "11": 5, "10": 3, "13": 4, "12": 4, "15": 3, "14": 4, "17": 1, "16": 4, "19": 4, "18": 2, "r": 1, "localidad": 2, "futuro": 1, "1-": 2, "j)": 1, "estudio": 7, "territorio": 20, "ana": 1, "sello": 1, "derogan": 6, "requerimientos": 2, "controlado": 1, "manglar": 2, "arreglo": 4, "par\u00e1metros": 2, "cuidadosamente": 1, "once-": 2, "recursos": 12, "legislativa": 1, "relativo": 1, "hasta": 6, "supervisi\u00f3n": 6, "derivados;": 1, "encaminados": 2, "gonz\u00e1lez": 4, "eficaces": 1, "nota": 2, "proporcionales": 1, "modificarse": 1, "j\u00e1come": 1, "biodiversidad": 14, "da\u00d1os": 1, "coincida": 1, "se\u00f1alados": 3, "200": 1, "santiago": 2, "rentables": 1, "obligada": 1, "obligado": 1, "subsecuente": 2, "llevar\u00e1n": 2, "contenci\u00f3n": 1, "ejercer\u00e1n": 2, "cualquier": 25, "normas": 21, "normar": 2, "negativa": 1, "unidad": 16, "aplicarse": 1, "consideren": 1, "alguno": 1, "mec\u00e1nico": 1, "digno": 11, "alguna": 9, "federal": 90, "seguir": 1, "debiendo": 1, "conformidad": 60, "dolor": 8, "transferibles": 3, "productores": 2, "levantamiento": 2, "limitaciones": 3, "lizama": 3, "derechos": 8, "leg\u00edtimos": 11, "dimensiones": 1, "poblaci\u00f3n": 23, "hace": 3, "herviz": 1, "estos": 6, "xxvii": 1, "almacenamiento": 1, "aplicaci\u00f3n": 20, "internacional": 7, "llevar\u00e1": 7, "riesgos": 2, "usos": 1, "sierra": 2, "varios": 1, "xxxiii": 1, "podr\u00e1:": 1, "ecosist\u00e9micos": 1, "compensaci\u00f3n": 2, "incurri\u00f3": 1, "ganaderos": 1, "seguridad:": 1, "secci\u00f3n": 2, "correspondan": 3, "vieyra": 2, "a\u00fan": 1, "unidos": 28, "podr\u00edan": 2, "observancia": 24, "exportaci\u00f3n": 10, "creaci\u00f3n": 5, "traduzcan": 1, "indicar": 1, "perjuicio": 5, "2011-": 2, "ocasionar": 3, "especificando": 1, "ocurren": 1, "factura": 2, "opini\u00f3n": 3, "relativa": 7, "sean": 23, "clim\u00e1tico": 1, "contar": 13, "clim\u00e1tica": 1, "requerida": 1, "realizar\u00e1": 7, "da\u00f1os": 3, "disminuida": 1, "contenida": 2, "tasas": 7, "actividad": 4, "marcados": 1, "certeza": 1, "mayor": 5, "desplazamiento": 1, "justificativos": 1, "3": 7, "estar": 2, "estas": 7, "morales": 8, "aviso": 4, "municipios": 11, "sustente": 1, "destaquen": 2, "50000": 1, "aureoles": 2, "amplia": 1, "incluidas": 3, "requieren": 1, "liberados": 3, "como": 135, "licencias": 3, "observar\u00e1": 1, "presentados": 3, "facultada": 2, "ambiente": 34, "sanitarias": 1, "revocaci\u00f3n": 10, "podr\u00e1n": 16, "javier": 8, "publicar\u00e1": 1, "implique": 2, "celebrar": 2, "nomenclatura": 1, "23": 2, "solicitar": 6, "cumplir": 5, "mont": 2, "transectos": 1, "quien": 8, "tradicionales": 3, "zonificaci\u00f3n": 1, "refiere": 26, "por": 175, "\u00e1rboles": 1, "considera": 2, "60": 19, "61": 1, "62": 3, "63": 3, "64": 3, "65": 1, "aplicables": 22, "67": 3, "ante": 9, "69": 1, "humanas": 1, "ricardo": 3, "mejoramiento": 3, "terrestres": 2, "contrario": 2, "inventarios": 4, "entregar": 3, "entregas": 1, "motiven": 1, "requisitos": 4, "navegaci\u00f3n": 1, "registrados": 3, "empresarios;": 1, "negativos": 9, "contar\u00e1": 2, "formular\u00e1": 1, "informes": 8, "xxvi": 3, "conozca": 1, "aquellos": 14, "trampas": 1, "fortoul": 1, "denunciar": 1, "asuntos": 7, "personas": 25, "intercambio": 1, "intelectual": 1, "6o": 1, "salda\u00f1a": 3, "expropiaci\u00f3n": 1, "urueta-": 2, "ordenamiento": 4, "solidario": 1, "voluntaria": 1, "impugnaci\u00f3n": 1, "incluye": 1, "d\u00edaz": 4, "caso": 63, "incluya": 2, "consejo:": 1, "gaceta": 2, "contabilidad": 1, "buen": 1, "transitorios": 15, "incluyendo": 4, "zonas": 14, "sobrevivencia": 3, "resguardo": 1, "veinti\u00fan": 1, "registrada;": 1, "gu\u00edas": 1, "sustentable": 61, "residentes": 1, "perez": 1, "78;": 2, "cualesquiera": 1, "evento": 1, "aqu\u00e9llos": 1, "medio": 16, "media": 5, "comparten": 2, "reproductivas": 1, "disminuyan": 3, "hecho": 2, "supuestos": 2, "confinamiento": 13, "todos": 5, "decretos": 2, "internacional;": 1, "adem\u00e1s": 8, "priorizaci\u00f3n": 1, "ejercidas": 2, "compensarlo": 1, "garant\u00eda": 2, "conservaci\u00f3n": 160, "director": 1, "ejidatarios": 1, "registradas": 4, "comprenda": 1, "jugularis": 1, "componente": 1, "govea": 3, "circos": 2, "estatal": 5, "distribuya": 3, "permitidos": 3, "distribuye": 2, "f\u00edsicamente": 1, "pisc\u00edcolas": 1, "tr\u00e1fico": 1, "elementos:": 1, "r\u00e1faga": 1, "cuente": 2, "trayectoria": 1, "contados": 2, "tolerancia": 1, "raz\u00f3n": 1, "c\u00e9dula": 1, "p\u00e1rrafo": 53, "investigaci\u00f3n": 29, "tipos": 2, "evaluar": 2, "encontrado": 2, "aprovechamiento;": 3, "aprovechamiento:": 1, "76": 1, "actividades": 70, "utilizado": 3, "valencia": 1, "contando": 1, "pez": 2, "19-01-2018": 1, "4": 3, "protecci\u00f3n": 51, "integral:": 1, "mismos": 7, "puedan": 5, "cuando": 54, "posibilidades": 2, "imponer": 3, "relativos": 8, "desarrollar\u00e1": 1, "campos": 2, "tanto": 8, "colindancias": 1, "monumentos": 1, "pongan": 1, "dictarse": 1, "reproductivos": 1, "observando": 1, "ceremonias": 2, "nativas": 10, "\u00e9stas": 4, "aprovechamientos": 3, "significativa": 1, "autom\u00e1ticas": 1, "infractora": 1, "maquinaria": 1, "terrenos": 1, "observar\u00e1n": 2, "ordenar": 1, "t": 1, "conducto": 1, "para:": 1, "xviii": 4, "r\u00fabricas\"": 24, "diez": 2, "cabo": 26, "similares": 1, "definici\u00f3n": 2, "reproducci\u00f3n": 18, "objetiva": 1, "prevean:": 1, "arzate": 1, "reglamentaria": 3, "pieza": 1, "s\u00e1dico": 1, "cuantificaci\u00f3n": 3, "dice:": 1, "servicio": 1, "o)": 1, "v\u00e1zquez": 1, "portar": 1, "legal": 15, "leg\u00edtimo": 5, "intervenir": 1, "silvano": 2, "sanci\u00f3n": 3, "publicar": 3, "leg\u00edtima": 1, "2010-": 4, "sujetarse": 1, "extinci\u00f3n": 9, "sido": 15, "llevado": 2, "tradicionalmente": 1, "multas": 3, "tercer": 1, "cr\u00cdtico": 1, "atender": 2, "producci\u00f3n": 1, "establecerse": 3, "fragoso": 1, "eliminaci\u00f3n": 1, "constituidos": 1, "origine": 1, "distribuci\u00f3n": 12, "biotecnolog\u00eda": 5, "amonestaci\u00f3n": 2, "diversidad": 3, "brutalidad": 1, "renovarse": 1, "ex\u00f3ticas": 5, "b\u00fasqueda": 1, "determina": 1, "instrumento": 4, "determine": 2, "llevarse": 1, "\u00danico-": 17, "ocasion\u00e1rseles": 1, "premio": 1, "aguas": 2, "pretende": 2, "ejercer\u00e1": 2, "cumpliendo": 4, "ponce": 2, "los": 503, "sustanciar": 1, "dispone": 1, "regularmente": 1, "modificaci\u00f3n": 6, "consideraci\u00f3n": 5, "formalidades": 1, "comerciales": 5, "faltas": 3, "dicha": 11, "l\u00ednea": 2, "mam\u00edfero": 2, "tur\u00edsticos;": 1, "sacrificio": 3, "modificar": 1, "procurar\u00e1": 2, "decomiso": 3, "facturar": 1, "generaran": 1, "completo": 1, "distribuyen": 4, "respalde": 1, "naturales": 29, "pr\u00e9stamo": 3, "inciso": 4, "temporalidad;": 1, "tendr\u00e1n": 5, "pa\u00edses": 2, "compilaci\u00f3n": 1, "miguel": 12, "adriana": 3, "deporte": 1, "siguientes": 19, "ejecutar": 2, "mexicanas": 16, "morfin": 1, "gen\u00e9ticos": 2, "describe": 1, "relevante": 3, "general": 105, "120-": 1, "generar": 1, "parcial": 4, "due\u00f1o": 1, "tenga": 6, "operaci\u00f3n": 4, "correspondiente": 25, "79": 2, "h\u00e1bitat;": 3, "diciembre": 9, "involucre": 2, "erosi\u00f3n": 1, "indispensables": 1, "incluida": 2, "5": 2, "evaluaci\u00f3n": 6, "suscribir": 1, "art\u00cdculo": 15, "registro": 17, "est\u00edmulos": 2, "a)": 22, "mar\u00edtimo": 1, "contratar": 2, "acosta": 2, "typus)": 1, "acreditadas": 2, "actualizadas": 3, "congreso": 2, "crecimiento": 1, "h\u00edbridos": 1, "pool": 1, "claramente": 1, "brindar\u00e1": 1, "individual": 1, "posible": 6, "confieren": 2, "b\u00e1sico": 1, "b\u00e1sica": 2, "transporte": 3, "inundables": 1, "nitr\u00f3geno": 1, "solidaria": 1, "u": 10, "s\u00f3lo": 11, "original": 1, "indicadores": 5, "determinadas": 3, "monto": 2, "acreditado": 2, "transformados": 1, "recuperarse": 1, "ciudad": 38, "holochlora": 3, "incidencias": 1, "convenci\u00f3n": 4, "revisar\u00e1": 1, "org\u00e1nicos": 1, "encaminadas": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "enfocados": 1, "8o;": 1, "aplican": 2, "estructura": 4, "aplicar": 7, "qu\u00edmicos": 2, "corredores": 2, "existir": 1, "arturo": 3, "beneficios": 6, "t\u00e9cnicamente": 2, "dieciocho-": 1, "electr\u00f3nico": 1, "dependientes": 1, "hinojosa-": 10, "se\u00f1alada": 1, "sufrimiento": 8, "sobreposici\u00f3n": 1, "godoy": 1, "preliberaci\u00f3n": 1, "clausura": 2, "conocimiento": 11, "menos": 8, "adyacente": 1, "acreditados": 1, "largo": 3, "designar": 1, "acrediten": 1, "sancionar": 2, "iniciado": 1, "romero-": 2, "r\u00fabrica-": 24, "\u0093protocolo": 1, "constituido": 1, "comit\u00e9s": 1, "tradicional": 4, "ter": 1, "abandonados;": 1, "abarquen": 1, "propiciar": 1, "instrumentos": 10, "com\u00fan": 1, "ni": 8, "metodolog\u00edas": 1, "determinados": 3, "m\u00e9todo": 3, "permanentemente": 1, "sus": 82, "p\u00fablicas": 4, "empresa": 1, "propician": 2, "inciden": 2, "regi\u00f3n": 1, "preparaci\u00f3n": 5, "arizmendi": 2, "5000": 1, "mar\u00edn": 2, "testigos": 2, "crueldad": 1, "prescritas": 1, "ubicaci\u00f3n": 3, "coordin\u00e1ndose": 1, "p\u00fablica": 12, "biolog\u00eda": 2, "superficie": 5, "aquella": 1, "funciones-": 1, "p\u00fablico": 4, "2007": 1, "pondr\u00e1": 3, "2014-": 3, "tomar\u00e1n": 1, "instrumento;": 1, "zool\u00f3gicos": 3, "evitar": 9, "argumentar": 1, "ramos": 2, "social": 6, "incremento": 1, "conservaci\u00f3n:": 2, "facilidades": 1, "poblacionales;": 2, "magnitud": 1, "alternativas": 1, "pol\u00cdtica": 1, "plazos;": 1, "2013-": 3, "vii": 14, "reincidencia": 1, "texto": 1, "\u00e9l": 1, "corto": 3, "otros": 18, "fundada": 2, "recomendaciones": 4, "encuentran": 7, "de:": 6, "previamente": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "requerir\u00e1": 2, "asentar": 2, "conocer": 2, "quihuis": 1, "origen": 1, "defunciones)": 1, "ense\u00f1anza": 2, "titulo": 1, "mora": 1, "beatriz": 1, "ciencia": 1, "trabajo": 3, "compone": 1, "permanencia": 2, "insularis": 1, "muestreo": 6, "zedillo": 2, "emergencias": 2, "incluir": 1, "expedir": 1, "dirigirme": 1, "presidenta-": 3, "condiciones": 27, "funciones": 3, "primate": 2, "ciertas": 1, "embalaje": 1, "del": 257, "\u00danicamente": 1, "cuerpos": 1, "leyes": 5, "prestaci\u00f3n": 3, "xlvi": 1, "piezas": 2, "ex\u00f3ticos:": 1, "iniciar": 1, "efectivas": 1, "retener": 2, "plagas": 1, "ciclos": 3, "ave": 3, "margen": 1, "f)": 3, "constituci\u00f3n": 26, "retribuyan": 1, "fundamento": 1, "proporcionados": 1, "temporalidad": 3, "peregrino": 1, "estrictamente": 1, "respectivo": 6, "multa": 3, "xxxv": 1, "siete-": 1, "involucradas": 2, "pr\u00e1cticas": 6, "xxxi": 1, "acto": 7, "sujetos": 4, "acta": 5, "internadas": 1, "cap\u00cdtulo": 34, "asentada": 2, "deriven": 26, "maderables": 2, "incumben": 1, "cuando:": 6, "fe": 1, "conducente": 1, "sistema": 18, "altamirano-": 1, "aprobadas": 1, "captura": 12, "a": 476, "registrado": 1, "anexar": 1, "registrada": 3, "dentro": 30, "secretar\u00eda": 138, "probablemente": 2, "logros": 2, "(ingresos": 1, "prop\u00f3sito": 5, "supervivencia": 1, "\u00e1reas": 22, "instalaciones": 9, "comunitario": 1, "papel": 1, "tornen": 5, "administraci\u00f3n": 8, "equipo": 2, "expertos": 1, "secretar\u00eda;": 1, "24": 2, "25": 3, "26": 5, "27": 11, "20": 3, "21": 4, "22": 4, "demogr\u00e1ficos": 2, "susceptible": 1, "r\u00fabrica": 24, "28": 3, "29": 3, "estudios": 18, "correspondiente;": 1, "territorial": 3, "detecten": 2, "2-": 1, "expedir\u00e1": 2, "elaboradas": 2, "fines": 18, "aportaci\u00f3n": 1, "ya": 10, "cuarentena": 3, "reglamentaci\u00f3n": 1, "valorar": 1, "denuncia": 1, "ausencia": 1, "abroga": 1, "instituciones": 13, "correspondientes": 12, "mantener": 2, "presentaci\u00f3n": 4, "pertenecen": 1, "noventa": 1, "m\u00e1s": 12, "pertenecer": 1, "opongan": 2, "funjan": 1, "visitas": 3, "2o": 2, "cometido": 2, "cubrir": 1, "conducci\u00f3n": 5, "nombres": 1, "realizar;": 1, "pablo": 1, "existir\u00e1": 1, "contingencia": 1, "toda": 1, "persona": 9, "reexportaci\u00f3n": 4, "sitios": 4, "entorno": 1, "todo": 9, "h\u00e1bitat:": 2, "influencia;": 1, "otorgadas": 1, "realicen": 8, "p": 1, "tenido": 1, "7": 2, "suficientes": 1, "quince": 3, "desastres": 1, "contribuyan": 6, "adecuado": 1, "adecuada": 2, "revisadas": 2, "valoraci\u00f3n": 1, "base": 8, "h\u00e1bitats": 27, "secretario": 24, "obra": 3, "castellanos": 2, "pasado": 1, "sitio;": 1, "fomentar\u00e1": 1, "il\u00edcito": 1, "maderables:": 1, "omita": 1, "aprobaci\u00f3n": 2, "\u00e9stos": 13, "calendarios": 1, "suficiente": 5, "evolutivos": 1, "simplificaci\u00f3n": 1, "marfil": 4, "comercializaci\u00f3n": 8, "hubiera": 4, "propiedad": 11, "hubiere": 2, "defecto": 1, "ciento": 3, "cada": 16, "negativas": 2, "secretaria-": 24, "retornar": 1, "180": 3, "presentada": 2, "contra": 4, "jackson": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "aves": 2, "solamente": 2, "efectos": 21, "perjudiciales": 4, "para": 367, "dictar\u00e1": 1, "norma": 2, "privadas": 4, "ocho": 2, "sexos": 1, "siguiente": 23, "secretarial": 2, "incurra": 1, "utilizaci\u00f3n": 14, "metrolog\u00eda": 2, "ense\u00d1anza": 1, "ritos": 2, "cambios": 1, "pudieran": 6, "siguientes:": 1, "treinta": 5, "duplicado": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "preliminares": 2, "simult\u00e1neamente": 1, "colecciones": 13, "7o": 2, "t\u00e9rmino": 3, "confirme": 1, "inmediata": 2, "objeto:": 1, "duplicados": 1, "macao": 1, "autorizar": 10, "archivos": 1, "blanco": 1, "silvestres": 41, "infraestructura": 5, "velar\u00e1": 1, "disponibles": 1, "din\u00e1mica": 1, "redes": 1, "nivel": 2, "apoyar": 1, "sentencia": 1, "procedentes": 2, "pertenece": 3, "contendr\u00e1n": 1, "martha": 3, "77": 1, "entender\u00e1": 2, "75": 1, "74": 1, "73": 4, "plan": 27, "mediano": 2, "70": 1, "xlviii": 1, "balfre": 3, "objetos": 1, "ser\u00e1n": 21, "disponible": 3, "dar\u00e1": 3, "silvestre;": 9, "silvestre:": 4, "animales": 1, "2008-": 1, "organizaciones": 7, "proceda": 2, "hubiesen": 4, "establecidos": 11, "alterar": 1, "66": 1, "manejar": 1, "reglamento": 51, "protegidas;": 1, "altitudinalmente": 1, "otorgar\u00e1n": 7, "debido": 2, "publicada": 3, "expediente": 2, "2012-": 2, "publicado": 23, "limitativamente:": 1, "oportunamente": 1, "referencia": 5, "contaminaci\u00f3n": 3, "emitir": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "ernestina": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "socioecon\u00f3mica": 2, "oficiales": 15, "rendimientos": 2, "68": 1, "porque": 1, "peri\u00f3dicos": 3, "revocar\u00e1n": 1, "asimismo": 9, "seguridad": 12, "salud": 8, "identificado": 1, "degradaci\u00f3n": 2, "finalidad": 3, "trofeo": 1, "informaciones": 1, "deteriorar": 1, "expresa": 1, "contenido": 1, "tratamiento": 4, "navarrete": 3, "especie": 34, "remate": 1, "reconocer": 1, "reconocimientos": 5, "morf\u00edn": 2, "carranza-": 2, "itinerantes": 1, "delimitada": 1, "x": 12, "que:": 1, "significativos": 1, "ser": 29, "transformadas": 1, "est\u00edmulo": 1, "xxiii": 4, "infractores": 5, "contrarrestar": 1, "ara": 2, "colecta:": 1, "actividades;": 1, "cultura": 1, "sea": 27, "defensa": 1, "albergan": 1, "sen": 48, "constituir\u00e1": 1, "originalmente": 1, "listados": 1, "estrados": 1, "organismos": 3, "bienestar": 5, "proceder\u00e1n": 1, "riesgo;": 2, "efectuarse": 1, "poseer": 2, "deban": 1, "deroga": 2, "rosa": 3, "promoci\u00f3n": 7, "desarrollarse": 1, "mar\u00edtimos": 1, "proyectar": 1, "subespecies": 3, "\u00e1rea": 10, "oponga": 1, "garanticen": 1, "competente": 4, "bolborhynchus": 1, "c": 1, "necesario": 6, "necesaria": 2, "considerar": 1, "autoridades": 19, "operan": 1, "procedente": 2, "poderes": 1, "brevedad": 2, "dictamen": 1, "da\u00f1o": 8, "cierto": 1, "contribuciones": 1, "vol\u00famenes": 2, "desarrollen": 12, "cuarto-": 3, "jes\u00fas": 12, "consumo": 1, "medios": 14, "premios": 2, "considerados": 1, "destinarse": 1, "corresponde": 4, "cuarto;": 1, "corresponda": 7, "definidos": 1, "octavo-": 1, "erogado": 1, "\u00e9xito": 3, "emilio": 1, "conjunto": 5, "ley;": 5, "adecuaci\u00f3n": 2, "efectos;": 1, "reformas": 2, "existencia": 4, "donatario": 1, "autorizar\u00e1": 1, "guardan": 1, "entrenamiento": 4, "representaciones": 1, "2001-": 1, "respetuoso:": 1, "cinco": 2, "determinar\u00e1": 5, "circuito": 1, "gubernamentales": 4, "ambientales:": 1, "descubierta": 1, "proyectos": 23, "confinamientos": 1, "ocasionados": 2, "prerrogativa": 1, "33": 1, "dionisio": 1, "destrucci\u00f3n": 6, "dominio": 1, "acuerdo": 24, "efecto": 16, "ferales": 4, "certificado": 1, "deseen": 1, "estipulado": 1, "agr\u00edcolas": 1, "\u00e9sta": 8, "darse": 1, "\u00e9ste": 8, "migratorias": 2, "publicaciones": 1, "rehabilitarse": 1, "forestales": 3, "inter\u00e9s;": 1, "gen\u00e9tica": 2, "repoblamiento": 3, "deterioro": 6, "fomento": 5, "realiz\u00f3;": 1, "legislaturas": 2, "espec\u00edficos": 3, "emanen": 1, "9": 2, "docente": 1, "ruth": 1, "grijalva": 2, "interrelaci\u00f3n": 1, "osorio": 10, "soliciten": 2, "re\u00fanan": 1, "definidas": 1, "contar\u00e1n": 1, "depositarias": 1, "movimientos": 2, "promover\u00e1": 14, "requieran": 1, "federaci\u00f3n": 61, "exhibidas": 1, "zoof\u00edlico": 1, "sanciones:": 1, "vargas": 3, "72": 1, "entre": 8, "evidentes": 1, "tasa": 10, "lic": 2, "tortuga": 1, "asuman": 2, "mouri\u00f1o": 1, "y": 926, "vazquez": 1, "k)": 1, "talleres": 1, "representantes": 2, "salvo": 3, "tresmariae": 1, "beltrones": 2, "ocupado": 1, "vencimiento": 1, "causas": 2, "bastar": 1, "prever:": 1, "designar\u00e1": 1, "fracciones": 10, "depositario": 4, "polinizaci\u00f3n": 1, "densidad;": 1, "involucrados": 8, "presentado": 3, "temporales": 1, "administrativo": 6, "administrativa": 6, "metodolog\u00eda": 2, "puesta": 1, "formas": 3, "marco": 3, "establecer": 12, "marca": 8, "hayan": 10, "otorgados": 3, "enfermedades": 1, "h\u00c1bitat": 4, "febrero": 3, "adicionalmente": 1, "establecen": 3, "v\u00edctimas": 1, "bis": 47, "d": 5, "recibir\u00e1": 1, "certificaciones": 2, "resultados": 2, "complementarias": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "81": 2, "deslinde": 1, "zavaleta": 1, "invertir": 1, "prestadores": 5, "regulaci\u00f3n": 5, "postergar": 1, "terrestre": 1, "encuentren": 9, "d\u00e9cimo": 1, "b)": 21, "brevipes": 2, "farinosa": 1, "permitir": 1, "maltrato:": 1, "violaciones": 1, "legales": 5, "ejecutar\u00e1": 1, "participando": 1, "ordenados": 1, "fragmento": 1, "subsecuentes": 2, "subsistir\u00e1n": 1, "compartan": 2, "bis-": 2, "tener": 6, "atraer": 2, "actualizaci\u00f3n": 8, "nuevos": 1, "estimular": 2, "atenci\u00f3n": 12, "escenarios": 1, "gravemente": 1, "corales": 1, "inversi\u00f3n": 1, "reguladas": 2, "nuevo": 2, "transmitir": 1, "conducta": 1, "anterioridad": 4, "nueve": 1, "embarcaciones": 2, "\u00danico": 14, "territorial:": 1, "nueva": 1, "comunes": 1, "a\u00f1os": 7, "veces": 4, "infractor": 6, "adiestramiento": 1, "duplique": 2, "orozco": 3, "controlada:": 1, "prevenir": 3, "autorizaciones": 26, "sarah\u00ed": 1, "secretariales": 2, "deber\u00e1:": 1, "regular": 1, "biol\u00f3gico": 9, "trato": 11, "biol\u00f3gica": 7, "trata": 1, "trate": 25, "anterior": 15, "procesos": 17, "71": 1, "teniendo": 1, "pero": 2, "yolanda": 1, "integral": 4, "nativos": 1, "an\u00e1loga": 1, "integrar": 1, "modifiquen": 1, "\u00c1ngel": 10, "reconocidos": 1, "jurisdicci\u00f3n": 12, "establecimiento": 10, "cuarto": 4, "all\u00e1": 2, "cuidando": 1, "\"el": 1, "edmundo": 1, "actuando": 1, "adecuadamente": 1, "art\u00edculos": 20, "otras": 19, "contener:": 1, "procedimientos": 7, "indirectamente": 1, "silvestre": 308, "violatorias": 1, "78": 10, "residuos": 2, "poder": 26, "comprendidas": 5, "fabio": 2, "perseguidos": 1, "ferales:": 1, "natalidad": 4, "crianza": 2, "expedidas": 1, "cr\u00edticos": 7, "trate;": 1, "desarrollados": 1, "familia": 3, "bienes": 22, "motive": 1, "reexportar": 1, "garantice": 2, "paoli": 1, "programas": 19, "federaci\u00f3n:": 1, "nacimientos": 1, "otorgar\u00e1": 5, "un": 95, "remoci\u00f3n": 3, "valore": 1, "escrita": 2, "planes": 10, "escrito": 1, "pre\u00f1adas": 1, "restauraci\u00d3n": 1, "extractivo": 22, "estimulen": 1, "encontrarse": 3, "catorce-": 1, "fracci\u00f3n": 38, "implementar": 1, "proteger": 12, "independientemente": 1, "etol\u00f3gicos": 1, "desaparecidas": 1, "competencia": 4, "federativa": 3, "forman": 1, "comprende": 2, "infracci\u00f3n": 4, "materia": 40, "misma;": 1, "muestre": 3, "movimiento": 2, "conservar\u00e1": 1, "cuenta": 3, "habr\u00e1": 1, "le\u00d3n": 1, "m\u00ednima": 1, "perfil": 1, "huerta": 2, "analizada": 1, "accidental": 1, "comercie": 1, "donativo": 3, "reportar": 1, "obliga": 1, "comercio": 10, "relacionadas": 11, "a\u00f1o": 2, "formaci\u00d3n": 1, "visita": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "elemento": 1, "concertaci\u00d3n": 1, "facturas": 1, "e": 36, "sujetas": 11, "mismas": 6, "2002": 1, "2000": 1, "2006": 2, "xliii": 1, "2008": 1, "once": 2, "recorre": 2, "resoluciones": 2, "previstas": 7, "impulsar\u00e1": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "hilda": 2, "forrajeo": 1, "aratinga": 7, "marinos": 4, "resulte": 1, "chemor": 1, "xxii": 6, "listada": 1, "establecer\u00e1n": 1, "excedan": 2, "gobiernos": 8, "xxix": 2, "xxiv": 4, "intensivo": 1, "ponga": 4, "sancionados": 1, "barrera": 2, "reyes": 1, "carga:": 1, "quinto-": 2, "componentes": 2, "tribunal": 1, "contravengan": 9, "costos": 2, "negar\u00e1": 1, "manglares": 1, "agua": 3, "equitativamente": 1, "caracter\u00edsticas": 13, "dando": 1, "registros": 7, "zerme\u00f1o": 1, "g)": 2, "normalizaci\u00f3n": 2, "opiniones": 4, "f": 4, "erradicaci\u00f3n": 3, "s\u00c9ptimo-": 1, "respectivas": 8, "sigue:": 25, "contenga": 2, "capacitaci\u00f3n": 16, "conocimientos": 8, "hidrol\u00f3gicos": 1, "est\u00e1": 2, "canalizar\u00e1": 1, "asistencia": 1, "prevenci\u00f3n": 4, "necesarias": 12, "rivera": 5, "rescate": 2, "asesor\u00eda": 4, "ciclo": 2, "autorizadas": 1, "armadas": 1, "3o": 4, "emergencia": 1, "procuradur\u00eda": 4, "asociados": 6, "invasora:": 1, "proveniente": 1, "caza": 15, "acci\u00f3n": 5, "niveles": 1, "sino": 2, "\u00f3ptimos": 1, "les": 6, "destinar": 1, "siguen": 2, "ley": 210, "constatar": 2, "movilizaci\u00f3n;": 1, "39": 2, "38": 2, "producto": 7, "32": 1, "31": 1, "30": 2, "37": 1, "36": 2, "35": 1, "34": 1, "oficial": 55, "anticipaci\u00f3n": 2, "necesarios": 4, "invasoras": 5, "tama\u00f1o": 3, "(pristis": 1, "legislaci\u00f3n": 6, "individuos": 4, "causar": 1, "consejo": 10, "realizarlos": 1, "partir": 4, "dictado": 1, "subasta": 1, "cort\u00e9s": 4, "identifiquen": 2, "refugio": 12, "(squalus": 1, "ser\u00e1": 10, "poseedores": 13, "presidente": 1, "otros;": 1, "directorio": 1, "uso": 9, "pudiera": 8, "animal;": 1, "desaparecida": 2, "reproducirse": 1, "cualquiera": 8, "intereses": 1, "descripci\u00f3n": 3, "reubicados": 1, "n\u00famero": 8, "investigadores": 1, "psittacidae": 2, "duna": 1, "concedida": 1, "colecta": 12, "detecte": 2, "demuestre": 7, "8": 3, "movilidad": 1, "zambrano": 2, "iii": 28, "c\u00e9lulas": 1, "trece-": 3, "hubieren": 4, "incluyan": 1, "generado": 2, "salas": 1, "calder\u00f3n": 10, "ivanova": 1, "ruiz": 3, "contravenci\u00f3n": 8, "regularizarlos": 1, "indicar\u00e1n": 2, "control": 19, "cautiverio": 4, "constancia": 3, "extranjero": 3, "apropiados": 1, "ju\u00e1rez": 1, "posesi\u00f3n": 4, "proceso": 2, "sociedad": 2, "tal": 10, "reparen": 1, "nativa": 3, "rigurosas": 1, "enrique": 11, "cambio": 3, "precautorios": 1, "mandamiento": 1, "pionus": 1, "importar": 2, "especificar": 1, "difusi\u00f3n": 9, "animal": 4, "cual": 17, "sin": 25, "congruente": 2, "especial": 5, "falta": 2, "conveniente": 2, "secci\u00d3n": 2, "demandado": 1, "se\u00f1ale": 2, "heliodoro": 1, "otorgar": 9, "omitir": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "di\u00f3doro": 1, "\u00c1reas": 6, "aplicar\u00e1": 1, "colectado": 2, "primero-": 7, "acu\u00e1tico": 5, "ludivina": 1, "perturbaci\u00f3n": 1, "inspecci\u00f3n": 22, "productivo": 1, "colocar": 1, "primero": 14, "enero": 12, "directa": 3, "directo": 1, "expreso": 1, "conservaci\u00d3n": 10, "2017-": 1, "130": 1, "operativo": 1, "deportiva:": 2, "jimenez": 1, "13;": 1, "seis-": 2, "operativa": 3, "residencia": 24, "mejores": 1, "superior": 5, "blake": 4, "le": 3, "longitudinal": 1, "p\u00fablicos": 2, "electorales": 1, "la": 1461, "categor\u00edas": 1, "lo": 117, "temporal": 5, "labor": 1, "publicarse": 1, "detallada": 1, "revoque": 1, "mayores": 1, "requiera": 5, "2018": 1, "ellas;": 1, "2015": 2, "2014": 1, "flujos": 1, "2011": 2, "2010": 4, "listas": 9, "2012": 2, "barbosa": 2, "pondr\u00e1n": 1, "material": 7, "catorce": 1, "equilibro": 1, "higiene;": 1, "materias": 8, "bolio": 1, "dar": 12, "realiza": 6, "dispuesto": 35, "rehabilitar": 1, "doce": 1, "chong-": 10, "colaboraci\u00f3n": 3, "sahag\u00fan": 2, "ejemplares": 155, "presuntos": 3, "empleado": 1, "validez": 1, "empleada": 1, "asamblea": 1, "l)": 1, "h)": 2, "permitido": 1, "traslado": 7, "modo": 3, "nom-059-ecol-1994": 1, "pertenecientes": 4, "constitucional": 1, "buena": 1, "confinada": 2, "mediante:": 1, "alejandro": 2, "interesadas": 2, "89": 26, "informaci\u00f3n": 43, "corroborar": 1, "dichas": 13, "apoyo": 4, "86": 1, "87": 3, "84": 1, "85": 3, "ejercicio": 10, "aguayo-": 1, "orientar": 1, "permitir\u00e1": 1, "as\u00ed": 74, "especies;": 1, "h\u00e1bitat": 100, "cr\u00edtico": 4, "federativa;": 1, "emitan": 1, "honorable": 1, "municipales": 3, "cause": 1, "respecto": 3, "torres": 2, "8o": 1, "tercero": 10, "represiva": 1, "prioritarias": 8, "integrar\u00e1": 2, "que": 527, "perecederos": 2, "m\u00e9xico": 64, "precepto": 1, "jos\u00e9": 9, "g": 2, "cumplan": 5, "cuidado": 5, "59": 2, "encubrimiento": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "adrian": 1, "medidas": 51, "federativas": 23, "marcela": 1, "promovente": 2, "abandonados": 2, "probado": 1, "pretenda": 1, "procedencia": 12, "tr\u00e1mite": 1, "potencial": 2, "sosa": 3, "factores": 8, "suyo": 1, "principios": 1, "viables": 1, "especializados": 1, "adopten": 1, "obligaciones": 4, "capaz": 1, "imponga": 3, "interesados": 5, "isaura": 1, "concertaci\u00f3n": 3, "final": 1, "diego": 1, "designadas": 1, "esmeralda": 1, "formuladas": 1, "relacionen": 1, "decreto": 88, "asistida": 2, "internalizaci\u00f3n": 1, "precautoriamente": 3, "entra\u00f1en": 1, "tejidos": 1, "lista": 3, "hembras": 1, "mam\u00edferos": 5, "jurisdiccionales": 1, "sistem\u00e1tico": 2, "cr\u00edas": 1, "intensivo:": 1, "actualizaciones": 2, "manejo:": 2, "llevar": 16, "leticia": 3, "comunidades": 12, "prop\u00d3sitos": 1, "aprobados": 1, "conservando": 1, "falsa": 2, "f\u00edsicos": 2, "establecer\u00e1": 3, "vicente": 3, "canalizaci\u00f3n": 2, "falso": 1, "mencionadas": 3, "alusi\u00f3n": 1, "alfonso": 2, "reglamento;": 3, "m\u00e1ximo": 2, "presentar\u00e1n": 1, "incentivo": 1, "ejercer": 5, "restablecimiento": 5, "fison\u00f3micamente": 1, "nativos:": 1, "peligro": 11, "cuatro": 2, "destinar\u00e1n": 3, "incorporaci\u00f3n": 3, "distrito": 27, "econ\u00f3micas": 1, "licencia": 3, "documento": 2, "lugar": 5, "2016": 3, "cevallos": 1, "prestados": 1, "prestador": 2, "manutenci\u00f3n": 1, "hist\u00f3rica": 1, "jorge": 4, "centro": 2, "tapia": 1, "viridigenalis": 1, "g\u00e9nero": 4, "acompa\u00f1ados": 1, "primero;": 2, "acordar\u00e1": 1, "cooperativas": 1, "perjudiciales:": 1, "perjudiciales;": 1, "ramirez": 2, "est\u00e1n": 1, "\u00e1mbitos": 1, "\u00daltima": 1, "calificada": 1, "manglar;": 1, "equipos": 1, "internamiento": 1, "electoral": 1, "art\u00edsticos": 1, "p\u00e9rez": 6, "realizaci\u00f3n": 8, "desarrollar\u00edan": 1, "presentando": 1, "2013": 3, "tr\u00e1nsito": 3, "informado": 1, "podr\u00e1": 44, "xvi": 5, "pionopsitta": 1, "segundo-": 10, "fecha": 5, "beneficencia": 1, "equivalente": 4, "contingencia;": 2, "bases": 4, "libre": 6, "local": 3, "libro": 1, "destinos:": 1, "vigor": 34, "seis": 1, "end\u00e9mico": 1, "estimaci\u00f3n": 2, "rep\u00fablica": 2, "dise\u00f1o": 1, "generales": 4, "99;": 1, "120": 3, "121": 1, "122": 8, "123": 2, "124": 1, "centros": 9, "126": 1, "consecutivos": 1, "128": 1, "\u00f3rdenes": 3, "natural;": 1, "decomisados": 2, "respetar\u00e1": 1, "vigilancia": 9, "conejo": 2, "colisiones": 2, "remediaci\u00f3n": 4, "tendr\u00e1": 5, "rebase": 1, "levantarse": 1, "restricciones": 2, "aprobar\u00e1": 1, "disminuir": 6, "jaime": 2, "dar;": 1, "contingencias": 2, "profesional": 4, "rep\u00fablica;": 1, "cumplido": 2, "implicar\u00e1": 1, "decomisado": 1, "cineg\u00e9ticas": 1, "dejar\u00e1": 1, "solo": 1, "vicepresidente": 1, "desarrollar": 4, "tensi\u00f3n": 6, "forpus": 2, "humano": 1, "dieciocho": 3, "instituci\u00f3n": 4, "mecanismos": 5, "aprovechamiento": 160, "\u00faltimo": 9, "permeables": 1, "militaris": 1, "qu\u00edmica": 2, "humana": 2, "mexicana": 3, "identificar": 3, "planeaci\u00f3n": 1, "peque\u00f1os": 1, "poseedor": 5, "datos:": 1, "ra\u00fal": 4, "destino": 8, "mayoritaria": 1, "identificar\u00e1": 1, "t\u00e9rminos": 25, "colindantes": 2, "bola\u00f1os": 1, "satisfactoriamente": 1, "octubre": 4, "entidad": 4, "facultades": 6, "ter-": 1, "consentimiento": 8, "experiencia": 2, "apoyen": 1, "plazos": 1, "ambiental": 17, "procurando": 1, "criterios:": 1, "dom\u00e9sticas": 2, "sustentabilidad": 5, "xxxvi": 1, "trat\u00e1ndose": 3, "xxviii": 1, "se\u00f1alar\u00e1n": 2, "utilizar": 3, "marta": 1, "proyecto": 3, "entregados": 1, "propias": 1, "propietarios": 12, "reintroducci\u00f3n:": 1, "contener": 4, "veh\u00edculos": 3, "incumpla": 1, "escudo": 1, "pachyrhyncha": 1, "acad\u00e9micas": 3, "requiere": 3, "varamiento": 2, "salgado": 1, "legislaciones": 1, "productividad": 1, "sara": 1, "alcance": 1, "exclusivamente": 1, "demarcaciones": 10, "ter;": 1, "ac\u00fastica": 2, "prevengan": 1, "define": 1, "capacidad": 10, "c)": 18, "forestal": 4, "oratrix": 2, "al": 170, "econ\u00f3mico": 2, "menores": 2, "actualmente": 1, "locales": 6, "inclusi\u00f3n": 4, "modificar\u00e1": 1, "vigilancia;": 1, "estilos": 1, "mixtos": 1, "cursos": 1, "fondos": 1, "ex\u00f3ticos": 2, "acreditar": 2, "socioecon\u00f3micos;": 1, "\u0093de": 2, "responsabilidad": 6, "fondo": 1, "entornos": 2, "vi": 16, "quesada-": 3, "posean": 3, "tesorer\u00eda": 1, "pesca": 2, "cometa": 3, "sociales": 4, "inspector": 2, "deber": 1, "cap\u00edtulo": 5, "gasto": 1, "inducci\u00f3n": 1, "parte": 19, "transferir": 1, "emisi\u00f3n": 4, "juan": 2, "someterse": 1, "delimitadas": 1, "operar": 1, "esthela": 2, "eugenia": 1, "dieta": 1, "amparar\u00e1": 1, "repoblaci\u00f3n": 11, "tiempo": 2, "propietario": 3, "continuidad": 8, "minimicen": 1, "da\u00f1e": 1, "veinticuatro": 1, "consultivo": 4, "llev\u00f3": 1, "utilizados": 1, "peri\u00f3dica": 1, "raras": 1, "novelo": 3, "estado": 5, "t\u00edtulo": 6, "conflictos": 1, "constituir": 1, "paredes": 1, "resultado": 1, "atribuciones": 9, "i": 57, "transitar": 1, "normatividad": 1, "publicadas": 2, "ocho-": 1, "privado": 2, "jur\u00eddicas": 4, "condicionar": 1, "privada": 2, "uno": 3, "manlio": 2, "inminente": 2, "lineola": 1, "sociedades": 1, "desarrollan": 4, "carcharias)": 1, "falsedad": 1, "emplear": 1, "asociaciones": 1, "momento": 5, "m\u00ednimos": 2, "educaci\u00f3n": 18, "presidente-": 42, "sexto": 2, "extraer": 1, "xxxvii": 1, "econom\u00eda": 2, "vida": 297, "t\u00e9cnica-cient\u00edfica": 1, "impliquen": 3, "lineamientos": 4, "nacional": 57, "seleccionar": 1, "2000-": 1, "justificaci\u00f3n": 3, "cuya": 5, "definitiva": 1, "acuerdos": 11, "dos-": 1, "contin\u00faen": 1, "presa": 2, "foliadas": 1, "periodos": 1, "cortez": 3, "salvaguarden": 1, "funci\u00f3n": 3, "existan": 8, "desarrollo": 47, "entrar\u00e1": 24, "alevinaje;": 1, "relleno": 1, "persecuci\u00f3n": 1, "transferencia": 2, "desertificaci\u00f3n": 1, "fernando": 4, "evitarse": 1, "adopci\u00f3n": 2, "pago": 1, "marinos\u0094": 1, "disponga": 3, "duplicados:": 1, "presentar": 9, "documentaci\u00f3n": 5, "conservar": 5, "liberen": 1, "art\u00cdculos": 1, "gesti\u00f3n": 3, "necesidad": 1, "115": 2, "114": 1, "117": 1, "116": 1, "111": 1, "110": 1, "113": 1, "112": 1, "motivo": 3, "119": 1, "118": 2, "muestreos": 3, "adicional": 1, "adicionan": 12, "ganader\u00eda": 1, "crear\u00e1n": 1, "ese": 6, "comuneros": 1, "esa": 4, "sustentables": 1, "desde": 1, "6o;": 1, "integrantes": 1, "solicite": 2, "reforman": 18, "camilo": 1, "integraci\u00f3n": 5, "transitorio": 10, "como:": 1, "pueda": 2, "puede": 3, "muestreo;": 1, "muestreo:": 1, "\u00e9poca": 1, "inexacto;": 1, "actual": 1, "ning\u00fan": 5, "derivada": 2, "espec\u00edficamente": 1, "prevean": 1, "publicaci\u00f3n": 53, "plantas": 1, "marcaje": 1, "nieto-": 10, "sustentable;": 1, "acu\u00e1ticos": 1, "ejecuci\u00f3n": 3, "ponderaci\u00f3n": 1, "obtener": 2, "amenazadas": 11, "donde": 15, "documentos": 2, "participar\u00e1": 3, "prop\u00f3sitos": 2, "proporcional": 1, "ley:": 1, "poniendo": 2, "a:": 2, "empleen": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "libremente": 1, "entidades": 26, "org\u00e1nica": 1, "inspeccionado": 4, "f\u00edsico": 3, "f\u00edsica": 11, "muerte": 3, "proporcionar": 2, "zoreda": 3, "fiscal": 1, "preceptos": 1, "cyanopygius": 2, "distintos": 5, "prestar\u00e1": 1, "casos:": 1, "ha": 6, "vigente": 1, "y/o": 2, "porci\u00f3n": 1, "incluidos": 2, "habitantes": 6, "latitudinal": 1, "compensen": 1, "armonizar": 2, "88": 1, "xxxviii": 1, "datos": 12, "circunstancia": 2, "categor\u00eda": 4, "g\u00f3mez": 5, "organizar": 1, "especiales": 5, "roberto": 2, "padr\u00f3n": 5, "albifrons": 1, "reciba": 1, "reconocida": 1, "agricultura": 1, "asegurados": 9, "83": 1, "psit\u00e1cido": 2, "escalera": 2, "80": 1, "regulado": 1, "omisiones": 2, "48": 1, "49": 1, "46": 1, "acu\u00e1ticas": 10, "44": 1, "45": 3, "42": 1, "43": 2, "40": 4, "41": 1, "cordero": 2, "desplazan": 1, "investigar": 1, "certificaci\u00f3n": 4, "casos": 14, "pesquera": 1, "recibir\u00e1n": 1, "francisco": 13, "preservaci\u00f3n": 1, "sometidas": 1, "anteriores": 2, "geogr\u00e1fica": 4, "sostenible": 1, "fijaci\u00f3n": 1, "basados": 2, "amortiguamiento": 1, "se\u00f1alando": 1, "abrogaci\u00f3n": 1, "recepci\u00f3n": 2, "recibida": 2, "silvestre\u0094": 2, "ecolog\u00eda": 1, "poda": 1, "consultivos": 4, "4o": 2, "caso;": 1, "ejerce": 2, "liberaci\u00f3n": 17, "rural": 1, "distintas": 1}, "Nombre": "LEY GENERAL DE VIDA SILVESTRE", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_VIDA_SILVESTRE ley_general_de_vida_silvestre NP00000 1\n"}