{"TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 5 de junio de 2018 \r\n\r\n \r\n \r\n \r\nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \r\nRep\u00fablica. \r\n\r\n \r\nENRIQUE PE\u00d1A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \r\n \r\nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00f3n, se ha servido dirigirme el siguiente \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 5, "en": 1, "sello": 1, "mexicanos": 1, "al": 1, "sabed:": 1, "publicada": 1, "escudo": 1, "margen": 1, "enrique": 1, "dice:": 1, "congreso": 1, "presidencia": 1, "presidente": 1, "junio": 1, "la": 3, "siguiente": 1, "nacional": 1, "los": 1, "5": 1, "2018": 1, "sus": 1, "uni\u00f3n": 1, "dirigirme": 1, "de": 6, "rep\u00fablica": 1, "federaci\u00f3n": 1, "honorable": 1, "ley": 1, "nieto": 1, "ha": 1, "nueva": 1, "a": 1, "mexicanos-": 1, "unidos": 2, "habitantes": 1, "servido": 1, "diario": 1, "pe\u00d1a": 1, "oficial": 1, "un": 1, "que": 2, "estados": 2, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00000 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n NP00000 1\nel el DA0MS0 1\n5_de_junio_de_2018 [??:5/6/2018:??.??:??] W 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00fablica presidencia_de_la_rep\u00fablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00d1A_NIETO enrique_pe\u00f1a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00f3n honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n NP00000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF_Etiquetado": {"": 12, "el": 12, "0449861": 1, "en": 2, "099698": 1, "sello": 2, "aq0cs00": 1, "0550139": 1, "presidencia_de_la_rep\u00fablica": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "[??:5/6/2018:????:??]": 1, "cs": 1, "habitante": 1, "publicada": 1, "nueva_ley": 2, "da0ms0": 6, "margen": 2, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "pp1cs00": 1, "vmip3s0": 1, "vmn0000": 1, "ha": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 2, "dice": 1, "p00cn00": 1, "-": 2, "nccs000": 1, "1": 36, "honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n": 2, "decir": 1, "0999903": 1, "sus": 1, "escudo_nacional": 2, ":": 4, "ncms000": 1, "dp3cpn": 1, "di0ms0": 1, "fp": 2, "me": 2, "0998775": 1, "servir": 1, "saber": 1, "0986111": 1, "publicar": 1, "sabed": 1, "5_de_junio_de_2018": 1, "fc": 4, "que": 4, "vmp00sf": 1, "fg": 1, "0494509": 1, "enrique_pe\u00d1a_nieto": 1, "vmp00sm": 1, "a": 4, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 1, "siguiente": 2, "habitantes": 1, "servido": 1, "sp": 3, "fd": 2, "haber": 1, "su": 1, "dirigir": 2, "pr0cn00": 1, "un": 1, "vmm02p0": 1, "w": 1, "estados_unidos_mexicanos": 2, "np00000": 9, "con": 2, "nccp000": 1, "se": 2, "uno": 1}}, "TF_E": {"": 12, "unidades_de_manejo_forestal": 2, "d\u00eda": 1, "excepci\u00f3n": 7, "desembocar": 1, "tratar": 11, "h\u00e1bito": 2, "compensatorio": 1, "influencia": 1, "presente": 46, "caracter\u00edstica": 9, "patrimonio": 5, "entidades_federales": 1, "igual": 4, "madera": 4, "ecosist\u00e9mico": 5, "capacitaci\u00f3n_forestal": 1, "acad\u00e9mico": 3, "caducidad": 2, "alerta_temprana": 1, "reforma": 1, "ley_federal_de_transparencia": 1, "regional": 12, "espacial": 1, "uso_de_los_recursos_forestales": 1, "precisi\u00f3n": 1, "tecnol\u00f3gico": 16, "incorporar": 11, "cultivo": 10, "haber": 33, "declaratorio": 2, "formaci\u00f3n": 9, "previsi\u00f3n": 1, "respetar": 8, "comisi\u00f3n_nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00edgenas": 1, "asistir": 1, "usufructuar": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial": 1, "expresamente": 2, "presidir": 2, "plantaciones_forestales_comerciales": 2, "observaci\u00f3n": 2, "gubernamental": 3, "inadecuar": 1, "enfrentar": 1, "obedecer": 1, "tipo": 5, "acorde": 1, "v_expedir": 1, "recaer": 1, "xvii": 11, "entidades_federativas": 58, "desigualdad": 1, "viii": 27, "manejo": 123, "cambiar": 1, "congresos_de_las_entidades_federativas": 1, "recarga": 3, "activo": 1, "interno": 4, "mes": 1, "ind\u00edgena": 31, "beca": 1, "ley_general_de_t\u00edtulos": 1, "arroyo": 1, "complementariedad": 1, "presidente_suplente": 1, "v_integrar": 2, "bosque": 7, "reporte": 1, "\u00e1rbol": 1, "comit\u00e9": 1, "difundir": 4, "se\u00f1alar": 16, "lxxii": 1, "inmaterial": 1, "moral": 7, "unir": 1, "lxxix": 1, "total": 4, "negativo": 1, "negativa": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "situaci\u00f3n": 4, "estructura": 2, "hereditario": 1, "fondo_forestal_mexicano": 9, "saber": 1, "n\u00facleo": 3, "sabed": 1, "precautorio": 3, "facilidad": 3, "vegetal": 5, "delimitaci\u00f3n": 4, "me": 2, "flora": 1, "organizaci\u00f3n": 24, "servido": 1, "concepto": 4, "contravenir": 3, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 37, "surtir": 1, "reforestaci\u00f3n": 22, "adquirir": 3, "acrecentar": 1, "vaip3s0": 1, "pp1cs00": 1, "objeto": 18, "titular": 32, "vitalidad": 1, "restricci\u00f3n": 1, "nombre": 2, "alteraci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 101, "adaptaci\u00f3n": 8, "equidad": 2, "expedici\u00f3n": 1, "incentivar": 2, "recuperaci\u00f3n": 7, "calidad": 12, "autoridad": 39, "estrategia": 12, "ley_de_planeaci\u00f3n": 2, "orden": 9, "eficientemente": 1, "i_se": 1, "dicksoniaceae": 1, "consistente": 1, "empresa_social_forestal": 1, "preventivo": 7, "naturaleza": 2, "vmm02p0": 1, "viveros": 1, "xlii": 3, "0550139": 1, "diversificaci\u00f3n": 5, "elevar": 2, "xlix": 1, "trazabilidad": 1, "distribuci\u00f3n_de_competencias": 1, "xliv": 1, "literario": 1, "pluvial": 1, "personal": 7, "ribera": 3, "venta": 1, "origen": 2, "ilegal": 4, "valor": 18, "zamiaceae": 1, "v_mejorar": 1, "fin": 16, "comprobar": 2, "medible": 1, "surgir": 1, "respectivamente": 2, "lento": 1, "peque\u00f1o": 5, "misi\u00f3n": 1, "procedencia": 12, "directamente": 7, "bono": 3, "corteza": 1, "promover": 90, "resiliencia": 1, "devoluci\u00f3n": 1, "mencionar": 4, "transformaci\u00f3n": 30, "prohibir": 3, "reparar": 1, "reservar": 1, "consentimiento": 4, "procurar": 2, "rendir": 2, "funcionamiento": 12, "r\u00fabricas": 1, "urbano": 3, "ampliaci\u00f3n": 4, "plantear": 1, "x_desarrollar": 1, "sistemas_nacional": 1, "atribuci\u00f3n": 16, "reconocimiento": 6, "x_coadyuvar": 1, "lxxiii": 1, "i_acciones": 1, "denominar": 1, "v\u00eda": 1, "entrar": 3, "objeci\u00f3n": 2, "productor": 9, "realizar": 63, "liii": 1, "sanci\u00f3n_forestales": 1, "ritual": 1, "siempre_y_cuando": 2, "efectivamente": 1, "disfrute": 2, "aparecer": 1, "grado": 2, "industrial": 11, "v_propiciar": 1, "concurrencia": 3, "interpretar": 1, "merma": 1, "agregar": 2, "l_recursos": 1, "vivero": 3, "xxxiv": 5, "combate": 20, "equilibrio": 3, "generaci\u00f3n": 8, "xii": 15, "xxxix": 4, "quinto": 1, "responsable": 13, "solamente": 1, "eficiencia": 2, "xix": 9, "capaz": 2, "i_orientarse": 1, "compromiso": 3, "xxxii": 5, "comisi\u00f3n_nacional_de_\u00e1reas_naturales_protegidas": 2, "comprender": 10, "inconveniente": 1, "corresponder": 29, "requisito": 18, "selectividad": 1, "v_regular": 1, "vmp00sf": 1, "adecuar": 9, "enrique_pe\u00d1a_nieto": 1, "invasor": 2, "vmp00sm": 1, "debidamente": 3, "restaurar": 9, "certificar": 4, "capacitar": 6, "diario": 1, "aplicable": 33, "final": 2, "v_la": 4, "apercibimiento": 1, "constituciones": 1, "congruencia": 6, "espec\u00edfico": 6, "efecto": 19, "verificaci\u00f3n": 4, "sitio": 2, "primario": 7, "-": 2, "i_aumentar": 1, "tratado": 6, "x_sobre": 1, "pertinente": 5, "captar": 1, "conceder": 4, "materia_forestal": 7, "declaraci\u00f3n": 1, "plantaci\u00f3n": 32, "vinculaci\u00f3n": 4, "regular": 19, "i_promover": 1, "vigilar": 8, "desacato": 1, "grave": 4, "estabilizar": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "sistema_permanente_de_evaluaci\u00f3n": 1, "responder": 1, "rendici\u00f3n": 3, "infracci\u00f3n": 20, "com\u00fan": 1, "producir": 3, "cambio": 32, "reserva": 1, "m\u00ednimo": 3, "secretar\u00eda_de_educaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "comisi\u00f3n_federal_de_electricidad": 1, "coordinar": 33, "rector": 1, "registro_agrario_nacional": 2, "domicilio": 3, "curricular": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_para_el_desarrollo_rural": 1, "regeneraci\u00f3n": 9, "operaciones_de_cr\u00e9dito": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "densidad": 1, "relacionar": 17, "motivar": 3, "pl\u00e1ntula": 1, "calificar": 1, "compraventa": 1, "joven": 3, "fluir": 1, "publicaci\u00f3n": 6, "organismo": 8, "individuo": 2, "sistemas_estatales_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "i_dise\u00f1ar": 2, "asociaci\u00f3n": 2, "consejos_estatales": 1, "numerario": 1, "intencional": 1, "acreditar": 17, "continuaci\u00f3n": 1, "v_sobre": 1, "coordinaci\u00f3n_interinstitucional": 1, "oferta": 2, "artificial": 1, "xvi": 13, "bien": 37, "depositar": 3, "autom\u00e1tico": 2, "compartir": 1, "sustituci\u00f3n": 2, "variar": 1, "vedar": 2, "terreno": 116, "i_la": 6, "v_realizar_el_inventario_nacional_forestal": 1, "justificar": 2, "revisi\u00f3n": 1, "emisi\u00f3n": 5, "subproducto": 4, "transportaci\u00f3n": 1, "actitud": 1, "evoluci\u00f3n": 3, "x_autorizaciones": 1, "programa_estrat\u00e9gico": 1, "estrat\u00e9gico": 3, "contrato": 1, "tarea": 3, "saneamiento": 7, "representaci\u00f3n": 2, "plantar": 1, "pastoreo": 2, "hacer_uso": 2, "acahual": 1, "observar": 9, "tecnol\u00f3gicamente": 1, "xxv": 9, "fijar": 4, "xxx": 5, "gobierno": 32, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "xxi": 9, "medida": 29, "anteceder": 1, "reducir": 4, "problem\u00e1tico": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "encontrar": 12, "alimentaci\u00f3n": 8, "restauraci\u00f3n": 67, "contribuci\u00f3n": 3, "balance": 1, "ix": 22, "agavaceae": 1, "gu\u00eda": 2, "ir": 1, "v_los": 3, "iv": 42, "ii": 50, "ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico": 2, "exterior": 1, "establecer": 121, "aclimataci\u00f3n": 1, "dr\u00e1stico": 1, "anual": 2, "musgo": 1, "determinaci\u00f3n": 2, "transcurrir": 3, "programa_especial_concurrente_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "combatir": 6, "lineamiento": 9, "incremento": 4, "preferencia": 1, "seguimiento": 14, "hacer": 20, "recurso": 166, "campo": 1, "programa": 108, "supervisar": 2, "comit\u00e9_mixto": 1, "especialmente": 2, "desaparecer": 1, "omisi\u00f3n": 3, "hongo": 3, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "vigencia": 7, "distinci\u00f3n": 1, "v_las": 1, "artesanal": 2, "monitoreo": 4, "comprometer": 4, "i_cuando": 2, "0999903": 1, "suplencia": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 2, "pr\u00e1ctica": 12, "escuchar": 4, "cultural": 11, "capa": 1, "aprovechar": 5, "perteneciente": 1, "manual": 1, "coactivo": 3, "cotejar": 1, "resoluci\u00f3n": 6, "lxxiv": 1, "posibilidad": 2, "end\u00e9mico": 1, "formular": 8, "cr\u00e9dito_p\u00fablico": 2, "concertar": 1, "municipal_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "beneficiar": 2, "semejanza": 2, "esquema": 4, "xv": 13, "ubicar": 3, "independiente": 1, "elaboraci\u00f3n": 15, "veda": 13, "vigilancia_forestal": 1, "presupuestario": 2, "carta": 1, "patog\u00e9nico": 1, "existente": 7, "clase": 1, "unidades_de_verificaci\u00f3n": 1, "suelo": 56, "hidrometeorol\u00f3gico": 1, "inmediato": 1, "aumento": 1, "circunstanciado": 1, "delito": 3, "colectivo": 1, "habilitar": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 3, "previamente": 5, "dif\u00edcil": 1, "v_asegurar": 1, "comisi\u00f3n_nacional_forestal": 4, "i_electrificaci\u00f3n": 1, "p\u00e9rdida": 5, "implicar": 2, "mismo": 27, "transversalidad": 1, "g\u00e9nero": 2, "civil": 3, "objetivo": 12, "antropog\u00e9nico": 1, "t\u00e9cnica": 2, "vocaci\u00f3n": 2, "incumplimiento": 1, "persistente": 1, "t\u00e9cnico": 37, "pol\u00edtica": 60, "faja": 1, "lago": 3, "sistema_general_de_unidades_de_medida": 1, "informaci\u00f3n_p\u00fablica_gubernamental": 1, "conducir": 3, "celebraci\u00f3n": 3, "compatibilidad": 1, "foro": 2, "subsistir": 1, "variabilidad": 1, "mec\u00e1nico": 1, "subsidio": 1, "seguir": 3, "ceder": 1, "0494509": 1, "prever": 60, "semillero": 1, "afectar": 28, "vivo": 1, "ciencia": 1, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 3, "v_establecer": 1, "metropolitano": 1, "penal": 1, "propio": 5, "xiii": 14, "legalmente": 4, "aplicaci\u00f3n_de_la_ley": 1, "tumba": 1, "derecho": 29, "contraprestaci\u00f3n": 2, "aprovechamiento_de_recursos_forestales_maderables": 1, "actor": 2, "junta": 1, "asegurar": 7, "ncms000": 1, "estad\u00edstico": 2, "permisible": 1, "estabilizaci\u00f3n": 1, "t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "publicar": 4, "zonificaci\u00f3n_forestal": 3, "rodal": 1, "sobrepastoreo": 1, "modelo": 1, "documental": 1, "transportes": 1, "modificaci\u00f3n": 10, "cercano": 1, "agregaci\u00f3n": 2, "sistema_nacional_de_medici\u00f3n": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "integralidad": 4, "logro": 1, "instrumentos_econ\u00f3micos_para_el_desarrollo_forestal": 1, "levantar": 3, "exigencia": 1, "anualmente": 5, "monitorear": 3, "rol": 1, "participaci\u00f3n": 39, "visita_de_inspecci\u00f3n": 1, "menor": 1, "menos": 1, "actualizar": 13, "art\u00edculo": 45, "da\u00f1ar": 2, "coordinaci\u00f3n": 44, "zona": 24, "ver": 1, "cient\u00edfico": 4, "comunidad": 42, "consejo_estatal_forestal": 3, "vez": 12, "relaci\u00f3n": 6, "decir": 27, "i_participar": 1, "secretar\u00eda_de_agricultura": 7, "sujeto": 5, "formulaci\u00f3n": 7, "fortalecimiento": 3, "ecol\u00f3gico": 15, "acreditaci\u00f3n": 4, "mixto": 1, "encargar": 2, "persona": 20, "servicio_civil_de_carrera": 1, "previo": 10, "comunitario": 14, "integridad": 5, "cumplimiento": 22, "edad": 2, "rendimiento": 2, "turno": 1, "dip": 2, "funcional": 4, "comprador": 1, "sustantivo": 2, "educaci\u00f3n": 16, "atenci\u00f3n": 17, "vmn0000": 1, "i_las": 2, "renta": 1, "cooperaci\u00f3n": 8, "participar": 25, "cargo": 10, "estipular": 1, "curso": 2, "manejar": 2, "secretario_t\u00e9cnico": 1, "maderable": 29, "carga": 3, "quedar": 3, "suelos": 13, "impuesto": 1, "individualmente": 1, "topograf\u00eda": 1, "enfermedad": 17, "medici\u00f3n": 1, "desahogar": 1, "incurrir": 3, "h\u00e1bil": 5, "convenir": 1, "convenio": 18, "derivar": 9, "cactaceae": 1, "dice": 1, "alto": 4, "instituto": 3, "financiero": 6, "juan_gerardo_flores_ram\u00edrez": 1, "equiparable": 5, "i_los": 3, "c\u00f3digo": 1, "localizar": 2, "propagaci\u00f3n": 2, "evaluar": 19, "i_consentimiento": 1, "remisi\u00f3n": 2, "mejora": 5, "siempre": 3, "desarrollo_agrario": 1, "gesti\u00f3n_forestal": 6, "donaci\u00f3n": 3, "cuarto": 1, "cr\u00e9dito": 7, "selva": 5, "criterio": 29, "dise\u00f1ar": 21, "cuarta": 1, "decretar": 3, "restablecer": 1, "parcial": 5, "incidente": 1, "divulgaci\u00f3n": 6, "institucional": 5, "tendientes": 5, "fauna": 2, "facilitar": 4, "habilitaci\u00f3n": 1, "nombrar": 2, "cantidad": 2, "construir": 1, "incrementar": 7, "horizonte": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "productivo": 41, "colocar": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "1": 41, "inmueble": 1, "guiar": 1, "opci\u00f3n": 1, "otorgamiento": 7, "mar": 1, "secretar\u00eda_de_hacienda": 1, "informe": 6, "causante": 1, "dato": 5, "integrador": 1, "manejo_de_el_fuego": 1, "predio": 17, "natural": 35, "garantizar": 19, "sp": 3, "su": 1, "respectivo": 34, "lxxviii": 1, "tala": 2, "autorizaci\u00f3n": 92, "se": 2, "apartado_b": 1, "cyatheaceae": 1, "principio": 11, "interacci\u00f3n": 2, "forma": 17, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 8, "agrupaci\u00f3n": 1, "diligencia": 1, "importaci\u00f3n": 7, "instancia": 3, "anotaci\u00f3n": 1, "entrada": 7, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 3, "abarcar": 1, "protegido": 3, "expedito": 1, "planeaci\u00f3n_de_el_desarrollo_forestal": 1, "captaci\u00f3n": 4, "derogar": 1, "xli": 4, "determinar": 17, "ecosistemas": 1, "enunciativo": 2, "jalisco": 1, "i_de_el_art\u00edculo": 1, "xlv": 1, "revocar": 3, "fp": 2, "en": 2, "forestaci\u00f3n": 13, "distinto": 7, "carecer": 3, "programa_de_plantaciones_forestales_comerciales": 1, "recibir": 6, "organizar": 13, "permanencia": 4, "infiltraci\u00f3n": 1, "pecuarias": 1, "lxvii": 1, "regenerar": 1, "satisfacer": 1, "eje": 1, "constante": 2, "precisar": 1, "proveniente": 3, "enunciado": 1, "viable": 1, "convocar": 1, "\u00e1mbito": 27, "financiamiento": 6, "herramienta": 2, "siendo_as\u00ed": 1, "gravedad": 2, "modalidad": 2, "\u00fanicamente": 1, "poblador": 1, "registral": 2, "ordenar": 5, "registrar": 3, "extracci\u00f3n": 5, "sanidad": 8, "comunicaci\u00f3n": 6, "suspender": 2, "xi": 16, "conducente": 3, "xl": 4, "acervo": 2, "fg": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "climatol\u00f3gico": 1, "xx": 9, "procedimiento": 48, "reforestar": 1, "fijo": 2, "gobierno_de_la_entidad_federativa": 2, "riesgo": 15, "nacimiento": 1, "2": 3, "diagnosticar": 2, "inter\u00e9s": 7, "x_la": 2, "justicia": 1, "ajustar": 2, "contribuir": 14, "desequilibrio": 1, "sobrevivir": 1, "momento": 7, "bajo": 2, "mantenimiento": 10, "descentralizar": 1, "sanidad_forestal": 1, "refrendar": 1, "compilar": 1, "imposibilidad": 1, "futuro": 1, "as\u00ed": 2, "detecci\u00f3n": 3, "estudio": 15, "territorio": 23, "corresponsable": 1, "sello": 2, "plaga": 18, "\u00faltimo": 4, "adscribir": 1, "arreglo": 2, "fundar": 1, "recursos": 2, "diferenciar": 1, "semilla": 3, "supervisi\u00f3n": 2, "manifestaci\u00f3n": 1, "hidr\u00e1ulico": 4, "biodiversidad": 14, "genotipo": 1, "instrumentaci\u00f3n": 2, "equitativo": 2, "subsecuente": 2, "x_garantizar": 1, "normas": 1, "presupuestal": 1, "salvaguarda": 5, "unidad": 8, "usuario": 9, "actividad": 69, "verde": 1, "conformidad": 24, "laboral": 1, "prestar": 6, "tendencia": 1, "actualidad": 1, "ordenamiento_territorial": 1, "\u00e1reas_naturales_protegidas": 2, "levantamiento": 2, "salida": 1, "lxxi": 1, "permiso": 7, "cobro": 3, "interdependencia": 5, "mercado": 8, "comunero": 4, "poblaci\u00f3n": 10, "sectorial": 2, "lxxv": 1, "lxxx": 2, "xxvii": 7, "igualdad": 2, "aplicaci\u00f3n": 21, "internacional": 23, "inscripci\u00f3n": 12, "creciente": 1, "disposiciones_comunes": 1, "xxxiii": 5, "prueba": 1, "compensaci\u00f3n": 11, "desconcentraci\u00f3n": 1, "comisiones_intersecretariales": 1, "referir": 31, "clasificar": 1, "prima": 1, "resina": 1, "doble": 1, "en_todo_caso": 2, "primo": 35, "observancia": 2, "exportaci\u00f3n": 10, "aptitud": 2, "creaci\u00f3n": 6, "xiv": 13, "tallos": 1, "resguardo": 1, "c\u00e1mara_de_diputados": 2, "consejo_nacional_de_ciencia": 1, "programa_de_desarrollo_forestal": 1, "opini\u00f3n": 16, "clim\u00e1tico": 8, "contar": 27, "manifestar": 1, "relativo": 8, "suspensi\u00f3n": 8, "emanar": 2, "cuenca_hidrogr\u00e1fica": 1, "federal": 11, "mayor": 9, "afirmativo": 2, "comprobante": 1, "3": 3, "estar": 27, "aprobar": 4, "pol\u00edtica_nacional": 1, "aviso": 29, "abastecimiento": 1, "municipios": 32, "recaudaci\u00f3n": 1, "amplio": 1, "reubicaci\u00f3n": 1, "desleal": 1, "lxxvi": 1, "ambiente": 8, "corriente": 2, "electrificaci\u00f3n": 1, "revocaci\u00f3n": 4, "celebrar": 11, "solicitar": 17, "cumplir": 11, "susceptible": 6, "indicador": 7, "garant\u00eda": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "vmip3s0": 1, "zonificaci\u00f3n": 9, "evaluable": 1, "afectado": 4, "empresarial": 2, "brecha": 1, "pecuario": 1, "mejoramiento": 16, "contrario": 1, "entregar": 1, "tropical": 2, "caducar": 1, "vertiente": 1, "consejos": 6, "administrar": 5, "industria": 8, "revertir": 1, "protocolo": 1, "buscar": 3, "partida": 2, "proponer": 10, "denunciar": 3, "identificaci\u00f3n": 4, "intercambio": 2, "crecimiento": 6, "voluntario": 2, "frenar": 1, "desempe\u00f1ar": 1, "ordenamiento": 11, "estatal_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "solidario": 4, "conformar": 1, "vinculante": 1, "caso": 43, "proteger": 12, "traducir": 1, "independientemente": 3, "refrendo": 1, "contabilidad": 1, "atributo": 2, "habitante": 3, "sobrevivencia": 1, "h\u00eddrico": 2, "de_buena_fe": 1, "sustentable": 72, "embalse": 2, "nombramiento": 2, "consulta": 3, "evento": 1, "\u00e1rea": 34, "corregir": 2, "medio": 12, "obligar": 13, "guadalajara": 1, "m\u00f3vil": 3, "estatuto_org\u00e1nico_de_la_comisi\u00f3n": 2, "efectivo": 3, "requisitar": 1, "x_fomentar": 1, "adem\u00e1s": 2, "fitosanitario": 13, "conservaci\u00f3n": 75, "palmae": 1, "ejidatarios": 4, "c\u00f3digo_civil_federal": 1, "hidrogr\u00e1fico": 12, "contemplar": 2, "entidad": 27, "agr\u00edcola": 3, "costa": 1, "comunal": 1, "estatal": 11, "dependencia": 23, "costo": 8, "tr\u00e1fico": 1, "desarrollo_rural_sustentable": 1, "tolerancia": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "liquen": 1, "sancionar": 4, "p\u00e1rrafo": 10, "reincidente": 4, "investigaci\u00f3n": 35, "limitaci\u00f3n": 1, "cancelaci\u00f3n": 4, "af\u00edn": 5, "i_establecer": 2, "participativo": 1, "ley_general_de_asentamientos_humanos": 1, "tradici\u00f3n": 4, "protecci\u00f3n": 45, "desaparici\u00f3n": 1, "imponer": 5, "regir": 2, "tanto": 7, "aspecto": 5, "potencialidad": 2, "utilidad": 2, "maquinaria": 3, "designaci\u00f3n": 1, "i_formular": 3, "estimular": 2, "conducto": 1, "conducta": 2, "xviii": 10, "x_promover": 2, "construcci\u00f3n": 5, "alcanzar": 2, "definici\u00f3n": 3, "reproducci\u00f3n": 1, "reglamentaria": 1, "visi\u00f3n": 2, "deforestaci\u00f3n": 9, "culturalmente": 1, "cuantificaci\u00f3n": 1, "reglamentario": 3, "servicio": 87, "inventario_nacional_forestal": 11, "pertenecer": 1, "hoja": 4, "definir": 7, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 7, "mecanismo": 35, "participaci\u00f3n_social": 2, "leg\u00edtimo": 27, "intervenir": 3, "interrelacionar": 1, "congreso_de_la_uni\u00f3n": 1, "sanci\u00f3n": 8, "proceder": 5, "interconectividad": 1, "extinci\u00f3n": 3, "notable": 1, "estructural": 1, "homog\u00e9neo": 1, "atender": 8, "producci\u00f3n": 25, "esfera": 1, "distribuci\u00f3n": 4, "sistema_de_calificaci\u00f3n": 1, "provisional": 2, "vi": 36, "agrosilvopastoriles": 1, "empresa": 6, "menoscabo": 2, "pretender": 3, "asamblea": 2, "instrumento": 53, "sistema_estatal_de_informaci\u00f3n_forestal": 2, "transformar": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 3, "los": 5, "longitud": 1, "i_conservar": 1, "cambio_de_uso_de_suelo": 1, "elemento": 5, "consideraci\u00f3n": 6, "competitividad": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "x_centro": 1, "l\u00ednea": 3, "modificar": 3, "v_el_registro_forestal_nacional": 1, "completo": 1, "posterior": 3, "seleccionar": 1, "cuidar": 1, "patrullaje": 1, "delegaci\u00f3n": 1, "certidumbre": 2, "xxvi": 7, "ejecutar": 13, "crear": 7, "proveedor": 3, "general": 5, "generar": 12, "terrenos_forestales": 1, "due\u00f1o": 4, "operaci\u00f3n": 6, "correspondiente": 41, "erosi\u00f3n": 6, "ameritar": 1, "cumplimiento_de_salvaguardas": 2, "l\u00edquido": 1, "suscribir": 2, "registro": 19, "respuesta": 2, "contratar": 1, "cuerpo": 3, "gobierno_federal": 5, "grupo": 2, "restringir": 1, "requerir": 16, "fiscal": 11, "originar": 1, "posible": 4, "masa": 1, "b\u00e1sico": 3, "convivencia": 1, "transporte": 12, "semi\u00e1rido": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal": 5, "oportunidad": 9, "s\u00f3lo": 7, "original": 3, "peligroso": 1, "monte": 4, "monto": 3, "fuente": 4, "fuego": 22, "ciudad": 1, "describir": 2, "cooperativo": 1, "recursos_naturales": 6, "beneficiario": 1, "tecnolog\u00eda": 9, "nccs000": 1, "legalidad": 3, "aplicar": 35, "interesar": 11, "consejo_nacional_forestal": 2, "educativo": 4, "comercial": 35, "combustible": 3, "secretar\u00eda_de_desarrollo_agrario": 1, "presupuesto": 5, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 4, "sobreposici\u00f3n": 1, "pueblo": 20, "clausura": 1, "conocimiento": 17, "dirigir": 3, "norma_oficial_mexicana": 2, "largo": 17, "disposici\u00f3n": 43, "lxviii": 1, "obstaculizar": 1, "i_la_planeaci\u00f3n_de_el_desarrollo_forestal": 1, "suelo_forestal": 1, "esfuerzo": 3, "tradicional": 4, "mitigar": 4, "transportista": 1, "propiciar": 9, "juicio": 1, "comerciante": 1, "ejido": 8, "residuo": 2, "m\u00e9todo": 6, "sus": 1, "acompa\u00f1amiento": 1, "regi\u00f3n": 13, "preparaci\u00f3n": 2, "potencialmente": 1, "reorientar": 1, "0986111": 1, "x_participar": 1, "orchidaceae": 1, "ubicaci\u00f3n": 3, "eficacia": 1, "ex\u00f3tico": 2, "transportar": 1, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 1, "superficie": 12, "p\u00fablico": 39, "expresar": 3, "aparente": 1, "invariablemente": 1, "evitar": 7, "social": 36, "\u00e1reas_de_protecci\u00f3n_forestal": 2, "magnitud": 1, "riqueza": 1, "vii": 33, "reincidencia": 1, "ampliar": 3, "corto": 8, "secretaria": 1, "solicitud": 11, "indefinido": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 3, "intervenci\u00f3n": 1, "provocar": 3, "conocer": 2, "diferente": 5, "apego": 3, "escuadr\u00eda": 2, "6": 1, "prioritario": 9, "apertura": 1, "mejorar": 9, "trabajo": 13, "permanente": 8, "vecino": 1, "justificativo": 2, "xxix": 7, "condici\u00f3n": 21, "instrumentar": 7, "incluir": 16, "expedir": 25, "centros_de_educaci\u00f3n": 1, "normativo": 1, "particular": 8, "normativa": 1, "transitorios_de_la_ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable_primero": 1, "inscribir": 9, "impulso": 2, "dictar": 3, "plenamente": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "v": 4, "posibilitar": 1, "validar": 2, "prestaci\u00f3n": 6, "xlvi": 1, "iniciar": 1, "agrupar": 1, "lviii": 1, "alterar": 3, "inicial": 2, "lograr": 3, "margen": 2, "impacto": 9, "silvicultura": 4, "almacenar": 1, "componentes": 1, "bienestar": 1, "p00cn00": 1, "xxxv": 5, "renuncia": 1, "oficina": 1, "xxxi": 5, "acto": 27, "desarrollo_forestal_sustentable": 1, "acta": 5, "pleno": 3, "gozar": 2, "ver\u00f3nica_berm\u00fadez_torres": 1, "escenario": 1, "distribuir": 1, "huerto": 1, "fc": 4, "fd": 2, "oferta_demanda": 1, "sistema": 17, "retribuir": 2, "deducible": 1, "0999889": 1, "inadecuadamente": 1, "a": 4, "est\u00e1ndar": 1, "fundamentar": 1, "delimitar": 4, "secretar\u00eda": 73, "0449861": 1, "dotar": 1, "fundamental": 1, "prop\u00f3sito": 13, "fundadamente": 1, "supervivencia": 2, "[??:5/6/2018:????:??]": 1, "i_vencimiento": 1, "administraci\u00f3n": 6, "asesoramiento": 2, "monta\u00f1a": 1, "asignar": 5, "r\u00fabrica": 2, "territorial": 13, "adoptar": 2, "pena": 1, "consejo_estatal": 1, "crecer": 2, "fideicomiso": 1, "dep\u00f3sito": 1, "aportaci\u00f3n": 6, "desvirtuar": 1, "adverso": 2, "disminuci\u00f3n": 3, "mantener": 10, "m\u00faltiple": 1, "presentaci\u00f3n": 2, "m\u00e1s": 9, "micro": 1, "incluyente": 1, "registros_p\u00fablicos_de_la_propiedad": 1, "cubrir": 7, "lxxxiv": 1, "contingencia": 3, "liquidaci\u00f3n": 1, "entorno": 2, "lxxxii": 1, "modernizaci\u00f3n": 2, "asociado": 1, "hacendario": 1, "lxiv": 1, "lxix": 1, "t\u00edtulo_cuarto": 1, "continuidad": 2, "lxii": 1, "designar": 3, "valoraci\u00f3n": 5, "transparencia": 4, "base": 15, "secretario": 1, "obra": 10, "programa_de_manejo_forestal_comunitario": 1, "involucrar": 3, "suficiente": 3, "titular_de_la_secretar\u00eda": 2, "w": 1, "v_pluralidad": 1, "comercializaci\u00f3n": 16, "extinguir": 1, "inventario": 2, "energ\u00eda": 1, "propiedad": 11, "persistencia": 4, "tur\u00edstico": 1, "consejos_forestales": 1, "historial": 1, "representante": 2, "cultivar": 1, "satisfacci\u00f3n": 2, "acompa\u00f1ar": 1, "combusti\u00f3n": 1, "componente": 5, "concurrir": 1, "impulsar": 27, "implementaci\u00f3n": 1, "norma": 12, "basar": 3, "lxxxi": 1, "afectaci\u00f3n": 1, "favorable": 1, "i_mecanismos": 1, "siguiente": 33, "concesi\u00f3n": 1, "acu\u00edfero": 3, "vivienda": 1, "b": 3, "utilizaci\u00f3n": 6, "reconocer": 6, "vial": 2, "v_auditor\u00eda_t\u00e9cnica_preventiva": 1, "formar_parte": 4, "mercantil": 1, "nolinaceae": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "revisar": 1, "decisi\u00f3n": 3, "t\u00e9rmino": 46, "colindante": 3, "agroforestal": 1, "apero": 1, "campa\u00f1a": 2, "autorizar": 18, "poner": 6, "disoluci\u00f3n": 1, "bastar": 1, "par\u00e1metro": 2, "liv": 1, "extinto": 1, "din\u00e1mica": 2, "lix": 1, "desarrollo_social": 1, "vulnerabilidad": 1, "nivel": 5, "instituto_nacional_de_investigaciones_forestales": 1, "apoyar": 12, "asesor\u00eda": 8, "copia": 1, "programa_nacional_de_investigaci\u00f3n": 2, "plan": 4, "mediano": 6, "cosecha": 2, "paraestatal": 2, "xlviii": 1, "le\u00f1oso": 2, "ciclo": 3, "mineral": 2, "reproducir": 1, "ejecutivo_federal": 6, "\u00f3rgano_de_gobierno": 1, "componer": 3, "junta_de_gobierno": 2, "i_autorizaci\u00f3n": 1, "xliii": 1, "sector": 40, "reglamento": 75, "concientizaci\u00f3n": 1, "ilegalidad": 2, "superar": 1, "elaborar": 24, "edgar_romo_garc\u00eda": 1, "publicada": 1, "unidad_de_medida": 4, "sustentar": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "emitir": 27, "transmisi\u00f3n": 1, "asignaci\u00f3n": 2, "depender": 2, "i_aprovechamiento": 1, "pat\u00f3geno": 1, "asimismo": 8, "seguridad": 4, "salud": 1, "degradaci\u00f3n": 14, "finalidad": 5, "deteriorar": 1, "coadyuvar": 15, "tratamiento": 1, "especie": 21, "itinerante": 1, "xxix-g_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "metrolog\u00eda": 2, "unidades_productoras_de_germoplasma_forestal": 1, "x": 1, "juzgar": 1, "ser": 127, "est\u00edmulo": 5, "especializar": 3, "cultura": 12, "incendio_forestal": 1, "tender": 1, "sen": 2, "unidad_de_manejo_forestal": 2, "probable": 1, "i_constituyan": 1, "fruto": 1, "poseer": 6, "constar": 5, "pagar": 3, "solo": 4, "proyectar": 1, "ley_agraria": 1, "por_lo_menos": 2, "parecer": 1, "competente": 20, "c": 3, "legislatura": 1, "necesario": 27, "agrario": 5, "considerar": 25, "asunto": 4, "procedente": 1, "raz\u00f3n": 1, "np00000": 9, "dictamen": 1, "da\u00f1o": 15, "agente": 11, "operacional": 1, "consumo": 5, "jur\u00eddico": 12, "equilibrar": 2, "financieramente": 1, "recomendar": 4, "conjunto": 10, "variedad": 2, "conllevar": 3, "i_definir": 1, "dp3cpn": 1, "ley_federal": 2, "frontera": 3, "entrenamiento": 2, "sufrir": 1, "gas": 1, "recurrir": 1, "guardar": 1, "repetir": 1, "disruptivo": 3, "nueva_ley": 2, "judicial": 1, "constituci\u00f3n": 1, "impedir": 1, "patente": 1, "planta": 5, "mueble": 1, "dominio": 1, "acuerdo": 30, "certificado": 9, "soporte": 1, "declarar": 7, "agr\u00edcolas": 1, "espacio": 6, "sistema_nacional_de_monitoreo_forestal": 3, "compatibilizar": 1, "enlace": 1, "gen\u00e9tico": 10, "voz": 1, "i_cambio": 1, "deterioro": 4, "fomento": 7, "decomisar": 1, "lxvi": 1, "yucca": 1, "presa": 1, "lxv": 1, "incidir": 1, "interinstitucional": 1, "distrital": 1, "dinamizar": 1, "lxx": 1, "federaci\u00f3n": 29, "estaci\u00f3n": 1, "definitivo": 3, "lxi": 1, "secretar\u00eda_de_turismo": 1, "v_exista": 1, "tasa": 4, "\u00e1rido": 1, "pr0cn00": 1, "auditor": 3, "comportamiento": 1, "medidas_de_conservaci\u00f3n_forestal": 1, "inherente": 3, "cubierta": 2, "hacer_referencia": 1, "verificar": 4, "infraestructura": 12, "quema": 2, "alternativa": 3, "respeto": 8, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "i_ampliar": 1, "germoplasma_forestal": 1, "requerimiento": 4, "administrativo": 11, "pasar": 1, "metodolog\u00eda": 8, "mitigaci\u00f3n": 9, "tomar": 13, "formar": 3, "marco": 4, "mujer": 4, "instalaci\u00f3n": 7, "volver": 1, "demanda": 1, "incendio": 20, "d": 2, "vincular": 4, "cuesti\u00f3n": 1, "continuo": 4, "compensar": 2, "invertir": 3, "regulaci\u00f3n": 5, "terrestre": 1, "tambi\u00e9n": 3, "procesar": 2, "permitir": 6, "marco_de_implementaci\u00f3n": 3, "extensi\u00f3n": 3, "divisi\u00f3n": 1, "servir": 3, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 2, "evaluaci\u00f3n": 17, "actualizaci\u00f3n": 13, "preservar": 1, "secciones_segunda": 1, "mercanc\u00eda": 1, "pago": 5, "inversi\u00f3n": 5, "nuevo": 4, "insuficiente": 1, "transmitir": 1, "anterioridad": 1, "\u00e1reas_forestales": 1, "ladera": 1, "vegetativo": 2, "infractor": 8, "plazo": 29, "x_los": 3, "prevenir": 8, "autorizaciones": 1, "i_con": 1, "administrativamente": 1, "fungir": 3, "i_de": 1, "anterior": 12, "rollo": 2, "independencia": 2, "integral": 21, "soportar": 1, "interaccionar": 1, "integrar": 35, "factor": 2, "jurisdicci\u00f3n": 2, "justificadamente": 1, "establecimiento": 20, "rezagar": 1, "facultar": 3, "limitar": 2, "negligente": 1, "documentaci\u00f3n": 8, "facultad": 3, "procedimientos": 2, "indirectamente": 1, "silvestre": 2, ":": 4, "personalidad": 1, "poder": 56, "fase": 1, "recopilaci\u00f3n": 1, "talla": 1, "familia": 1, "i_programar": 1, "encaminar": 1, "x_el": 1, "un": 1, "remoci\u00f3n": 4, "indicar": 2, "escrito": 5, "microorganismo": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 2, "inventario_estatal_forestal": 1, "articular": 1, "dr_jes\u00fas_alfonso_navarrete_prida": 1, "fracci\u00f3n": 13, "favorecer": 2, "sistema_nacional_de_planeaci\u00f3n_democr\u00e1tica": 1, "implementar": 5, "urgencia": 1, "federativo": 1, "ley_federal_de_sanidad_vegetal": 1, "diverso": 3, "obligatorio": 4, "competencia": 27, "innovaci\u00f3n": 10, "industrializaci\u00f3n": 2, "materia": 99, "defensa_nacional": 1, "cuenta": 4, "i_de_la_ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 1, "instrumentos_de_informaci\u00f3n_de_salvaguardas": 1, "carrera": 1, "cartograf\u00eda": 1, "criterios_de_la_pol\u00edtica_forestal": 1, "calor\u00edfico": 1, "beneficio": 11, "secundario": 1, "imposible": 1, "comercio": 5, "representar": 1, "amplitud": 1, "a\u00f1o": 10, "amenazar": 2, "visita": 4, "problema": 1, "jurisdiccional": 2, "ecosistema": 88, "conservaci\u00f3n_de_suelos": 1, "fehacientemente": 1, "ataque": 1, "preferentemente": 32, "v_impulsar": 3, "legal": 25, "silvicultor": 4, "contenido": 8, "privar": 24, "xxii": 9, "sesi\u00f3n": 1, "localizaci\u00f3n": 4, "asesorar": 2, "tener": 28, "xxiv": 9, "fenotipo": 1, "retener": 1, "costumbre": 3, "pluriculturalidad": 1, "temporalidad": 1, "agua": 11, "v_hoja": 1, "totalmente": 2, "v_instalaciones": 1, "dom\u00e9stico": 6, "alentar": 1, "municipio": 3, "normalizaci\u00f3n": 3, "disponibilidad": 3, "pavimentaci\u00f3n": 1, "entender": 5, "estimar": 1, "099698": 1, "capacitaci\u00f3n": 21, "atacar": 1, "asistencia": 3, "incumplir": 2, "prevenci\u00f3n": 21, "biomasa": 1, "rescate": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 6, "contratista": 2, "disponible": 1, "polen": 1, "acceso": 10, "turismo": 1, "i_en": 1, "i_el": 1, "secretar\u00eda_de_comunicaciones": 1, "emergencia": 3, "capital": 2, "recuperar": 4, "escudo_nacional": 2, "sensibilizaci\u00f3n": 2, "acci\u00f3n": 61, "destinar": 9, "deslindar": 2, "ley": 138, "x_elaborar": 1, "erogaci\u00f3n": 3, "producto": 40, "oficial": 1, "clima": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "agostadero": 1, "causar": 6, "consejo": 10, "caduco": 1, "operatividad": 1, "refugio": 1, "consejos_estatales_forestales": 4, "combatiente": 2, "presidente": 2, "dejar": 1, "uso": 75, "oponer": 2, "v_el": 1, "funcionalidad": 1, "carbono": 4, "\u00edndole": 3, "incendiar": 3, "socioecon\u00f3mico": 2, "colecta": 12, "especialista": 1, "xlvii": 1, "iii": 49, "variaci\u00f3n": 1, "espont\u00e1neo": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua": 3, "provenir": 4, "i_impulsar": 1, "contravenci\u00f3n": 7, "control": 14, "dedicar": 3, "constancia": 8, "extranjero": 3, "microempresa": 1, "dimensi\u00f3n": 1, "posesi\u00f3n": 4, "consistir": 2, "proceso": 28, "nativo": 6, "sociedad": 11, "r\u00edo": 1, "prestador_de_servicios_forestales": 1, "compatible": 3, "conferir": 6, "especificar": 1, "difusi\u00f3n": 1, "animal": 2, "efectuar": 2, "di0ms0": 1, "especial": 8, "conveniente": 1, "flagrancia": 2, "amonestaci\u00f3n": 1, "omitir": 2, "vegetaci\u00f3n": 26, "sostener": 2, "disponer": 17, "proyecci\u00f3n": 3, "inspecci\u00f3n": 10, "disturbio": 1, "lluvia": 1, "llevar_a_cabo": 21, "diversidad": 6, "delegar": 1, "expreso": 3, "operativo": 3, "profesionalizaci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 22, "ingreso": 6, "el\u00e9ctrico": 1, "superior": 7, "dep\u00f3sito_por_compensaci\u00f3n_ambiental": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 5, "xxviii": 7, "temporal": 6, "auditores_t\u00e9cnicos_forestales": 1, "labor": 7, "lv": 1, "equipamiento": 1, "exclusivamente": 1, "denominaci\u00f3n": 3, "ecosistema_forestal": 1, "lx": 1, "pa\u00eds": 14, "grande": 1, "vencer": 1, "materias": 1, "dar": 19, "inducir": 6, "brindar": 5, "mandato": 1, "rehabilitar": 1, "desastre": 1, "colaboraci\u00f3n": 2, "err\u00f3neo": 1, "existir": 9, "derivado": 1, "secretar\u00eda_de_relaciones_exteriores": 1, "congruente": 2, "traslado": 1, "modo": 1, "bueno": 5, "gerencia": 1, "constitucional": 1, "meta": 1, "regular_torio": 1, "agricultura": 1, "v_llevar": 1, "apoyo": 20, "almacenamiento": 14, "temporalmente": 12, "nccp000": 1, "multiplicar": 1, "ejercicio": 6, "orientar": 4, "teor\u00eda": 1, "carencia": 1, "h\u00e1bitat": 3, "causa": 10, "medios_de_control": 1, "municipales": 4, "respecto": 2, "red": 12, "legado": 1, "diversificar": 4, "conflicto": 4, "tercero": 1, "tercera": 1, "que": 4, "compra": 1, "asumir": 7, "m\u00e9xico": 1, "cuidado": 2, "ocurrir": 3, "notificaci\u00f3n": 3, "reducci\u00f3n": 2, "\u00f3rgano": 4, "promovente": 2, "silvopastoriles": 2, "efectividad": 1, "otorgar": 22, "detectar": 4, "tr\u00e1mite": 9, "potencial": 2, "canalizaci\u00f3n": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "supletoriamente": 3, "auditor\u00eda": 9, "lxxxiii": 1, "concertaci\u00f3n": 6, "xxiii": 10, "0998775": 1, "adquisici\u00f3n": 1, "decreto": 15, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 1, "deforestar": 2, "da\u00f1ino": 3, "enfermedad_forestal": 1, "controlar": 11, "labrar": 1, "oportuno": 1, "programa_estatal_de_desarrollo": 1, "cobertura": 1, "defensa": 3, "falso": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 3, "m\u00e1ximo": 2, "propuesta": 3, "presencia": 2, "x_carecer": 1, "incentivo": 8, "ejercer": 7, "tr\u00e1mites": 1, "quebrar": 1, "restablecimiento": 2, "peligro": 1, "servidor": 1, "gen\u00e9rico": 1, "hacienda": 1, "incorporaci\u00f3n": 3, "sistema_de_comando_de_incidentes": 2, "licencia": 4, "documento": 10, "lugar": 6, "empleo": 7, "hist\u00f3rico": 1, "prestador": 16, "v_decomiso": 1, "v_cuando": 2, "centro": 23, "descentralizaci\u00f3n": 1, "audiencia": 2, "adaptar": 1, "lii": 1, "seguro": 2, "predominantemente": 1, "con": 2, "dictaminar": 1, "informar": 7, "realizaci\u00f3n": 10, "manera": 14, "principal": 1, "particularmente": 2, "eficiente": 7, "fecha": 2, "equivalente": 6, "lxxvii": 1, "libre": 4, "local": 25, "libro": 1, "disposiciones_generales": 1, "vigor": 9, "agropecuario": 19, "apropiar": 2, "dise\u00f1o": 8, "municipal": 8, "lvii": 1, "adquiriente": 1, "car\u00e1cter": 15, "tierra": 10, "vigilancia": 17, "v_promover": 4, "desarrollo_rural": 8, "fianza": 2, "m_arqueo": 1, "disminuir": 1, "eficientar": 1, "boscoso": 1, "desarrollo_tecnol\u00f3gico_forestal": 2, "profesional": 1, "concordancia": 3, "promoci\u00f3n": 9, "desarrollar": 27, "humano": 7, "qu\u00edmico": 1, "instituci\u00f3n": 21, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 87, "da0ms0": 6, "identificar": 6, "planeaci\u00f3n": 22, "transformaci\u00f3n_de_las_materias_primas_forestales": 1, "poseedor": 50, "mexicano": 3, "destino": 3, "lengua": 1, "solicitante": 4, "titular_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ocasionar": 3, "an\u00e1lisis": 1, "circunstancia": 1, "experiencia": 2, "no": 74, "ambiental": 61, "programa_estrat\u00e9gico_forestal_nacional": 2, "industrial_izador": 1, "contraer": 1, "sustentabilidad": 5, "xxxvi": 5, "r\u00e9gimen": 3, "utilizar": 5, "ramo": 1, "proyecto": 14, "organizacional": 1, "escritura": 1, "contener": 12, "recurrente": 1, "interestatal": 1, "solucionar": 1, "recabar": 2, "voto": 1, "complejidad": 2, "cs": 1, "li": 1, "c\u00e1lculo": 1, "productividad": 6, "versar": 1, "primordial": 3, "miembro": 3, "lxiii": 1, "proveer": 1, "equipo": 5, "capacidad": 31, "amparar": 1, "h_c\u00e1mara_de_diputados_para_la_secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "forestal": 848, "forestar": 1, "econ\u00f3mico": 50, "impartir": 1, "germoplasma": 4, "suplente": 5, "inclusi\u00f3n": 2, "demostrar": 5, "notificar": 2, "usufructo": 2, "multa": 5, "escribir": 1, "acudir": 2, "abrogar": 3, "responsabilidad": 4, "fondo": 8, "director_general": 4, "carb\u00f3n": 1, "enfoque": 5, "pesca": 8, "deber": 79, "cap\u00edtulo": 7, "gasto": 1, "inducci\u00f3n": 1, "parte": 14, "transferir": 2, "referente": 1, "operar": 7, "por_lo_tanto": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 10, "procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n": 1, "franja": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "tiempo": 1, "material": 5, "campesino": 1, "electricidad": 1, "supuesto": 1, "camino": 4, "5_de_junio_de_2018": 1, "consultivo": 2, "coexistir": 1, "peri\u00f3dico": 2, "segregar": 1, "estado": 7, "t\u00edtulo": 4, "constituir": 4, "resultado": 9, "directo": 5, "servicios_forestales": 1, "aprovechamiento_de_los_recursos_forestales_no_maderables": 1, "i": 2, "transitar": 1, "coeficiente": 1, "normatividad": 2, "demarcaci\u00f3n": 1, "l\u00edmite": 5, "pendiente": 1, "degradar": 6, "uno": 1, "inminente": 1, "ejecutivo_de_la_entidad": 1, "aq0cs00": 1, "presidencia_de_la_rep\u00fablica": 2, "silv\u00edcola": 7, "falsedad": 1, "sexta": 1, "roza": 1, "sexto": 1, "extraer": 3, "ley_de_comercio_exterior": 1, "evolucionar": 1, "xxxvii": 5, "econom\u00eda": 3, "vida": 8, "subcuenca": 1, "nacional": 51, "reunir": 3, "resultar": 4, "escuela": 1, "fortalecer": 14, "i_fomentar": 1, "exceptuar": 1, "plaga_forestal": 1, "sistema_nacional_de_mejoramiento_gen\u00e9tico_forestal": 2, "dicho_consejo": 1, "resolver": 3, "entidades_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 2, "cuenca": 18, "funci\u00f3n": 12, "normas_oficiales_mexicanas": 28, "desarrollo": 94, "transferencia": 8, "desertificaci\u00f3n": 4, "desarrollo_urbano": 1, "nominativo": 1, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "ley_federal_de_metrolog\u00eda": 1, "habitar": 4, "creer": 1, "presentar": 14, "cometer": 10, "conservar": 6, "gesti\u00f3n": 6, "necesidad": 9, "provisi\u00f3n": 8, "especificaci\u00f3n": 2, "registro_forestal_nacional": 15, "motivo": 4, "adicional": 1, "negar": 3, "ganader\u00eda": 8, "imposici\u00f3n": 3, "integraci\u00f3n": 11, "manto": 1, "pasto": 1, "usar": 1, "fedatario": 1, "actual": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 3, "espec\u00edficamente": 1, "cadena": 15, "plantas": 1, "contrabando": 1, "toma": 1, "actuar": 1, "fomentar": 31, "medio_ambiente": 2, "el": 12, "obtener": 24, "banca": 1, "primar": 1, "i_realizar": 1, "estrategia_nacional_de_cambio_clim\u00e1tico": 1, "libremente": 1, "sujetar": 8, "f\u00edsico": 11, "herencia": 1, "org\u00e1nico": 2, "muerte": 1, "proporcionar": 14, "fen\u00f3meno": 2, "obligaci\u00f3n": 9, "investigador": 2, "rebasar": 1, "tramitar": 1, "degradado": 1, "ha": 1, "vigente": 2, "alegar": 1, "habitantes": 1, "armonizar": 1, "xxxviii": 4, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 2, "insumo": 2, "limitativo": 3, "tema": 1, "desregulaci\u00f3n": 1, "categor\u00eda": 2, "existencia": 4, "lvi": 1, "biol\u00f3gico": 14, "irregularidad": 1, "etapa": 1, "alcance": 3, "periodo": 4, "padr\u00f3n": 3, "pie": 1, "informaci\u00f3n": 28, "mejor": 1, "propietario": 54, "labranza": 1, "simular": 1, "elegible": 1, "composici\u00f3n": 2, "entidad_federativa": 2, "honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n": 2, "certificaci\u00f3n": 13, "suministro": 1, "ordenaci\u00f3n": 15, "preservaci\u00f3n": 3, "sostenible": 1, "fijaci\u00f3n": 1, "i_amonestaci\u00f3n": 1, "recepci\u00f3n": 1, "volumen": 4, "ocasi\u00f3n": 1, "cap\u00edtulo_i": 1, "geogr\u00e1fico": 3, "rural": 11, "remediaci\u00f3n": 1, "asociar": 6}, "T\u00edtulos": {"T\u00cdTULO S\u00c9PTIMO \r": {"Cap\u00edtulo II \r": {"Art\u00edculo 153": {"contenido": " La Secretar\u00eda y la Comisi\u00f3n, junto con los gobiernos de las Entidades Federativas, \r\n\r\nintegrar\u00e1n los Consejos Estatales Forestales, mismos que fungir\u00e1n como \u00f3rganos de car\u00e1cter consultivo \r\ny de asesoramiento en las materias de esta Ley. \r\n\r\n \r\nPara el caso de estos, se garantizar\u00e1 en todo momento la participaci\u00f3n de los representantes de \r\n\r\ncomunidades forestales, acad\u00e9micos, pueblos ind\u00edgenas, profesional, industrial, sociedad civil, j\u00f3venes, \r\nmujeres, y Gobierno Federal; siendo as\u00ed de manera enunciativa m\u00e1s no limitativa. \r\n\r\n \r\nEn las leyes locales de la materia y sus reglamentos, se establecer\u00e1 la composici\u00f3n y funcionamiento \r\n\r\nde estos. Asimismo, se establecer\u00e1 la vinculaci\u00f3n de los Consejos Estatales Forestales con los Consejos \r\nen materia de Medio Ambiente y Desarrollo Rural Sustentable en los \u00e1mbitos previstos en las leyes \r\ncorrespondientes. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 6, "manera": 1, "esta": 1, "representantes": 1, "civil": 1, "ind\u00edgenas": 1, "funcionamiento": 1, "siendo": 1, "mismos": 1, "composici\u00f3n": 1, "industrial": 1, "momento": 1, "sociedad": 1, "profesional": 1, "car\u00e1cter": 1, "todo": 1, "asesoramiento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "junto": 1, "materia": 2, "estos": 2, "mujeres": 1, "la": 6, "fungir\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 1, "rural": 1, "sus": 1, "integrar\u00e1n": 1, "consejos": 3, "comisi\u00f3n": 1, "los": 6, "establecer\u00e1": 2, "comunidades": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "forestales": 3, "medio": 1, "para": 1, "desarrollo": 1, "federal;": 1, "de": 12, "\u00f3rganos": 1, "gobierno": 1, "consultivo": 1, "que": 1, "como": 1, "acad\u00e9micos": 1, "ley": 1, "asimismo": 1, "ambiente": 1, "locales": 1, "las": 4, "enunciativa": 1, "garantizar\u00e1": 1, "j\u00f3venes": 1, "correspondientes": 1, "pueblos": 1, "caso": 1, "no": 1, "reglamentos": 1, "previstos": 1, "federativas": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "sustentable": 1, "\u00e1mbitos": 1, "estatales": 2, "leyes": 2, "y": 6, "materias": 1, "limitativa": 1, "entidades": 1, "se": 3, "con": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda comisi\u00f3n gobierno entidades_federativas integrar consejos_estatales_forestales fungir \u00f3rgano car\u00e1cter consultivo asesoramiento materia ley caso garantizar momento participaci\u00f3n representante comunidad forestal acad\u00e9mico pueblo ind\u00edgena profesional industrial sociedad civil joven mujer gobierno_federal siendo_as\u00ed manera enunciativo m\u00e1s no limitativo ley local materia reglamento establecer composici\u00f3n funcionamiento asimismo establecer vinculaci\u00f3n consejos_estatales_forestales consejos medio_ambiente desarrollo_rural_sustentable \u00e1mbito prever ley correspondiente", "TF_Etiquetado": {"industrial": 1, "manera": 1, "participaci\u00f3n": 1, "medio_ambiente": 1, "civil": 1, "acad\u00e9mico": 1, "funcionamiento": 1, "integrar": 1, "momento": 1, "consejos_estatales_forestales": 2, "sociedad": 1, "ley": 3, "reglamento": 1, "car\u00e1cter": 1, "asesoramiento": 1, "materia": 2, "correspondiente": 1, "comunidad": 1, "establecer": 2, "composici\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "consejos": 1, "ind\u00edgena": 1, "local": 1, "comisi\u00f3n": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "mujer": 1, "asimismo": 1, "forestal": 1, "gobierno": 1, "consultivo": 1, "gobierno_federal": 1, "joven": 1, "representante": 1, "pueblo": 1, "garantizar": 1, "prever": 1, "caso": 1, "no": 1, "siendo_as\u00ed": 1, "enunciativo": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "limitativo": 1, "fungir": 1, "profesional": 1, "\u00f3rgano": 1, "desarrollo_rural_sustentable": 1}}, "Art\u00edculo 152": {"contenido": " Se crea el Consejo Nacional Forestal, como \u00f3rgano de car\u00e1cter consultivo y de \r\n\r\nasesoramiento, en las materias que le se\u00f1ale esta Ley y en las que le solicite su opini\u00f3n. Adem\u00e1s, fungir\u00e1 \r\ncomo \u00f3rgano de asesor\u00eda, supervisi\u00f3n, vigilancia, evaluaci\u00f3n y seguimiento en la aplicaci\u00f3n de los \r\ncriterios de pol\u00edtica forestal y de los instrumentos de pol\u00edtica forestal previstos en esta Ley. \r\nInvariablemente deber\u00e1 solicit\u00e1rsele su opini\u00f3n en materia de planeaci\u00f3n forestal, reglamentos y normas. \r\n\r\n \r\nDicho Consejo ser\u00e1 presidido por el Titular de la Secretar\u00eda, siendo el Presidente Suplente el titular de \r\n\r\nla Comisi\u00f3n; asimismo, \u00e9ste \u00faltimo nombrar\u00e1 a un Secretario T\u00e9cnico, mismo que contar\u00e1 con un \r\nsuplente que ser\u00e1 designado por el titular de la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 5, "en": 5, "\u00e9ste": 1, "esta": 2, "consejo": 2, "titular": 3, "\u00faltimo": 1, "por": 2, "suplente": 2, "opini\u00f3n": 2, "dicho": 1, "previstos": 1, "ser\u00e1": 2, "car\u00e1cter": 1, "asesoramiento": 1, "t\u00e9cnico": 1, "presidente": 1, "asesor\u00eda": 1, "materia": 1, "le": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "fungir\u00e1": 1, "criterios": 1, "deber\u00e1": 1, "comisi\u00f3n;": 1, "designado": 1, "nacional": 1, "los": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "nombrar\u00e1": 1, "crea": 1, "vigilancia": 1, "solicite": 1, "adem\u00e1s": 1, "contar\u00e1": 1, "asimismo": 1, "pol\u00edtica": 2, "siendo": 1, "de": 11, "forestal": 4, "mismo": 1, "presidido": 1, "consultivo": 1, "se\u00f1ale": 1, "que": 4, "como": 2, "secretario": 1, "normas": 1, "ley": 2, "seguimiento": 1, "las": 2, "a": 1, "instrumentos": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 4, "reglamentos": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "solicit\u00e1rsele": 1, "un": 2, "y": 5, "materias": 1, "\u00f3rgano": 2, "invariablemente": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "creer consejo_nacional_forestal \u00f3rgano car\u00e1cter consultivo asesoramiento materia se\u00f1alar ley solicitar opini\u00f3n adem\u00e1s fungir \u00f3rgano asesor\u00eda supervisi\u00f3n vigilancia evaluaci\u00f3n seguimiento aplicaci\u00f3n criterio pol\u00edtica forestal instrumento pol\u00edtica forestal prever ley invariablemente deber solicitar opini\u00f3n planeaci\u00f3n forestal reglamento norma dicho_consejo ser presidir titular_de_la_secretar\u00eda ser presidente_suplente titular comisi\u00f3n asimismo \u00faltimo nombrar secretario_t\u00e9cnico contar suplente ser designar titular secretar\u00eda", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 3, "titular": 2, "se\u00f1alar": 1, "contar": 1, "dicho_consejo": 1, "opini\u00f3n": 2, "presidir": 1, "instrumento": 1, "\u00faltimo": 1, "nombrar": 1, "car\u00e1cter": 1, "creer": 1, "asesoramiento": 1, "asesor\u00eda": 1, "materia": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "secretario_t\u00e9cnico": 1, "deber": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "consejo_nacional_forestal": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "designar": 1, "adem\u00e1s": 1, "asimismo": 1, "pol\u00edtica": 2, "norma": 1, "forestal": 3, "consultivo": 1, "suplente": 1, "ley": 2, "seguimiento": 1, "vigilancia": 1, "presidente_suplente": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "solicitar": 2, "secretar\u00eda": 1, "titular_de_la_secretar\u00eda": 1, "fungir": 1, "\u00f3rgano": 2, "invariablemente": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF_Etiquetado": {"materia_forestal": 1, "participaci\u00f3n_social": 1}, "Cap\u00edtulo I \r": {"Art\u00edculo 146": {"contenido": " La Secretar\u00eda y la Comisi\u00f3n desarrollar\u00e1n mecanismos de vinculaci\u00f3n social para \r\nfomentar el desarrollo forestal sustentable. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "fomentar": 1, "para": 1, "la": 2, "de": 1, "forestal": 1, "desarrollo": 1, "secretar\u00eda": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "mecanismos": 1, "desarrollar\u00e1n": 1, "y": 1, "comisi\u00f3n": 1, "social": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda comisi\u00f3n desarrollar mecanismo vinculaci\u00f3n social fomentar desarrollo forestal sustentable", "TF_Etiquetado": {"desarrollo": 1, "fomentar": 1, "forestal": 1, "mecanismo": 1, "secretar\u00eda": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "desarrollar": 1, "social": 1, "comisi\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 147": {"contenido": " El Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00eda y de la Comisi\u00f3n, de acuerdo a sus \r\n\r\natribuciones, promover\u00e1 la participaci\u00f3n de la sociedad en la planeaci\u00f3n, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n \r\nde los programas e instrumentos de la pol\u00edtica forestal a que se refiere esta Ley, con base al Sistema \r\nNacional de Planeaci\u00f3n Democr\u00e1tica, convocando a las organizaciones de silvicultores, productores \r\nforestales, industriales, n\u00facleos agrarios y comunidades ind\u00edgenas, instituciones educativas y de \r\ninvestigaci\u00f3n, agrupaciones sociales y privadas, asociaciones o individuos relacionados con los servicios \r\nforestales y dem\u00e1s personas interesadas para que manifiesten su opini\u00f3n y propuestas respecto de los \r\nprogramas e instrumentos de la pol\u00edtica forestal nacional, regional, estatal, distrital, o municipal o de las \r\nDemarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "individuos": 1, "en": 1, "participaci\u00f3n": 1, "propuestas": 1, "productores": 1, "refiere": 1, "por": 1, "al": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "interesadas": 1, "asociaciones": 1, "o": 3, "sociedad": 1, "ley": 1, "sociales": 1, "n\u00facleos": 1, "esta": 1, "pol\u00edtica": 2, "opini\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 2, "la": 8, "federal": 1, "agrupaciones": 1, "educativas": 1, "manifiesten": 1, "silvicultores": 1, "nacional": 2, "los": 3, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "las": 2, "ind\u00edgenas": 1, "convocando": 1, "democr\u00e1tica": 1, "comisi\u00f3n": 1, "personas": 1, "relacionados": 1, "forestales": 2, "de": 14, "industriales": 1, "para": 1, "estatal": 1, "privadas": 1, "dise\u00f1o": 1, "forestal": 2, "programas": 2, "municipal": 1, "y": 7, "promover\u00e1": 1, "base": 1, "que": 2, "regional": 1, "sistema": 1, "e": 2, "su": 1, "m\u00e9xico": 1, "instrumentos": 2, "a": 3, "instituciones": 1, "atribuciones": 1, "ejecutivo": 1, "servicios": 1, "distrital": 1, "ciudad": 1, "organizaciones": 1, "respecto": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "comunidades": 1, "agrarios": 1, "conducto": 1, "acuerdo": 1, "territoriales": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "ejecutivo_federal conducto secretar\u00eda comisi\u00f3n acuerdo atribuci\u00f3n promover participaci\u00f3n sociedad planeaci\u00f3n dise\u00f1o aplicaci\u00f3n evaluaci\u00f3n programa instrumento pol\u00edtica forestal referir ley base sistema_nacional_de_planeaci\u00f3n_democr\u00e1tica convocar organizaci\u00f3n silvicultor productor forestal industrial n\u00facleo agrario comunidad ind\u00edgena instituci\u00f3n educativo investigaci\u00f3n agrupaci\u00f3n social privar asociaci\u00f3n individuo relacionar servicio forestal persona interesar manifestar opini\u00f3n propuesta programa instrumento pol\u00edtica forestal nacional regional estatal distrital municipal demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico", "TF_Etiquetado": {"industrial": 1, "participaci\u00f3n": 1, "educativo": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "sistema_nacional_de_planeaci\u00f3n_democr\u00e1tica": 1, "persona": 1, "instituci\u00f3n": 1, "instrumento": 2, "sociedad": 1, "silvicultor": 1, "propuesta": 1, "servicio": 1, "pol\u00edtica": 2, "privar": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "comunidad": 1, "agrupaci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "convocar": 1, "relacionar": 1, "n\u00facleo": 1, "manifestar": 1, "municipal": 1, "dise\u00f1o": 1, "forestal": 4, "acuerdo": 1, "regional": 1, "base": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "productor": 1, "interesar": 1, "referir": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "individuo": 1, "agrario": 1, "ejecutivo_federal": 1, "estatal": 1, "secretar\u00eda": 1, "opini\u00f3n": 1, "programa": 2, "conducto": 1, "promover": 1, "ind\u00edgena": 1, "distrital": 1, "social": 1}}, "TF_Etiquetado": {"materia_forestal": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "participaci\u00f3n_social": 1}, "Art\u00edculo 151": {"contenido": " La Comisi\u00f3n, para la realizaci\u00f3n de las actividades previstas en este cap\u00edtulo, \r\npromover\u00e1 la creaci\u00f3n de empresas para el aprovechamiento forestal sustentable, la conservaci\u00f3n de las \r\ncuencas h\u00eddricas, la forestaci\u00f3n y la reforestaci\u00f3n, para lo cual deber\u00e1 coordinarse con las dependencias \r\nde la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal competentes y con los gobiernos de las Entidades Federativas, de \r\nlos Municipios y de las Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, con el objeto de apoyar las \r\nlabores del sector social y privado en esta materia. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"sector": 1, "este": 1, "en": 2, "previstas": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "el": 2, "administraci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "h\u00eddricas": 1, "cap\u00edtulo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "objeto": 1, "la": 8, "federal": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "los": 2, "empresas": 1, "demarcaciones": 1, "cual": 1, "esta": 1, "privado": 1, "dependencias": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 1, "apoyar": 1, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "coordinarse": 1, "de": 10, "forestal": 1, "materia": 1, "gobiernos": 1, "promover\u00e1": 1, "territoriales": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 6, "labores": 1, "entidades": 1, "p\u00fablica": 1, "federativas": 1, "creaci\u00f3n": 1, "del": 1, "social": 1, "y": 4, "competentes": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "con": 3}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n realizaci\u00f3n actividad prever cap\u00edtulo promover creaci\u00f3n empresa aprovechamiento forestal sustentable conservaci\u00f3n cuenca h\u00eddrico forestaci\u00f3n reforestaci\u00f3n deber coordinar dependencia administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal competente gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico objeto apoyar labor sector social privar materia", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "empresa": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "h\u00eddrico": 1, "coordinar": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "deber": 1, "cap\u00edtulo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "privar": 1, "objeto": 1, "actividad": 1, "labor": 1, "entidades_federativas": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "apoyar": 1, "forestal": 1, "materia": 1, "gobierno": 1, "cuenca": 1, "competente": 1, "municipios": 1, "dependencia": 1, "creaci\u00f3n": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "social": 1, "promover": 1, "reforestaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 150": {"contenido": " La Federaci\u00f3n fomentar\u00e1 las acciones voluntarias de conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y \r\n\r\nrestauraci\u00f3n forestal que lleven a cabo los particulares, mediante: \r\n \r\nI. La celebraci\u00f3n de convenios entre la Comisi\u00f3n y los particulares, a efecto de ejecutar \r\n\r\nproyectos especiales que multipliquen recursos para constituir reservas forestales, \r\npreviendo los aspectos relativos a su administraci\u00f3n y los derechos de los propietarios y \r\nleg\u00edtimos poseedores de los recursos forestales; \r\n\r\n \r\nII. Las medidas que a juicio de la Comisi\u00f3n, previa opini\u00f3n del Consejo, contribuyan de \r\n\r\nmanera especial a la conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y restauraci\u00f3n de la biodiversidad forestal \r\ny de las tierras afectadas por desertificaci\u00f3n, y \r\n\r\n \r\nIII. La determinaci\u00f3n de los compromisos que contraigan y de las obligaciones que asuman, \r\n\r\nen los t\u00e9rminos de los programas de manejo forestal. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"propietarios": 1, "administraci\u00f3n": 1, "manera": 1, "cabo": 1, "consejo": 1, "especiales": 1, "derechos": 1, "por": 1, "forestales": 1, "reservas": 1, "ii": 1, "leg\u00edtimos": 1, "opini\u00f3n": 1, "efecto": 1, "previendo": 1, "recursos": 2, "poseedores": 1, "afectadas": 1, "juicio": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "aspectos": 1, "la": 7, "contraigan": 1, "convenios": 1, "obligaciones": 1, "los": 9, "en": 1, "del": 1, "acciones": 1, "biodiversidad": 1, "comisi\u00f3n": 2, "celebraci\u00f3n": 1, "constituir": 1, "mediante:": 1, "contribuyan": 1, "para": 1, "voluntarias": 1, "manejo": 1, "relativos": 1, "de": 13, "forestal": 3, "tierras": 1, "programas": 1, "que": 5, "desertificaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "previa": 1, "iii": 1, "medidas": 1, "fomentar\u00e1": 1, "las": 4, "a": 5, "determinaci\u00f3n": 1, "compromisos": 1, "entre": 1, "multipliquen": 1, "i": 1, "particulares": 2, "especial": 1, "su": 1, "forestales;": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "protecci\u00f3n": 2, "proyectos": 1, "y": 8, "federaci\u00f3n": 1, "lleven": 1, "asuman": 1, "ejecutar": 1}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n fomentar acci\u00f3n voluntario conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n forestal llevar_a_cabo particular i._la celebraci\u00f3n convenio comisi\u00f3n particular ejecutar proyecto especial multiplicar recurso constituir reserva forestal prever aspecto relativo administraci\u00f3n derecho propietario leg\u00edtimo poseedor recurso forestal ii medida juicio comisi\u00f3n previo opini\u00f3n consejo contribuir manera especial conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n biodiversidad forestal tierra afectar desertificaci\u00f3n iii determinaci\u00f3n compromiso contraer obligaci\u00f3n asumir t\u00e9rmino programa manejo forestal", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "fomentar": 1, "consejo": 1, "t\u00e9rmino": 1, "manejo": 1, "ii": 1, "administraci\u00f3n": 1, "manera": 1, "relativo": 1, "multiplicar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "iii": 1, "poseedor": 1, "leg\u00edtimo": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 2, "celebraci\u00f3n": 1, "programa": 1, "especial": 2, "acci\u00f3n": 1, "contribuir": 1, "forestal": 5, "obligaci\u00f3n": 1, "voluntario": 1, "convenio": 1, "federaci\u00f3n": 1, "previo": 1, "particular": 2, "aspecto": 1, "asumir": 1, "medida": 1, "tierra": 1, "derecho": 1, "constituir": 1, "propietario": 1, "compromiso": 1, "i_la": 1, "recurso": 2, "juicio": 1, "biodiversidad": 1, "afectar": 1, "opini\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "protecci\u00f3n": 2, "desertificaci\u00f3n": 1, "proyecto": 1, "contraer": 1, "reserva": 1, "ejecutar": 1}}, "Art\u00edculo 148": {"contenido": " Los acuerdos y convenios que en materia forestal celebre la Comisi\u00f3n con personas \r\n\r\nf\u00edsicas o morales del sector p\u00fablico, social o privado, podr\u00e1n versar sobre todos los aspectos \r\nconsiderados en los instrumentos de planeaci\u00f3n del desarrollo forestal sustentable, as\u00ed como coadyuvar \r\nen labores de vigilancia forestal y dem\u00e1s acciones forestales operativas previstas en esta Ley. \r\n\r\n \r\nDichos acuerdos y convenios tomar\u00e1n en consideraci\u00f3n la relaci\u00f3n e integraci\u00f3n que se da entre el \r\n\r\nbosque y la industria, entre el sector propietario del monte con el sector privado en la industria, o de \r\ncompetitividad, en la cual los grupos privados, campesinos, empresarial y gubernamental, definan los \r\nprogramas que deban solucionarse a corto, mediano y largo plazo. \r\n\r\n \r", "TF": {"sector": 3, "operativas": 1, "monte": 1, "en": 7, "previstas": 1, "celebre": 1, "el": 3, "entre": 2, "sustentable": 1, "dichos": 1, "empresarial": 1, "considerados": 1, "gubernamental": 1, "definan": 1, "esta": 1, "propietario": 1, "materia": 1, "instrumentos": 1, "aspectos": 1, "la": 5, "cual": 1, "bosque": 1, "convenios": 2, "versar": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "relaci\u00f3n": 1, "deban": 1, "morales": 1, "personas": 1, "mediano": 1, "del": 3, "vigilancia": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "todos": 1, "f\u00edsicas": 1, "forestales": 1, "competitividad": 1, "integraci\u00f3n": 1, "sobre": 1, "acuerdos": 2, "de": 3, "forestal": 3, "privados": 1, "da": 1, "solucionarse": 1, "que": 3, "como": 1, "ley": 1, "coadyuvar": 1, "p\u00fablico": 1, "campesinos": 1, "labores": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "podr\u00e1n": 1, "e": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "tomar\u00e1n": 1, "o": 3, "corto": 1, "grupos": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 2, "industria": 2, "social": 1, "y": 6, "programas": 1, "largo": 1, "plazo": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "acuerdo convenio materia forestal celebrar comisi\u00f3n persona f\u00edsico moral sector p\u00fablico social privar poder versar aspecto considerar instrumento planeaci\u00f3n desarrollo forestal sustentable coadyuvar labor vigilancia forestal acci\u00f3n forestal operativo prever ley decir acuerdo convenio tomar consideraci\u00f3n relaci\u00f3n integraci\u00f3n dar bosque industria sector propietario monte sector privar industria competitividad grupo privar campesino empresarial gubernamental definir programa deber solucionar corto mediano largo plazo", "TF_Etiquetado": {"sector": 3, "monte": 1, "corto": 1, "sustentable": 1, "moral": 1, "instrumento": 1, "empresarial": 1, "campesino": 1, "gubernamental": 1, "deber": 1, "propietario": 1, "materia": 1, "privar": 3, "planeaci\u00f3n": 1, "bosque": 1, "definir": 1, "versar": 1, "labor": 1, "relaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "f\u00edsico": 1, "mediano": 1, "prever": 1, "poder": 1, "industria": 2, "programa": 1, "tomar": 1, "persona": 1, "integraci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 1, "forestal": 4, "convenio": 2, "dar": 1, "solucionar": 1, "aspecto": 1, "ley": 1, "grupo": 1, "coadyuvar": 1, "p\u00fablico": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 1, "plazo": 1, "celebrar": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "considerar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "competitividad": 1, "social": 1, "acuerdo": 2, "operativo": 1, "largo": 1}}, "Art\u00edculo 149": {"contenido": " El Consejo o los Consejos a que se refiere el cap\u00edtulo II de este T\u00edtulo, seg\u00fan \r\n\r\ncorresponda, podr\u00e1n proponer a la Secretar\u00eda y a la Comisi\u00f3n lineamientos para promover la \r\nparticipaci\u00f3n de los sectores social y privado en la planeaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de las actividades tendientes \r\na incrementar la calidad y eficiencia en la conservaci\u00f3n, producci\u00f3n, protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n, ordenaci\u00f3n, \r\naprovechamiento, manejo, industrializaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y desarrollo forestal sustentable de la \r\nregi\u00f3n, Entidad Federativa, Municipio o Demarcaci\u00f3n Territorial de la Ciudad de M\u00e9xico, de que se trate. \r\nTambi\u00e9n propondr\u00e1n normas y participar\u00e1n en la consulta de Normas Oficiales Mexicanas. \r\n\r\n \r\nLos due\u00f1os de los recursos naturales, ejidos, comunidades, peque\u00f1os propietarios, las \r\n\r\norganizaciones de productores forestales y silvicultores, y dem\u00e1s personas interesadas, podr\u00e1n elaborar \r\npropuestas de pol\u00edticas de desarrollo, financiamiento y fomento en materia forestal, las cuales ser\u00e1n \r\nconcertadas con la Secretar\u00eda, la Comisi\u00f3n y con las dependencias competentes de la Administraci\u00f3n \r\nP\u00fablica Federal y con los gobiernos de las Entidades Federativas, para su aplicaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"productores": 1, "participaci\u00f3n": 1, "propietarios": 1, "elaborar": 1, "ciudad": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "participar\u00e1n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 12, "actividades": 1, "lineamientos": 1, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "forestales": 1, "de": 14, "municipio": 1, "desarrollo": 2, "promover": 1, "competentes": 1, "el": 2, "en": 4, "due\u00f1os": 1, "tambi\u00e9n": 1, "interesadas": 1, "aprovechamiento": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "peque\u00f1os": 1, "federal": 1, "regi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "manejo": 1, "financiamiento": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 1, "proponer": 1, "podr\u00e1n": 2, "o": 2, "social": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "trate": 1, "pol\u00edticas": 1, "administraci\u00f3n": 1, "consejo": 1, "refiere": 1, "corresponda": 1, "entidades": 1, "los": 5, "ejidos": 1, "ser\u00e1n": 1, "eficiencia": 1, "consejos": 1, "dependencias": 1, "para": 2, "forestal": 2, "concertadas": 1, "seg\u00fan": 1, "naturales": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "este": 1, "mexicanas": 1, "propuestas": 1, "incrementar": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "su": 1, "recursos": 1, "consulta": 1, "federativa": 1, "cap\u00edtulo": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "silvicultores": 1, "comisi\u00f3n": 2, "ordenaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "tendientes": 1, "calidad": 1, "normas": 2, "t\u00edtulo": 1, "sectores": 1, "las": 5, "a": 4, "propondr\u00e1n": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "organizaciones": 1, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "y": 11, "con": 3, "se": 2}, "Etiquetado": "consejo consejos referir cap\u00edtulo ii t\u00edtulo corresponder poder proponer secretar\u00eda comisi\u00f3n lineamiento promover participaci\u00f3n sector social privar planeaci\u00f3n realizaci\u00f3n actividad tendientes incrementar calidad eficiencia conservaci\u00f3n producci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n ordenaci\u00f3n aprovechamiento manejo industrializaci\u00f3n comercializaci\u00f3n desarrollo forestal sustentable regi\u00f3n entidad_federativa municipio demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico tratar tambi\u00e9n proponer norma participar consulta normas_oficiales_mexicanas due\u00f1o recurso natural ejido comunidad peque\u00f1o propietario organizaci\u00f3n productor forestal silvicultor persona interesar poder elaborar propuesta pol\u00edtica desarrollo financiamiento fomento materia forestal ser concertar secretar\u00eda comisi\u00f3n dependencia competente administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal gobierno entidades_federativas aplicaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "participaci\u00f3n": 1, "consejo": 1, "tambi\u00e9n": 1, "ejido": 1, "silvicultor": 1, "elaborar": 1, "incrementar": 1, "tratar": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "due\u00f1o": 1, "consulta": 1, "propuesta": 1, "propietario": 1, "cap\u00edtulo": 1, "ser": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "privar": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "comunidad": 1, "actividad": 1, "municipio": 1, "eficiencia": 1, "entidad_federativa": 1, "consejos": 1, "interesar": 1, "participar": 1, "poder": 2, "protecci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "manejo": 1, "persona": 1, "financiamiento": 1, "desarrollo": 2, "norma": 1, "forestal": 3, "materia": 1, "corresponder": 1, "regi\u00f3n": 1, "lineamiento": 1, "tendientes": 1, "calidad": 1, "concertar": 1, "peque\u00f1o": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "productor": 1, "competente": 1, "t\u00edtulo": 1, "producci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "referir": 1, "proponer": 2, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "natural": 1, "recurso": 1, "gobierno": 1, "dependencia": 1, "comisi\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 2, "pol\u00edtica": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "social": 1, "promover": 1, "aprovechamiento": 1}}, "TF": {"": 1, "materia": 1, "en": 1, "participaci\u00f3n": 1, "la": 2, "de": 1, "forestal": 1, "social": 1, "y": 1, "concertaci\u00f3n": 1}, "nombre": "\nDe la Participaci\u00f3n Social y la Concertaci\u00f3n en Materia Forestal \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r.", "Etiquetado": "participaci\u00f3n_social concertaci\u00f3n materia_forestal"}, "TF": {"materia": 1, "en": 1, "participaci\u00f3n": 1, "la": 1, "de": 1, "forestal": 1, "social": 1}, "nombre": "\nDe la Participaci\u00f3n Social en Materia Forestal \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "participaci\u00f3n_social materia_forestal"}, "T\u00cdTULO QUINTO \r": {"Cap\u00edtulo V \r": {"Art\u00edculo 133": {"contenido": " Lo dispuesto en el art\u00edculo anterior, ser\u00e1 aplicable con independencia de que se cuente \r\n\r\no no con las autorizaciones, permisos o licencias correspondientes o se cause un da\u00f1o a los ecosistemas \r\nforestales a que se refiere este art\u00edculo. \r\n\r\n \r\nDe igual forma, se entender\u00e1 sin perjuicio de las sanciones administrativas que en su caso procedan y \r\n\r\nde las sanciones o penas en que incurran los responsables, de conformidad con las disposiciones legales \r\naplicables. \r\n\r\n \r\nToda persona f\u00edsica o moral que ocasione directa o indirectamente un da\u00f1o a los recursos forestales, \r\n\r\nlos ecosistemas y sus componentes, estar\u00e1 obligada a repararlo o compensarlo, de conformidad con lo \r\ndispuesto en la Ley Federal de Responsabilidad Ambiental. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"anterior": 1, "el": 1, "en": 4, "estar\u00e1": 1, "este": 1, "repararlo": 1, "aplicable": 1, "recursos": 1, "toda": 1, "moral": 1, "art\u00edculo": 2, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "legales": 1, "permisos": 1, "responsabilidad": 1, "forma": 1, "disposiciones": 1, "no": 1, "federal": 1, "lo": 2, "cuente": 1, "directa": 1, "f\u00edsica": 1, "igual": 1, "los": 4, "sus": 1, "procedan": 1, "indirectamente": 1, "refiere": 1, "su": 1, "cause": 1, "sin": 1, "incurran": 1, "penas": 1, "forestales": 2, "persona": 1, "componentes": 1, "obligada": 1, "compensarlo": 1, "de": 7, "entender\u00e1": 1, "ambiental": 1, "que": 5, "independencia": 1, "responsables": 1, "licencias": 1, "ley": 1, "dispuesto": 2, "ocasione": 1, "administrativas": 1, "las": 4, "a": 4, "correspondientes": 1, "la": 1, "caso": 1, "ecosistemas": 2, "autorizaciones": 1, "o": 7, "un": 2, "conformidad": 2, "sanciones": 2, "y": 2, "perjuicio": 1, "da\u00f1o": 2, "se": 4, "con": 4}, "Etiquetado": "disponer art\u00edculo anterior ser aplicable independencia contar no autorizaci\u00f3n permiso licencia correspondiente causar da\u00f1o ecosistema forestal referir art\u00edculo igual forma entender sanci\u00f3n administrativo caso proceder sanci\u00f3n pena incurrir responsable conformidad disposici\u00f3n legal aplicable persona f\u00edsico moral ocasionar directo indirectamente da\u00f1o recurso forestal ecosistema componente estar obligar reparar compensar conformidad disponer ley_federal_de_responsabilidad_ambiental", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "causar": 1, "ser": 1, "directo": 1, "permiso": 1, "indirectamente": 1, "moral": 1, "art\u00edculo": 2, "contar": 1, "forma": 1, "correspondiente": 1, "no": 1, "obligar": 1, "legal": 1, "igual": 1, "responsable": 1, "estar": 1, "administrativo": 1, "f\u00edsico": 1, "sanci\u00f3n": 2, "reparar": 1, "licencia": 1, "conformidad": 2, "ocasionar": 1, "componente": 1, "persona": 1, "incurrir": 1, "pena": 1, "forestal": 2, "independencia": 1, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 1, "caso": 1, "referir": 1, "compensar": 1, "recurso": 1, "disponer": 2, "aplicable": 2, "disposici\u00f3n": 1, "proceder": 1, "entender": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 2, "da\u00f1o": 2}}, "Art\u00edculo 132": {"contenido": " Cuando la Comisi\u00f3n, con base en estudios t\u00e9cnicos, determine la existencia de un \r\n\r\nriesgo a los ecosistemas forestales, notificar\u00e1 a los propietarios y poseedores de terrenos forestales, o \r\naquellos que resultaren afectados, la ejecuci\u00f3n de las actividades necesarias para evitar o reducir la \r\nsituaci\u00f3n de riesgo, con el apercibimiento de que en caso de no realizarlas en el t\u00e9rmino que se conceda \r\npara ello, la Comisi\u00f3n realizar\u00e1 los trabajos correspondientes con cargo a los obligados. El monto de las \r\nerogaciones que se realicen ser\u00e1 considerado como cr\u00e9dito fiscal y su recuperaci\u00f3n ser\u00e1 mediante el \r\nprocedimiento econ\u00f3mico coactivo correspondiente. \r\n\r\n \r", "TF": {"propietarios": 1, "procedimiento": 1, "en": 3, "ejecuci\u00f3n": 1, "considerado": 1, "el": 4, "monto": 1, "t\u00e9rmino": 1, "coactivo": 1, "cuando": 1, "aquellos": 1, "trabajos": 1, "terrenos": 1, "su": 1, "determine": 1, "ser\u00e1": 2, "necesarias": 1, "poseedores": 1, "cargo": 1, "correspondiente": 1, "realicen": 1, "la": 5, "actividades": 1, "riesgo": 2, "situaci\u00f3n": 1, "estudios": 1, "los": 4, "afectados": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "econ\u00f3mico": 1, "comisi\u00f3n": 2, "existencia": 1, "notificar\u00e1": 1, "fiscal": 1, "forestales": 2, "ello": 1, "resultaren": 1, "para": 2, "de": 7, "cr\u00e9dito": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "base": 1, "que": 4, "no": 1, "como": 1, "las": 2, "a": 3, "mediante": 1, "reducir": 1, "caso": 1, "ecosistemas": 1, "o": 2, "realizarlas": 1, "erogaciones": 1, "evitar": 1, "un": 1, "realizar\u00e1": 1, "y": 2, "obligados": 1, "apercibimiento": 1, "correspondientes": 1, "conceda": 1, "se": 2, "con": 3}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n base estudio t\u00e9cnico determinar existencia riesgo ecosistema forestal notificar propietario poseedor terreno forestal resultar afectado ejecuci\u00f3n actividad necesario evitar reducir situaci\u00f3n riesgo apercibimiento no realizar t\u00e9rmino conceder comisi\u00f3n realizar trabajo correspondiente cargo obligar monto erogaci\u00f3n realizar ser considerar cr\u00e9dito fiscal recuperaci\u00f3n ser procedimiento econ\u00f3mico coactivo correspondiente", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "riesgo": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 2, "monto": 1, "t\u00e9rmino": 1, "afectado": 1, "procedimiento": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "propietario": 1, "correspondiente": 2, "no": 1, "actividad": 1, "poseedor": 1, "situaci\u00f3n": 1, "cr\u00e9dito": 1, "resultar": 1, "comisi\u00f3n": 2, "trabajo": 1, "existencia": 1, "conceder": 1, "fiscal": 1, "cargo": 1, "forestal": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "base": 1, "realizar": 3, "ecosistema": 1, "terreno": 1, "notificar": 1, "necesario": 1, "reducir": 1, "determinar": 1, "considerar": 1, "coactivo": 1, "evitar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "apercibimiento": 1, "obligar": 1}}, "TF_Etiquetado": {"ecosistemas": 1, "componentes": 1}, "TF": {"": 1, "ecosistemas": 1, "sus": 1, "componentes": 1, "o": 1}, "nombre": "\n\r\nEcosistemas o sus Componentes \r\n \r.", "Etiquetado": "ecosistemas componentes"}, "Cap\u00edtulo II \r": {"Art\u00edculo 120": {"contenido": " Los propietarios y poseedores de los terrenos forestales y preferentemente forestales y \r\n\r\nsus colindantes, que realicen el aprovechamiento de recursos forestales, la forestaci\u00f3n o plantaciones \r\nforestales comerciales y reforestaci\u00f3n, as\u00ed como los prestadores de servicios forestales responsables de \r\nlos mismos y los encargados de la administraci\u00f3n de las \u00e1reas naturales protegidas, estar\u00e1n obligados a \r\nejecutar trabajos de manejo de combustibles, y prevenci\u00f3n cultural y realizar el ataque inicial de los \r\nincendios forestales, en los t\u00e9rminos de los programas de manejo y las autorizaciones correspondientes, \r\nas\u00ed como en los t\u00e9rminos de las Normas Oficiales Mexicanas aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"propietarios": 1, "servicios": 1, "administraci\u00f3n": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "\u00e1reas": 1, "el": 2, "mismos": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "en": 2, "prestadores": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "poseedores": 1, "plantaciones": 1, "realicen": 1, "inicial": 1, "la": 2, "as\u00ed": 2, "los": 9, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 2, "oficiales": 1, "colindantes": 1, "comerciales": 1, "realizar": 1, "forestales": 6, "aplicables": 1, "manejo": 2, "de": 12, "programas": 1, "cultural": 1, "que": 1, "como": 2, "responsables": 1, "normas": 1, "mexicanas": 1, "ataque": 1, "naturales": 1, "las": 3, "a": 1, "trabajos": 1, "protegidas": 1, "ejecutar": 1, "correspondientes": 1, "incendios": 1, "autorizaciones": 1, "o": 1, "y": 8, "obligados": 1, "encargados": 1, "combustibles": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "estar\u00e1n": 1}, "Etiquetado": "propietario poseedor terreno forestal preferentemente forestal colindante realizar aprovechamiento recurso forestal forestaci\u00f3n plantaci\u00f3n forestal comercial reforestaci\u00f3n prestador servicio forestal responsable mismo encargar administraci\u00f3n \u00e1rea natural proteger estar obligar ejecutar trabajo manejo combustible prevenci\u00f3n cultural realizar ataque inicial incendio forestal t\u00e9rmino programa manejo autorizaci\u00f3n correspondiente t\u00e9rmino normas_oficiales_mexicanas aplicable", "TF_Etiquetado": {"administraci\u00f3n": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "obligar": 1, "t\u00e9rmino": 2, "colindante": 1, "preferentemente": 1, "proteger": 1, "aprovechamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "ataque": 1, "servicio": 1, "propietario": 1, "correspondiente": 1, "inicial": 1, "poseedor": 1, "responsable": 1, "estar": 1, "trabajo": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "manejo": 2, "comercial": 1, "prestador": 1, "combustible": 1, "forestal": 6, "encargar": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "cultural": 1, "\u00e1rea": 1, "incendio": 1, "natural": 1, "realizar": 2, "terreno": 1, "recurso": 1, "aplicable": 1, "programa": 1, "mismo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1}}, "Art\u00edculo 121": {"contenido": " Los propietarios y leg\u00edtimos poseedores de terrenos forestales est\u00e1n obligados a llevar a \r\n\r\ncabo, en caso de incendio, la restauraci\u00f3n de la superficie afectada en el plazo m\u00e1ximo de dos a\u00f1os, \r\ndebiendo ser restaurada la cubierta vegetal afectada; cuando la regeneraci\u00f3n natural no sea posible, la \r\nrestauraci\u00f3n se har\u00e1 mediante la reforestaci\u00f3n, poniendo especial atenci\u00f3n a la prevenci\u00f3n, control y \r\ncombate de plagas y enfermedades. \r\n\r\n \r\nCuando los propietarios y leg\u00edtimos poseedores de los predios da\u00f1ados demuestren su imposibilidad \r\n\r\npara cumplir directamente, podr\u00e1n solicitar fundadamente a las autoridades municipales, de las \r\nDemarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, de las Entidades Federativas o de la Federaci\u00f3n, el \r\napoyo para realizar dichos trabajos. De igual manera, los titulares o poseedores de los predios afectados \r\nque no hayan sido responsables del incendio, podr\u00e1n solicitar el apoyo para los trabajos de restauraci\u00f3n, \r\nen los t\u00e9rminos que se establezcan como instrumentos econ\u00f3micos o se prevean en el Reglamento. \r\n\r\n \r\nTranscurrido el plazo de dos a\u00f1os sin que el propietario o leg\u00edtimo poseedor hubiera procedido a la \r\n\r\nrestauraci\u00f3n, la Comisi\u00f3n realizar\u00e1 los trabajos correspondientes con cargo a ellos, quienes deber\u00e1n \r\npagar la contraprestaci\u00f3n respectiva en los t\u00e9rminos de las disposiciones aplicables, que tendr\u00e1 el \r\ncar\u00e1cter de cr\u00e9dito fiscal y su recuperaci\u00f3n ser\u00e1 mediante el procedimiento econ\u00f3mico coactivo \r\ncorrespondiente. \r\n\r\n \r\nCuando los propietarios y leg\u00edtimos poseedores de terrenos forestales que hayan sido afectados por \r\n\r\nincendio, comprueben fehacientemente que los da\u00f1os sean de una magnitud tal que requieran de un \r\nproceso de restauraci\u00f3n mayor a los dos a\u00f1os, podr\u00e1n acudir ante la Comisi\u00f3n para solicitar la ampliaci\u00f3n \r\nde plazo a que se refieren los primeros p\u00e1rrafos de este art\u00edculo, as\u00ed como la gesti\u00f3n de apoyos mediante \r\nlos programas federales y de las Entidades Federativas, aplicables. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"fundadamente": 1, "fehacientemente": 1, "cubierta": 1, "manera": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "reglamento": 1, "mayor": 1, "as\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 15, "procedido": 1, "quienes": 1, "igual": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micos": 1, "restaurada": 1, "forestales": 2, "por": 1, "de": 25, "afectada;": 1, "hayan": 2, "enfermedades": 1, "car\u00e1cter": 1, "incendio": 3, "correspondientes": 1, "tendr\u00e1": 1, "afectados": 2, "directamente": 1, "coactivo": 1, "comisi\u00f3n": 2, "sido": 2, "el": 8, "federales": 1, "en": 5, "cabo": 1, "gesti\u00f3n": 1, "sean": 1, "sea": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "realizar\u00e1": 1, "apoyo": 2, "da\u00f1os": 1, "cargo": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "poseedor": 1, "poseedores": 4, "leg\u00edtimo": 1, "restauraci\u00f3n": 5, "municipales": 1, "pagar": 1, "atenci\u00f3n": 1, "refieren": 1, "combate": 1, "que": 8, "como": 2, "superficie": 1, "har\u00e1": 1, "m\u00e9xico": 1, "realizar": 1, "a\u00f1os": 3, "plazo": 3, "demuestren": 1, "solicitar": 3, "autoridades": 1, "cumplir": 1, "una": 1, "requieran": 1, "dichos": 1, "federativas": 2, "con": 1, "propietarios": 3, "hubiera": 1, "cuando": 3, "terrenos": 2, "procedimiento": 1, "aplicables": 2, "ser\u00e1": 1, "ante": 1, "afectada": 1, "ser": 1, "poniendo": 1, "cr\u00e9dito": 1, "titulares": 1, "entidades": 2, "apoyos": 1, "comprueben": 1, "los": 14, "magnitud": 1, "demarcaciones": 1, "ellos": 1, "transcurrido": 1, "fiscal": 1, "para": 4, "da\u00f1ados": 1, "podr\u00e1n": 3, "econ\u00f3mico": 1, "territoriales": 1, "vegetal": 1, "caso": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "llevar": 1, "un": 1, "del": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "imposibilidad": 1, "acudir": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "control": 1, "este": 1, "leg\u00edtimos": 3, "plagas": 1, "trabajos": 3, "primeros": 1, "proceso": 1, "o": 4, "tal": 1, "t\u00e9rminos": 2, "m\u00e1ximo": 1, "propietario": 1, "predios": 2, "respectiva": 1, "no": 2, "mediante": 3, "sin": 1, "especial": 1, "programas": 1, "prevean": 1, "correspondiente": 1, "federaci\u00f3n": 1, "responsables": 1, "las": 5, "a": 8, "obligados": 1, "natural": 1, "posible": 1, "su": 2, "establezcan": 1, "est\u00e1n": 1, "contraprestaci\u00f3n": 1, "debiendo": 1, "y": 7, "dos": 3, "se": 4}, "Etiquetado": "propietario leg\u00edtimo poseedor terreno forestal estar obligar llevar_a_cabo incendio restauraci\u00f3n superficie afectar plazo m\u00e1ximo a\u00f1o deber ser restaurar cubierta vegetal afectado regeneraci\u00f3n natural no ser posible restauraci\u00f3n hacer reforestaci\u00f3n poner especial atenci\u00f3n prevenci\u00f3n control combate plaga enfermedad propietario leg\u00edtimo poseedor predio da\u00f1ar demostrar imposibilidad cumplir directamente poder solicitar fundadamente autoridad municipal demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico entidades_federativas federaci\u00f3n apoyo realizar decir trabajo igual manera titular poseedor predio afectar no haber ser responsable incendio poder solicitar apoyo trabajo restauraci\u00f3n t\u00e9rmino establecer instrumento econ\u00f3mico prever reglamento transcurrir plazo a\u00f1o propietario leg\u00edtimo poseedor haber proceder restauraci\u00f3n comisi\u00f3n realizar trabajo correspondiente cargo deber pagar contraprestaci\u00f3n respectivo t\u00e9rmino disposici\u00f3n aplicable tener car\u00e1cter cr\u00e9dito fiscal recuperaci\u00f3n ser procedimiento econ\u00f3mico coactivo correspondiente propietario leg\u00edtimo poseedor terreno forestal haber ser afectar incendio comprobar fehacientemente da\u00f1o ser magnitud requerir proceso restauraci\u00f3n mayor a\u00f1o poder acudir comisi\u00f3n solicitar ampliaci\u00f3n plazo referir 1 p\u00e1rrafo art\u00edculo gesti\u00f3n apoyo programa federal entidades_federativas aplicable", "TF_Etiquetado": {"fundadamente": 1, "fehacientemente": 1, "cubierta": 1, "reglamento": 1, "tener": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "llevar_a_cabo": 1, "art\u00edculo": 1, "da\u00f1ar": 1, "manera": 1, "mayor": 1, "igual": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "decir": 1, "comprobar": 1, "establecer": 1, "municipal": 1, "car\u00e1cter": 1, "incendio": 3, "referir": 1, "directamente": 1, "coactivo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "ser": 6, "gesti\u00f3n": 1, "haber": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "apoyo": 3, "cargo": 1, "requerir": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "poseedor": 5, "leg\u00edtimo": 4, "estar": 1, "entidades_federativas": 2, "proceder": 1, "enfermedad": 1, "pagar": 1, "atenci\u00f3n": 1, "superficie": 1, "realizar": 2, "terreno": 2, "plazo": 3, "demostrar": 1, "solicitar": 3, "cumplir": 1, "federaci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "afectado": 1, "instrumento": 1, "combate": 1, "cr\u00e9dito": 1, "responsable": 1, "prever": 1, "poder": 3, "trabajo": 3, "hacer": 1, "forestal": 2, "econ\u00f3mico": 2, "vegetal": 1, "aplicable": 2, "afectar": 3, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 5, "imposibilidad": 1, "acudir": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "control": 1, "t\u00e9rmino": 2, "proceso": 1, "m\u00e1ximo": 1, "deber": 2, "propietario": 4, "correspondiente": 2, "titular": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "obligar": 1, "1": 1, "transcurrir": 1, "comisi\u00f3n": 2, "especial": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "poner": 1, "autoridad": 1, "a\u00f1o": 3, "fiscal": 1, "predio": 2, "natural": 1, "posible": 1, "restaurar": 1, "plaga": 1, "magnitud": 1, "contraprestaci\u00f3n": 1, "programa": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 117": {"contenido": " La Secretar\u00eda dictar\u00e1 las Normas Oficiales Mexicanas que regir\u00e1n el manejo del fuego, \r\n\r\npara evaluar los da\u00f1os, restaurar el \u00e1rea afectada por incendio y establecer los m\u00e9todos de manejo del \r\nfuego en los terrenos forestales, temporalmente forestales, agropecuarios y colindantes, as\u00ed como los \r\nprocedimientos para establecer el Sistema de Calificaci\u00f3n para el manejo del fuego y el Sistema de \r\nComando de Incidentes para el manejo del fuego en ecosistemas forestales. \r\n\r\n \r\nQuienes hagan uso del fuego en contravenci\u00f3n de lo dispuesto en las normas mencionadas, recibir\u00e1n \r\n\r\nlas sanciones que prev\u00e9 la presente Ley, sin perjuicio de las establecidas en los ordenamientos penales. \r\n \r", "TF": {"el": 6, "mexicanas": 1, "en": 5, "hagan": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "sistema": 2, "por": 1, "evaluar": 1, "fuego": 5, "establecidas": 1, "terrenos": 1, "penales": 1, "prev\u00e9": 1, "ley": 1, "sanciones": 1, "afectada": 1, "temporalmente": 1, "m\u00e9todos": 1, "presente": 1, "la": 2, "uso": 1, "lo": 1, "quienes": 1, "da\u00f1os": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "regir\u00e1n": 1, "forestales": 3, "procedimientos": 1, "oficiales": 1, "colindantes": 1, "sin": 1, "recibir\u00e1n": 1, "ordenamientos": 1, "manejo": 4, "establecer": 2, "para": 4, "dictar\u00e1": 1, "de": 6, "incidentes": 1, "que": 2, "\u00e1rea": 1, "como": 1, "incendio": 1, "normas": 2, "agropecuarios": 1, "dispuesto": 1, "las": 4, "contravenci\u00f3n": 1, "restaurar": 1, "ecosistemas": 1, "secretar\u00eda": 1, "mencionadas": 1, "del": 5, "comando": 1, "y": 3, "perjuicio": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda dictar normas_oficiales_mexicanas regir manejo fuego evaluar da\u00f1o restaurar \u00e1rea afectar incendio establecer m\u00e9todo manejo fuego terreno forestal temporalmente forestal agropecuario colindante procedimiento establecer sistema_de_calificaci\u00f3n manejo fuego sistema_de_comando_de_incidentes manejo fuego ecosistema forestal hacer_uso fuego contravenci\u00f3n disponer norma mencionar recibir sanci\u00f3n prever presente ley establecer ordenamiento penal", "TF_Etiquetado": {"colindante": 1, "evaluar": 1, "fuego": 5, "recibir": 1, "procedimiento": 1, "ordenamiento": 1, "temporalmente": 1, "presente": 1, "hacer_uso": 1, "m\u00e9todo": 1, "sanci\u00f3n": 1, "prever": 1, "sistema_de_comando_de_incidentes": 1, "agropecuario": 1, "manejo": 4, "establecer": 3, "norma": 1, "forestal": 3, "regir": 1, "\u00e1rea": 1, "incendio": 1, "ley": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "terreno": 1, "restaurar": 1, "dictar": 1, "disponer": 1, "mencionar": 1, "afectar": 1, "secretar\u00eda": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "sistema_de_calificaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1, "da\u00f1o": 1, "penal": 1}}, "Art\u00edculo 119": {"contenido": " La Comisi\u00f3n coordinar\u00e1 el Programa de Manejo del Fuego y coadyuvar\u00e1 con las \r\n\r\nEntidades Federativas, Municipios y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s del \r\ncombate ampliado de incendios forestales y promover\u00e1 la asistencia de las dem\u00e1s dependencias y \r\nentidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, conforme a los t\u00e9rminos de la distribuci\u00f3n de \r\ncompetencias y de los acuerdos o convenios que, para tal efecto, se celebren. \r\n\r\n \r\nLa autoridad municipal o de la Demarcaci\u00f3n Territorial de la Ciudad de M\u00e9xico deber\u00e1 atender el \r\n\r\ncombate inicial de incendios forestales; y en el caso de que \u00e9stos superen su capacidad operativa de \r\nrespuesta, acudir\u00e1 a la instancia estatal. Si \u00e9sta resultase insuficiente, se proceder\u00e1 a informar a la \r\nComisi\u00f3n, la cual actuar\u00e1 de acuerdo con los programas y procedimientos respectivos. La Comisi\u00f3n \r\ndefinir\u00e1 los mecanismos de coordinaci\u00f3n pertinentes con el Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil. \r\n\r\n \r\nLa Comisi\u00f3n, los gobiernos de las Entidades Federativas, de los Municipios y de las Demarcaciones \r\n\r\nTerritoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, procurar\u00e1n la participaci\u00f3n de los sectores social y privado, para los \r\n\r\n\r\n\r\nefectos se\u00f1alados en el p\u00e1rrafo que antecede y organizar\u00e1n programas permanentes de manejo del \r\nfuego. \r\n\r\n \r\nSin perjuicio de lo anterior, las legislaciones locales establecer\u00e1n los mecanismos de coordinaci\u00f3n \r\n\r\nentre la Entidad Federativa, Municipios y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en la \r\nmateria a que se refiere este cap\u00edtulo. \r\n\r\n \r", "TF": {"participaci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "fuego": 2, "ciudad": 4, "organizar\u00e1n": 1, "operativa": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "la": 18, "p\u00fablica": 1, "lo": 1, "establecer\u00e1n": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "locales": 1, "informar": 1, "instancia": 1, "protecci\u00f3n": 1, "antecede": 1, "forestales": 1, "municipal": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 29, "sin": 1, "perjuicio": 1, "el": 5, "en": 3, "asistencia": 1, "mecanismos": 2, "incendios": 2, "federal": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipios": 3, "entidad": 1, "manejo": 2, "proceder\u00e1": 1, "competencias": 1, "insuficiente": 1, "que": 4, "atender": 1, "permanentes": 1, "m\u00e9xico": 4, "forestales;": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "federativas": 2, "con": 3, "anterior": 1, "administraci\u00f3n": 1, "civil": 1, "refiere": 1, "resultase": 1, "respectivos": 1, "combate": 2, "definir\u00e1": 1, "entidades": 3, "convenios": 1, "los": 9, "procedimientos": 1, "las": 5, "demarcaciones": 3, "capacidad": 1, "efectos": 1, "para": 2, "programas": 2, "territoriales": 3, "coordinar\u00e1": 1, "pertinentes": 1, "entre": 1, "ampliado": 1, "caso": 1, "acudir\u00e1": 1, "del": 3, "acuerdo": 1, "conforme": 1, "este": 1, "\u00e9sta": 1, "efecto": 1, "inicial": 1, "tal": 1, "federativa": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 1, "procurar\u00e1n": 1, "cual": 1, "comisi\u00f3n": 4, "coadyuvar\u00e1": 1, "se\u00f1alados": 1, "respuesta": 1, "actuar\u00e1": 1, "promover\u00e1": 1, "autoridad": 1, "a": 6, "sistema": 1, "sectores": 1, "dependencias": 1, "celebren": 1, "superen": 1, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "su": 1, "legislaciones": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "programa": 1, "y": 11, "se": 3}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n coordinar programa_de_manejo_de_el_fuego coadyuvar entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico combate ampliar incendio forestal promover asistencia dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal t\u00e9rmino distribuci\u00f3n competencia acuerdo convenio efecto celebrar autoridad municipal demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico deber atender combate inicial incendio forestal caso superar capacidad operativo respuesta acudir instancia estatal resultar insuficiente proceder informar comisi\u00f3n actuar programa procedimiento respectivo comisi\u00f3n definir mecanismo coordinaci\u00f3n pertinente sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil comisi\u00f3n gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico procurar participaci\u00f3n sector social privar efecto se\u00f1alar p\u00e1rrafo anteceder organizar programa permanente manejo fuego anterior legislaci\u00f3n local establecer mecanismo coordinaci\u00f3n entidad_federativa municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico materia referir cap\u00edtulo", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "anterior": 1, "participaci\u00f3n": 1, "permanente": 1, "gobierno": 1, "t\u00e9rmino": 1, "se\u00f1alar": 1, "superar": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "fuego": 1, "procurar": 1, "ampliar": 1, "coordinar": 1, "asistencia": 1, "procedimiento": 1, "inicial": 1, "competencia": 1, "deber": 1, "cap\u00edtulo": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "combate": 2, "privar": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "respectivo": 1, "referir": 1, "definir": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 1, "mecanismo": 2, "operativo": 1, "resultar": 1, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "entidades_federativas": 2, "informar": 1, "instancia": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "municipios": 3, "comisi\u00f3n": 4, "proceder": 1, "programa": 2, "entidad": 1, "capacidad": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "municipal": 1, "respuesta": 1, "entidad_federativa": 1, "forestal": 2, "materia": 1, "promover": 1, "insuficiente": 1, "convenio": 1, "autoridad": 1, "incendio": 2, "atender": 1, "coadyuvar": 1, "anteceder": 1, "estatal": 1, "celebrar": 1, "local": 1, "caso": 1, "dependencia": 1, "organizar": 1, "pertinente": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 3, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "acuerdo": 1, "efecto": 2, "actuar": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "acudir": 1}}, "Art\u00edculo 118": {"contenido": " La Comisi\u00f3n emitir\u00e1 las l\u00edneas estrat\u00e9gicas en materia de manejo del fuego de mediano \r\n\r\ny largo plazos y establecer\u00e1 los mecanismos de revisi\u00f3n, actualizaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"en": 1, "fuego": 1, "mecanismos": 1, "establecer\u00e1": 1, "estrat\u00e9gicas": 1, "materia": 1, "la": 1, "los": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "l\u00edneas": 1, "emitir\u00e1": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "manejo": 1, "de": 3, "plazos": 1, "mediano": 1, "las": 1, "revisi\u00f3n": 1, "del": 1, "y": 3, "largo": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n emitir l\u00ednea estrat\u00e9gico manejo fuego mediano largo plazo establecer mecanismo revisi\u00f3n actualizaci\u00f3n evaluaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"mecanismo": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "plazo": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "l\u00ednea": 1, "fuego": 1, "emitir": 1, "revisi\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "mediano": 1, "largo": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "comisi\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF_Etiquetado": {"medidas_de_conservaci\u00f3n_forestal": 1}, "Cap\u00edtulo I \r": {"Art\u00edculo 114": {"contenido": " Los propietarios y leg\u00edtimos poseedores de terrenos forestales o temporalmente \r\n\r\nforestales, los titulares de autorizaciones de aprovechamiento de recursos forestales, los prestadores de \r\nservicios forestales responsables de estos, quienes realicen actividades de plantaciones forestales \r\ncomerciales, de reforestaci\u00f3n, y/o los responsables de la administraci\u00f3n de las \u00c1reas Naturales \r\nProtegidas est\u00e1n obligados a dar aviso de la posible presencia de plagas y enfermedades forestales a la \r\nComisi\u00f3n, la cual elaborar\u00e1 o validar\u00e1 el informe t\u00e9cnico fitosanitario correspondiente. \r\n\r\n \r\nLos propietarios y leg\u00edtimos poseedores de terrenos forestales o temporalmente forestales y los \r\n\r\ntitulares de los aprovechamientos, est\u00e1n obligados a ejecutar los trabajos de sanidad forestal, conforme a \r\nlas autorizaciones de aprovechamiento de recursos forestales y de avisos de plantaciones forestales \r\ncomerciales; los responsables de la administraci\u00f3n de las \u00c1reas Naturales Protegidas, lo har\u00e1n conforme \r\na los lineamientos que emita la Secretar\u00eda o a los programas de manejo forestal. \r\n\r\n \r", "TF": {"propietarios": 2, "servicios": 1, "administraci\u00f3n": 2, "elaborar\u00e1": 1, "el": 1, "sanidad": 1, "manejo": 1, "plagas": 1, "trabajos": 1, "terrenos": 2, "prestadores": 1, "aprovechamiento": 2, "recursos": 2, "estos": 1, "secretar\u00eda": 1, "poseedores": 2, "temporalmente": 2, "plantaciones": 2, "presencia": 1, "avisos": 1, "correspondiente": 1, "realicen": 1, "la": 6, "titulares": 2, "lo": 1, "actividades": 1, "quienes": 1, "lineamientos": 1, "los": 11, "t\u00e9cnico": 1, "cual": 1, "aviso": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comerciales": 1, "a": 6, "forestales": 10, "informe": 1, "de": 22, "forestal": 2, "programas": 1, "emita": 1, "enfermedades": 1, "har\u00e1n": 1, "que": 1, "dar": 1, "responsables": 3, "posible": 1, "naturales": 2, "las": 3, "y/o": 1, "protegidas": 2, "\u00c1reas": 2, "aprovechamientos": 1, "fitosanitario": 1, "autorizaciones": 2, "leg\u00edtimos": 2, "o": 4, "est\u00e1n": 2, "comerciales;": 1, "y": 5, "obligados": 2, "conforme": 2, "reforestaci\u00f3n": 1, "validar\u00e1": 1, "ejecutar": 1}, "Etiquetado": "propietario leg\u00edtimo poseedor terreno forestal temporalmente forestal titular autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal prestador servicio forestal responsable realizar actividad plantaci\u00f3n forestal comercial reforestaci\u00f3n responsable administraci\u00f3n \u00e1reas_naturales_protegidas estar obligar dar aviso posible presencia plaga enfermedad forestal comisi\u00f3n elaborar validar informe t\u00e9cnico fitosanitario correspondiente propietario leg\u00edtimo poseedor terreno forestal temporalmente forestal titular aprovechamiento estar obligar ejecutar trabajo sanidad forestal autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal aviso plantaci\u00f3n forestal comercial responsable administraci\u00f3n \u00e1reas_naturales_protegidas hacer lineamiento emitir secretar\u00eda programa manejo forestal", "TF_Etiquetado": {"administraci\u00f3n": 2, "elaborar": 1, "\u00e1reas_naturales_protegidas": 2, "aprovechamiento": 3, "hacer": 1, "temporalmente": 2, "servicio": 1, "propietario": 2, "correspondiente": 1, "titular": 2, "actividad": 1, "programa": 1, "obligar": 2, "leg\u00edtimo": 2, "emitir": 1, "responsable": 3, "estar": 2, "t\u00e9cnico": 1, "aviso": 2, "comisi\u00f3n": 1, "trabajo": 1, "enfermedad": 1, "presencia": 1, "manejo": 1, "comercial": 2, "prestador": 1, "forestal": 12, "plantaci\u00f3n": 2, "lineamiento": 1, "dar": 1, "informe": 1, "realizar": 1, "terreno": 2, "posible": 1, "recurso": 2, "fitosanitario": 1, "plaga": 1, "secretar\u00eda": 1, "poseedor": 2, "sanidad": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "validar": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1}}, "TF_Etiquetado": {"sanidad_forestal": 1}, "Art\u00edculo 116": {"contenido": " Cuando los trabajos de sanidad forestal no se ejecuten o siempre que exista riesgo \r\n\r\ngrave de alteraci\u00f3n o da\u00f1os al ecosistema forestal, la Comisi\u00f3n realizar\u00e1 los trabajos correspondientes \r\ncon cargo a los obligados, quienes deber\u00e1n pagar la contraprestaci\u00f3n respectiva que tendr\u00e1 el car\u00e1cter \r\nde cr\u00e9dito fiscal y su recuperaci\u00f3n ser\u00e1 mediante el procedimiento econ\u00f3mico coactivo correspondiente, \r\nexcepto aquellos que careciendo de recursos soliciten el apoyo de la Comisi\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 3, "apoyo": 1, "coactivo": 1, "cuando": 1, "al": 1, "trabajos": 2, "exista": 1, "su": 1, "ser\u00e1": 1, "recursos": 1, "realizar\u00e1": 1, "car\u00e1cter": 1, "da\u00f1os": 1, "ejecuten": 1, "cargo": 1, "siempre": 1, "correspondiente": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 3, "excepto": 1, "riesgo": 1, "quienes": 1, "los": 3, "mediante": 1, "alteraci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "pagar": 1, "fiscal": 1, "aquellos": 1, "soliciten": 1, "de": 5, "forestal": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 1, "que": 3, "obligados": 1, "careciendo": 1, "grave": 1, "a": 1, "procedimiento": 1, "respectiva": 1, "correspondientes": 1, "tendr\u00e1": 1, "no": 1, "o": 2, "contraprestaci\u00f3n": 1, "y": 1, "sanidad": 1, "ecosistema": 1, "cr\u00e9dito": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "trabajo sanidad forestal no ejecutar siempre existir riesgo grave alteraci\u00f3n da\u00f1o ecosistema forestal comisi\u00f3n realizar trabajo correspondiente cargo obligar deber pagar contraprestaci\u00f3n respectivo tener car\u00e1cter cr\u00e9dito fiscal recuperaci\u00f3n ser procedimiento econ\u00f3mico coactivo correspondiente carecer recurso solicitar apoyo comisi\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"riesgo": 1, "apoyo": 1, "ser": 1, "tener": 1, "procedimiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "deber": 1, "cargo": 1, "siempre": 1, "correspondiente": 2, "no": 1, "respectivo": 1, "obligar": 1, "cr\u00e9dito": 1, "existir": 1, "alteraci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "trabajo": 2, "pagar": 1, "fiscal": 1, "forestal": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 1, "grave": 1, "realizar": 1, "recurso": 1, "carecer": 1, "solicitar": 1, "coactivo": 1, "contraprestaci\u00f3n": 1, "sanidad": 1, "ecosistema": 1, "da\u00f1o": 1, "ejecutar": 1}}, "TF": {"": 1, "sanidad": 1, "de": 1, "forestal": 1, "la": 1}, "nombre": "\nDe la Sanidad Forestal \r\n \r.", "Art\u00edculo 115": {"contenido": " La Comisi\u00f3n, las Entidades Federativas, Municipios y Demarcaciones Territoriales de la \r\n\r\nCiudad de M\u00e9xico, implementar\u00e1n programas para acciones de saneamiento forestal. \r\n \r", "TF": {"m\u00e9xico": 1, "para": 1, "programas": 1, "la": 2, "entidades": 1, "de": 3, "forestal": 1, "implementar\u00e1n": 1, "federativas": 1, "saneamiento": 1, "ciudad": 1, "territoriales": 1, "demarcaciones": 1, "y": 1, "acciones": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 1, "las": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico implementar programa acci\u00f3n saneamiento forestal", "TF_Etiquetado": {"acci\u00f3n": 1, "forestal": 1, "implementar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "programa": 1, "saneamiento": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1}}, "Etiquetado": "sanidad_forestal", "Art\u00edculo 113": {"contenido": " Las medidas fitosanitarias que se apliquen para la prevenci\u00f3n, control y combate de \r\n\r\nplagas y enfermedades que afecten a los recursos y ecosistemas forestales, se realizar\u00e1n de \r\nconformidad con lo previsto en esta Ley, as\u00ed como por la Ley Federal de Sanidad Vegetal en lo que no se \r\noponga a la presente Ley, su Reglamento y las Normas Oficiales Mexicanas espec\u00edficas que se emitan. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda expedir\u00e1 los certificados fitosanitarios de exportaci\u00f3n y la hoja de requisitos \r\n\r\nfitosanitarios para la importaci\u00f3n de materias primas, productos y subproductos forestales, en los \r\nt\u00e9rminos se\u00f1alados en la fracci\u00f3n V del art\u00edculo 68 de esta Ley. \r\n\r\n \r\nLa Comisi\u00f3n emitir\u00e1 las notificaciones relacionadas con la aplicaci\u00f3n de medidas fitosanitarias para la \r\n\r\nprevenci\u00f3n y el control de plagas y enfermedades forestales. \r\n \r\nCuando por motivos de sanidad forestal sea necesario realizar la remoci\u00f3n de la vegetaci\u00f3n forestal \r\n\r\nafectada, los propietarios y leg\u00edtimos poseedores deber\u00e1n desarrollar un programa de restauraci\u00f3n \r\nforestal. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"reglamento": 1, "subproductos": 1, "leg\u00edtimos": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 1, "notificaciones": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 12, "lo": 2, "importaci\u00f3n": 1, "requisitos": 1, "oficiales": 1, "forestales": 3, "cuando": 1, "de": 12, "afecten": 1, "enfermedades": 2, "materias": 1, "certificados": 1, "ecosistemas": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "fitosanitarios": 2, "del": 1, "el": 1, "en": 4, "sea": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "motivos": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 1, "previsto": 1, "poseedores": 1, "as\u00ed": 1, "emitan": 1, "t\u00e9rminos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "que": 4, "como": 1, "oponga": 1, "ley": 4, "productos": 1, "realizar": 1, "necesario": 1, "sanidad": 2, "medidas": 2, "con": 2, "propietarios": 1, "apliquen": 1, "por": 2, "primas": 1, "68": 1, "fitosanitarias": 2, "afectada": 1, "espec\u00edficas": 1, "combate": 1, "los": 4, "para": 3, "forestal": 3, "vegetal": 1, "expedir\u00e1": 1, "un": 1, "remoci\u00f3n": 1, "v": 1, "control": 2, "mexicanas": 1, "esta": 2, "fracci\u00f3n": 1, "plagas": 2, "recursos": 1, "no": 1, "comisi\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "se\u00f1alados": 1, "relacionadas": 1, "secretar\u00eda": 1, "realizar\u00e1n": 1, "normas": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "las": 3, "a": 2, "su": 1, "hoja": 1, "emitir\u00e1": 1, "programa": 1, "y": 9, "se": 4}, "Etiquetado": "medida fitosanitario aplicar prevenci\u00f3n control combate plaga enfermedad afectar recurso ecosistema forestal realizar conformidad prever ley ley_federal_de_sanidad_vegetal no oponer presente ley reglamento normas_oficiales_mexicanas espec\u00edfico emitir secretar\u00eda expedir certificado fitosanitario exportaci\u00f3n hoja requisito fitosanitario importaci\u00f3n materia primo producto subproducto forestal t\u00e9rmino se\u00f1alar fracci\u00f3n v art\u00edculo ley comisi\u00f3n emitir notificaci\u00f3n relacionar aplicaci\u00f3n medida fitosanitario prevenci\u00f3n control plaga enfermedad forestal motivo sanidad forestal ser necesario realizar remoci\u00f3n vegetaci\u00f3n forestal afectar propietario leg\u00edtimo poseedor deber desarrollar programa restauraci\u00f3n forestal", "TF_Etiquetado": {"control": 2, "reglamento": 1, "ser": 1, "t\u00e9rmino": 1, "se\u00f1alar": 1, "espec\u00edfico": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_sanidad_vegetal": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "motivo": 1, "leg\u00edtimo": 1, "deber": 1, "fitosanitario": 4, "combate": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "no": 1, "hoja": 1, "poseedor": 1, "importaci\u00f3n": 1, "oponer": 1, "emitir": 2, "aplicar": 1, "fracci\u00f3n": 1, "remoci\u00f3n": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "enfermedad": 2, "realizar": 2, "relacionar": 1, "propietario": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "forestal": 6, "materia": 1, "expedir": 1, "ley": 3, "medida": 2, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "requisito": 1, "subproducto": 1, "necesario": 1, "recurso": 1, "producto": 1, "primo": 1, "programa": 1, "plaga": 2, "afectar": 2, "secretar\u00eda": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "v": 1, "sanidad": 1, "ecosistema": 1, "certificado": 1}}, "Art\u00edculo 112": {"contenido": " La Comisi\u00f3n establecer\u00e1 un Sistema Permanente de Evaluaci\u00f3n y Alerta Temprana de \r\n\r\nla condici\u00f3n fitosanitaria de los terrenos forestales y temporalmente forestales y difundir\u00e1 con la mayor \r\namplitud y oportunidad sus resultados. \r\n\r\n \r\nLa Comisi\u00f3n promover\u00e1 y apoyar\u00e1 los programas de investigaci\u00f3n necesarios para resolver los \r\n\r\nproblemas fitosanitarios forestales. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda, expedir\u00e1 las Normas Oficiales Mexicanas para prevenir, controlar y combatir las plagas \r\n\r\ny las enfermedades forestales, as\u00ed como para evaluar los da\u00f1os, restaurar el \u00e1rea afectada, establecer \r\nprocesos de seguimiento y las obligaciones o facilidades para quienes cuenten con programas de manejo \r\nvigentes, y las facilidades para quienes no los dispongan. \r\n\r\n \r\nLas dependencias y Entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal y, en su caso, las de los \r\n\r\ngobiernos de las Entidades Federativas, de los Municipios y de las Demarcaciones Territoriales de la \r\nCiudad de M\u00e9xico, en los t\u00e9rminos de los acuerdos y convenios que se celebren, ejercer\u00e1n sus funciones \r\nen forma coordinada para detectar, diagnosticar, evaluar da\u00f1os, prevenir, controlar y combatir plagas y \r\nenfermedades forestales; as\u00ed como establecer el seguimiento de las medidas fitosanitarias aplicadas. \r\n\r\n \r", "TF": {"investigaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "mayor": 1, "forma": 1, "la": 7, "medidas": 1, "difundir\u00e1": 1, "quienes": 2, "funciones": 1, "gobiernos": 1, "expedir\u00e1": 1, "forestales": 4, "establecer": 2, "acuerdos": 1, "de": 15, "enfermedades": 2, "resolver": 1, "cuenten": 1, "fitosanitarios": 1, "el": 2, "en": 3, "establecer\u00e1": 1, "da\u00f1os": 2, "temporalmente": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 2, "t\u00e9rminos": 1, "municipios": 1, "manejo": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 1, "\u00e1rea": 1, "como": 2, "m\u00e9xico": 1, "apoyar\u00e1": 1, "forestales;": 1, "prevenir": 2, "o": 1, "necesarios": 1, "vigentes": 1, "resultados": 1, "facilidades": 2, "federativas": 1, "con": 2, "procesos": 1, "administraci\u00f3n": 1, "coordinada": 1, "evaluar": 2, "detectar": 1, "terrenos": 1, "fitosanitarias": 1, "afectada": 1, "entidades": 2, "convenios": 1, "aplicadas": 1, "los": 9, "diagnosticar": 1, "demarcaciones": 1, "las": 10, "permanente": 1, "temprana": 1, "para": 6, "condici\u00f3n": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "territoriales": 1, "oficiales": 1, "caso": 1, "un": 1, "problemas": 1, "mexicanas": 1, "dispongan": 1, "plagas": 2, "no": 1, "fitosanitaria": 1, "alerta": 1, "comisi\u00f3n": 2, "combatir": 2, "programas": 2, "promover\u00e1": 1, "amplitud": 1, "sistema": 1, "normas": 1, "obligaciones": 1, "seguimiento": 2, "dependencias": 1, "celebren": 1, "restaurar": 1, "controlar": 2, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "oportunidad": 1, "y": 15, "se": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n establecer sistema_permanente_de_evaluaci\u00f3n alerta_temprana condici\u00f3n fitosanitario terreno forestal temporalmente forestal difundir mayor amplitud oportunidad resultado comisi\u00f3n promover apoyar programa investigaci\u00f3n necesario resolver problema fitosanitario forestal secretar\u00eda expedir normas_oficiales_mexicanas prevenir controlar combatir plaga enfermedad forestal evaluar da\u00f1o restaurar \u00e1rea afectar establecer proceso seguimiento obligaci\u00f3n facilidad contar programa manejo vigente facilidad no disponer dependencia entidades_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal caso gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico t\u00e9rmino acuerdo convenio celebrar ejercer funci\u00f3n forma coordinar detectar diagnosticar evaluar da\u00f1o prevenir controlar combatir plaga enfermedad forestal establecer seguimiento medida fitosanitario aplicar", "TF_Etiquetado": {"dependencia": 1, "amplitud": 1, "difundir": 1, "evaluar": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "detectar": 1, "coordinar": 1, "proceso": 1, "contar": 1, "apoyar": 1, "mayor": 1, "temporalmente": 1, "fitosanitario": 3, "forma": 1, "ejercer": 1, "no": 1, "restaurar": 1, "funci\u00f3n": 1, "aplicar": 1, "diagnosticar": 1, "seguimiento": 2, "t\u00e9rmino": 1, "caso": 1, "alerta_temprana": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 2, "enfermedad": 2, "combatir": 2, "manejo": 1, "establecer": 3, "entidades_federativas": 1, "forestal": 5, "condici\u00f3n": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "gobierno": 1, "convenio": 1, "\u00e1rea": 1, "resolver": 1, "facilidad": 2, "entidades_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "medida": 1, "vigente": 1, "problema": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "acuerdo": 1, "resultado": 1, "terreno": 1, "sistema_permanente_de_evaluaci\u00f3n": 1, "necesario": 1, "controlar": 2, "celebrar": 1, "disponer": 1, "prevenir": 2, "plaga": 2, "afectar": 1, "secretar\u00eda": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "oportunidad": 1, "programa": 2, "promover": 1, "da\u00f1o": 2}}}, "Cap\u00edtulo III \r": {"Art\u00edculo 122": {"contenido": " La Comisi\u00f3n, escuchando la opini\u00f3n de los Consejos y tomando en cuenta los \r\n\r\nrequerimientos de recuperaci\u00f3n en zonas degradadas y las condiciones socioecon\u00f3micas de los \r\nhabitantes de las mismas, promover\u00e1 la elaboraci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de programas e instrumentos \r\necon\u00f3micos que se requieran para fomentar las labores de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los recursos \r\nforestales y las cuencas hidrogr\u00e1ficas. \r\n\r\n \r\nLas acciones de dichos programas y los instrumentos econ\u00f3micos a que se refiere el p\u00e1rrafo anterior, \r\n\r\nser\u00e1n incorporados en el Programa Especial Concurrente para el Desarrollo Rural Sustentable, \r\nincluyendo las previsiones presupuestarias de corto y mediano plazo, necesarias para su \r\n\r\n\r\n\r\n \r\ninstrumentaci\u00f3n, dando preferencia a los propietarios y poseedores de los recursos forestales para su \r\nejecuci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"anterior": 1, "el": 3, "incluyendo": 1, "en": 3, "zonas": 1, "propietarios": 1, "refiere": 1, "requerimientos": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "especial": 1, "opini\u00f3n": 1, "corto": 1, "presupuestarias": 1, "recursos": 2, "fomentar": 1, "instrumentos": 2, "necesarias": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "tomando": 1, "la": 3, "previsiones": 1, "sustentable": 1, "cuenta": 1, "incorporados": 1, "preferencia": 1, "los": 7, "elaboraci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micos": 2, "poseedores": 1, "consejos": 1, "dichos": 1, "acciones": 1, "comisi\u00f3n": 1, "concurrente": 1, "degradadas": 1, "socioecon\u00f3micas": 1, "forestales": 2, "para": 4, "desarrollo": 1, "de": 10, "programas": 2, "promover\u00e1": 1, "requieran": 1, "que": 2, "mediano": 1, "dando": 1, "condiciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 6, "a": 2, "escuchando": 1, "e": 1, "labores": 1, "habitantes": 1, "mismas": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "su": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "y": 8, "rural": 1, "plazo": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n escuchar opini\u00f3n consejos tomar contar requerimiento recuperaci\u00f3n zona degradar condici\u00f3n socioecon\u00f3mico habitante mismo promover elaboraci\u00f3n aplicaci\u00f3n programa instrumento econ\u00f3mico requerir fomentar labor conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n recurso forestal cuenca hidrogr\u00e1fico acci\u00f3n decir programa instrumento econ\u00f3mico referir p\u00e1rrafo anterior ser incorporar programa_especial_concurrente_para_el_desarrollo_rural_sustentable incluir previsi\u00f3n presupuestario corto mediano plazo necesario instrumentaci\u00f3n dar preferencia propietario poseedor recurso forestal ejecuci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "habitante": 1, "fomentar": 1, "ser": 1, "escuchar": 1, "opini\u00f3n": 1, "instrumento": 2, "corto": 1, "contar": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "necesario": 1, "zona": 1, "cuenca": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "poseedor": 1, "labor": 1, "requerimiento": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "decir": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "consejos": 1, "presupuestario": 1, "comisi\u00f3n": 1, "programa_especial_concurrente_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "acci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "forestal": 2, "condici\u00f3n": 1, "incluir": 1, "degradar": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 2, "mediano": 1, "mismo": 1, "requerir": 1, "referir": 1, "propietario": 1, "plazo": 1, "recurso": 2, "incorporar": 1, "dar": 1, "preferencia": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 2, "promover": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "previsi\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 123": {"contenido": " Cuando se presenten procesos de degradaci\u00f3n o desertificaci\u00f3n, o graves \r\n\r\ndesequilibrios ecol\u00f3gicos en terrenos forestales o preferentemente forestales, la Comisi\u00f3n formular\u00e1 y \r\nejecutar\u00e1, en coordinaci\u00f3n con las Entidades Federativas, los propietarios y leg\u00edtimos poseedores, \r\nprogramas de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica con el prop\u00f3sito de que se lleven a cabo las acciones necesarias \r\npara la recuperaci\u00f3n y restablecimiento de las condiciones que propicien la evoluci\u00f3n y continuidad de los \r\nprocesos naturales, incluyendo el mantenimiento del r\u00e9gimen hidrol\u00f3gico y la prevenci\u00f3n de la erosi\u00f3n y \r\nla restauraci\u00f3n de los suelos forestales degradados, as\u00ed como la implementaci\u00f3n de mecanismos de \r\nevaluaci\u00f3n y monitoreo de dichas acciones. \r\n\r\n \r\nLos propietarios y poseedores de terrenos forestales est\u00e1n obligados a realizar las acciones de \r\n\r\nrestauraci\u00f3n y conservaci\u00f3n pertinentes y aquellas que para tal caso dicte la Comisi\u00f3n. En el caso de que \r\n\u00e9stos demuestren carecer de recursos, la Comisi\u00f3n los incorporar\u00e1 a los programas de apoyo que \r\ninstrumente, de acuerdo a las asignaciones que para tal fin se contemplen en el Presupuesto de Egresos \r\nde la Federaci\u00f3n o, en su caso, realizar\u00e1 por su cuenta, con acuerdo de los obligados, los trabajos \r\nrequeridos. \r\n\r\n \r", "TF": {"preferentemente": 1, "leg\u00edtimos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "graves": 1, "la": 10, "monitoreo": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "naturales": 1, "fin": 1, "forestales": 4, "ecol\u00f3gica": 1, "de": 19, "degradaci\u00f3n": 1, "presupuesto": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "carecer": 1, "presenten": 1, "lleven": 1, "desequilibrios": 1, "el": 4, "en": 5, "cabo": 1, "por": 1, "mecanismos": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "apoyo": 1, "as\u00ed": 1, "suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "contemplen": 1, "que": 6, "como": 1, "realizar": 1, "demuestren": 1, "\u00e9stos": 1, "r\u00e9gimen": 1, "dicte": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "con": 3, "propietarios": 2, "procesos": 2, "evoluci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "terrenos": 2, "poseedores": 2, "instrumente": 1, "requeridos": 1, "entidades": 1, "degradados": 1, "egresos": 1, "los": 8, "formular\u00e1": 1, "acciones": 3, "para": 3, "implementaci\u00f3n": 1, "programas": 2, "incorporar\u00e1": 1, "mantenimiento": 1, "condiciones": 1, "pertinentes": 1, "caso": 3, "del": 1, "realizar\u00e1": 1, "acuerdo": 2, "propicien": 1, "incluyendo": 1, "trabajos": 1, "recursos": 1, "o": 4, "ejecutar\u00e1": 1, "tal": 2, "necesarias": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "restablecimiento": 1, "aquellas": 1, "cuenta": 1, "erosi\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 3, "continuidad": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "asignaciones": 1, "las": 5, "a": 4, "su": 2, "federativas": 1, "est\u00e1n": 1, "y": 10, "obligados": 2, "prop\u00f3sito": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "presentar proceso degradaci\u00f3n desertificaci\u00f3n grave desequilibrio ecol\u00f3gico terreno forestal preferentemente forestal comisi\u00f3n formular ejecutar coordinaci\u00f3n entidades_federativas propietario leg\u00edtimo poseedor programa restauraci\u00f3n ecol\u00f3gico prop\u00f3sito llevar_a_cabo acci\u00f3n necesario recuperaci\u00f3n restablecimiento condici\u00f3n propiciar evoluci\u00f3n continuidad proceso natural incluir mantenimiento r\u00e9gimen hidrol\u00f3gico prevenci\u00f3n erosi\u00f3n restauraci\u00f3n suelo forestal degradar implementaci\u00f3n mecanismo evaluaci\u00f3n monitoreo decir acci\u00f3n propietario poseedor terreno forestal estar obligar realizar acci\u00f3n restauraci\u00f3n conservaci\u00f3n pertinente caso dictar comisi\u00f3n caso demostrar carecer recurso comisi\u00f3n incorporar programa apoyo instrumentar acuerdo asignaci\u00f3n fin contemplar presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n caso realizar cuenta acuerdo obligar trabajo requerir", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "presentar": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "suelo": 1, "obligar": 2, "preferentemente": 1, "proceso": 2, "contemplar": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "acci\u00f3n": 3, "coordinaci\u00f3n": 1, "propietario": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "erosi\u00f3n": 1, "requerir": 1, "recurso": 1, "restablecimiento": 1, "poseedor": 2, "mecanismo": 1, "cuenta": 1, "monitoreo": 1, "leg\u00edtimo": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "entidades_federativas": 1, "continuidad": 1, "estar": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 3, "trabajo": 1, "formular": 1, "propiciar": 1, "ecol\u00f3gico": 2, "forestal": 4, "desequilibrio": 1, "condici\u00f3n": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "incluir": 1, "acuerdo": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "instrumentar": 1, "mantenimiento": 1, "natural": 1, "grave": 1, "realizar": 2, "terreno": 2, "demostrar": 1, "necesario": 1, "dictar": 1, "pertinente": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "caso": 3, "carecer": 1, "r\u00e9gimen": 1, "implementaci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "programa": 2, "incorporar": 1, "degradar": 1, "prop\u00f3sito": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "ejecutar": 1}}, "Art\u00edculo 126": {"contenido": " La Secretar\u00eda emitir\u00e1 Normas Oficiales Mexicanas tendientes a prevenir y controlar el \r\n\r\nsobrepastoreo en terrenos forestales; determinar coeficientes de agostadero; evaluar da\u00f1os a suelos y \r\npastos; regular los procesos de reforestaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de \u00e1reas afectadas; y a compatibilizar las \r\nactividades silvopastoriles. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 1, "\u00e1reas": 1, "silvopastoriles": 1, "evaluar": 1, "compatibilizar": 1, "terrenos": 1, "agostadero;": 1, "da\u00f1os": 1, "la": 1, "actividades": 1, "los": 1, "suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "las": 1, "de": 3, "sobrepastoreo": 1, "tendientes": 1, "regular": 1, "normas": 1, "coeficientes": 1, "a": 3, "pastos;": 1, "controlar": 1, "forestales;": 1, "determinar": 1, "prevenir": 1, "secretar\u00eda": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 4, "procesos": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "afectadas;": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda emitir normas_oficiales_mexicanas tendientes prevenir controlar sobrepastoreo terreno forestal determinar coeficiente agostadero evaluar da\u00f1o suelo pasto regular proceso reforestaci\u00f3n restauraci\u00f3n \u00e1rea afectar compatibilizar actividad silvopastoriles", "TF_Etiquetado": {"prevenir": 1, "silvopastoriles": 1, "evaluar": 1, "compatibilizar": 1, "proceso": 1, "actividad": 1, "emitir": 1, "suelo": 1, "forestal": 1, "sobrepastoreo": 1, "tendientes": 1, "regular": 1, "\u00e1rea": 1, "pasto": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "terreno": 1, "controlar": 1, "determinar": 1, "coeficiente": 1, "afectar": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "agostadero": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1}}, "Art\u00edculo 127": {"contenido": " La forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n que se realice con prop\u00f3sitos de conservaci\u00f3n y \r\n\r\nrestauraci\u00f3n en terrenos forestales degradados y preferentemente forestales no requerir\u00e1n de \r\nautorizaci\u00f3n y solamente estar\u00e1n sujetas a las Normas Oficiales Mexicanas, en lo referente a no causar \r\nun impacto negativo sobre la biodiversidad. \r\n\r\n \r\nLas acciones de reforestaci\u00f3n que se lleven a cabo en los terrenos forestales sujetos al \r\n\r\naprovechamiento deber\u00e1n incluirse en el programa de manejo forestal correspondiente. El prestador de \r\nservicios forestales que, en su caso, funja como encargado t\u00e9cnico ser\u00e1 responsable solidario junto con \r\nel titular de la ejecuci\u00f3n del programa en este aspecto. \r\n\r\n \r\nLos tres \u00f3rdenes de gobierno se coordinar\u00e1n para que, en el \u00e1mbito de sus respectivas competencias, \r\n\r\ninstrumenten programas de restauraci\u00f3n integral, as\u00ed como para el monitoreo y seguimiento de los \r\nmismos. Se impulsar\u00e1 la reforestaci\u00f3n con especies forestales preferentemente nativas. \r\n\r\n \r", "TF": {"impulsar\u00e1": 1, "preferentemente": 2, "la": 4, "lo": 1, "monitoreo": 1, "oficiales": 1, "forestales": 5, "de": 10, "aspecto": 1, "\u00f3rdenes": 1, "instrumenten": 1, "nativas": 1, "lleven": 1, "respectivas": 1, "el": 5, "en": 7, "forestaci\u00f3n": 1, "cabo": 1, "manejo": 1, "aprovechamiento": 1, "requerir\u00e1n": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "funja": 1, "sobre": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "\u00e1mbito": 1, "especies": 1, "competencias": 1, "que": 4, "no": 2, "como": 2, "con": 3, "causar": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "integral": 1, "servicios": 1, "terrenos": 2, "estar\u00e1n": 1, "ser\u00e1": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "t\u00e9cnico": 1, "negativo": 1, "sujetas": 1, "degradados": 1, "los": 3, "responsable": 1, "mismos": 1, "solamente": 1, "las": 2, "encargado": 1, "para": 2, "forestal": 1, "programas": 1, "gobierno": 1, "solidario": 1, "caso": 1, "un": 1, "del": 1, "tres": 1, "reforestaci\u00f3n": 3, "este": 1, "mexicanas": 1, "realice": 1, "al": 1, "impacto": 1, "junto": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "titular": 1, "referente": 1, "incluirse": 1, "sujetos": 1, "biodiversidad": 1, "prestador": 1, "normas": 1, "seguimiento": 1, "acciones": 1, "a": 3, "coordinar\u00e1n": 1, "su": 1, "programa": 2, "y": 5, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "forestaci\u00f3n reforestaci\u00f3n realizar prop\u00f3sito conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n terreno forestal degradar preferentemente forestal no requerir autorizaci\u00f3n solamente estar sujeto normas_oficiales_mexicanas referente no causar impacto negativo biodiversidad acci\u00f3n reforestaci\u00f3n llevar_a_cabo terreno forestal sujeto aprovechamiento deber incluir programa manejo forestal correspondiente prestador servicio forestal caso fungir encargar t\u00e9cnico ser responsable solidario titular ejecuci\u00f3n programa aspecto orden gobierno coordinar \u00e1mbito respectivo competencia instrumentar programa restauraci\u00f3n integral monitoreo seguimiento impulsar reforestaci\u00f3n especie forestal preferentemente nativo", "TF_Etiquetado": {"causar": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "especie": 1, "integral": 1, "manejo": 1, "preferentemente": 2, "coordinar": 1, "llevar_a_cabo": 1, "nativo": 1, "aprovechamiento": 1, "\u00e1mbito": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "impacto": 1, "competencia": 1, "deber": 1, "t\u00e9cnico": 1, "servicio": 1, "negativo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "titular": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "prestador": 1, "monitoreo": 1, "responsable": 1, "estar": 1, "solamente": 1, "biodiversidad": 1, "fungir": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "sujeto": 2, "impulsar": 1, "acci\u00f3n": 1, "forestal": 6, "encargar": 1, "instrumentar": 1, "incluir": 1, "gobierno": 1, "aspecto": 1, "solidario": 1, "seguimiento": 1, "realizar": 1, "orden": 1, "terreno": 2, "caso": 1, "referente": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "programa": 3, "degradar": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1, "reforestaci\u00f3n": 3}}, "Art\u00edculo 124": {"contenido": " El Ejecutivo Federal, con base en los estudios t\u00e9cnicos que se elaboren para justificar la \r\n\r\nmedida, previa opini\u00f3n t\u00e9cnica de los Consejos y respetando la garant\u00eda de audiencia de ejidatarios, \r\ncomuneros y dem\u00e1s propietarios y leg\u00edtimos poseedores de los terrenos afectados, as\u00ed como de los \r\ntitulares de autorizaciones de aprovechamiento de recursos forestales maderables y forestaci\u00f3n sobre \r\ndichos terrenos, podr\u00e1 decretar, como medida de excepci\u00f3n, vedas forestales cuando \u00e9stas: \r\n\r\n \r\nI. Constituyan justificadamente modalidades para el manejo de los recursos forestales \r\n\r\ncomprendidos en las declaratorias de \u00e1reas naturales protegidas; \r\n \r\nII. Formen parte de las acciones o condiciones establecidas para las \u00e1reas que se declaren \r\n\r\nzonas de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica; \r\n \r\nIII. Tengan como finalidad la conservaci\u00f3n, repoblaci\u00f3n, propagaci\u00f3n, diseminaci\u00f3n, \r\n\r\naclimataci\u00f3n o refugio de especies en categor\u00eda de riesgo, o \r\n \r\nIV. Tengan como finalidad la regeneraci\u00f3n de terrenos incendiados. \r\n\r\n \r\nSe exceptuar\u00e1n de las vedas los terrenos en los que se realice el aprovechamiento forestal o la \r\n\r\nplantaci\u00f3n forestal comercial de conformidad con los instrumentos de manejo establecidos en la presente \r\nLey, en tanto no se ponga en riesgo la biodiversidad, de acuerdo con los criterios e indicadores que al \r\nefecto se emitan. \r\n\r\n \r\nEn este \u00faltimo caso la veda tendr\u00e1 car\u00e1cter precautorio, deber\u00e1 referirse en forma espec\u00edfica al \r\n\r\nprograma de manejo respectivo y s\u00f3lo podr\u00e1 abarcar la fracci\u00f3n del \u00e1rea forestal afectada por el riesgo a \r\nla biodiversidad. La Comisi\u00f3n solicitar\u00e1 a los titulares la modificaci\u00f3n de los programas de manejo \r\nrespectivos, segregando de los mismos las superficies afectadas. As\u00ed mismo se establecer\u00e1 un programa \r\nque tenga como finalidad atacar las causas que originan la veda y asegurarse al t\u00e9rmino de la misma que \r\ndichas causas no se repitan. \r\n\r\n \r\nLos proyectos de veda deber\u00e1n publicarse en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n, y se notificar\u00e1n \r\n\r\npreviamente a los posibles afectados en forma personal cuando se conocieren sus domicilios; en caso \r\ncontrario, se har\u00e1 una segunda publicaci\u00f3n la que surtir\u00e1 efectos de notificaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLos decretos que establezcan vedas forestales, precisar\u00e1n las caracter\u00edsticas, temporalidad, \r\nexcepciones y l\u00edmites de las superficies o recursos forestales vedados, as\u00ed como, en su caso, las \r\nmedidas que adoptar\u00e1 el Ejecutivo Federal para apoyar a las comunidades afectadas. Dichos decretos se \r\npublicar\u00e1n en dos ocasiones en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n y, por una sola vez, en los diarios de \r\nmayor circulaci\u00f3n de las Entidades Federativas donde se ubiquen los terrenos y recursos forestales \r\nvedados. \r\n\r\n \r\nLas dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal y, en su caso, las de los \r\n\r\ngobiernos de las Entidades Federativas, de los Municipios y de las Demarcaciones Territoriales de la \r\nCiudad de M\u00e9xico, en los t\u00e9rminos de los acuerdos y convenios que se celebren, prestar\u00e1n su \r\ncolaboraci\u00f3n para que se cumpla con lo que se\u00f1alen las vedas forestales. \r\n\r\n \r", "TF": {"indicadores": 1, "\u00e1reas": 2, "lo": 1, "protegidas;": 1, "excepci\u00f3n": 1, "leg\u00edtimos": 1, "respetando": 1, "se\u00f1alen": 1, "excepciones": 1, "podr\u00e1": 2, "forma": 2, "presente": 1, "la": 19, "personal": 1, "medida": 2, "vez": 1, "estudios": 1, "publicar\u00e1n": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "\u00e9stas:": 1, "sus": 1, "ponga": 1, "prestar\u00e1n": 1, "abarcar": 1, "forestales": 7, "comercial": 1, "emitan": 1, "temporalidad": 1, "deber\u00e1": 1, "por": 2, "de": 40, "afectadas": 2, "declaratorias": 1, "cumpla": 1, "finalidad": 3, "caracter\u00edsticas": 1, "tanto": 1, "previa": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "posibles": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "celebren": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1": 1, "establecidos": 1, "afectados": 2, "ciudad": 1, "ocasiones": 1, "municipios": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "mayor": 1, "e": 1, "precisar\u00e1n": 1, "el": 7, "en": 18, "forestaci\u00f3n": 1, "p\u00fablica": 1, "declaren": 1, "audiencia": 1, "diario": 2, "atacar": 1, "opini\u00f3n": 1, "comprendidos": 1, "aprovechamiento": 2, "\u00faltimo": 1, "dichas": 1, "car\u00e1cter": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "solicitar\u00e1": 1, "federal": 3, "afectada": 1, "as\u00ed": 3, "comuneros": 1, "respectivos": 1, "sobre": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "del": 1, "veda": 3, "asegurarse": 1, "manejo": 4, "notificar\u00e1n": 1, "conocieren": 1, "especies": 1, "sola": 1, "domicilios;": 1, "base": 1, "que": 13, "\u00e1rea": 1, "como": 6, "ley": 1, "har\u00e1": 1, "m\u00e9xico": 1, "vedas": 4, "convenios": 1, "justificar": 1, "autorizaciones": 1, "exceptuar\u00e1n": 1, "o": 5, "naturales": 1, "una": 2, "dichos": 2, "misma": 1, "garant\u00eda": 1, "mismo": 1, "federaci\u00f3n": 2, "medidas": 1, "federativas": 2, "con": 4, "propietarios": 1, "causas": 2, "administraci\u00f3n": 1, "incendiados": 1, "propagaci\u00f3n": 1, "cuando": 2, "t\u00e9cnica": 1, "terrenos": 5, "donde": 1, "refugio": 1, "repitan": 1, "poseedores": 1, "justificadamente": 1, "publicarse": 1, "contrario": 1, "previamente": 1, "titulares": 2, "entidades": 3, "riesgo": 3, "diarios": 1, "los": 21, "mismos": 1, "demarcaciones": 1, "dependencias": 1, "t\u00e9rmino": 1, "consejos": 1, "las": 16, "decretar": 1, "formen": 1, "efectos": 1, "para": 5, "segunda": 1, "forestal": 3, "programas": 1, "segregando": 1, "precautorio": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "constituyan": 1, "ii": 1, "tengan": 2, "ejecutivo": 2, "proyectos": 1, "caso": 4, "modalidades": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "acuerdo": 1, "categor\u00eda": 1, "referirse": 1, "espec\u00edfica": 1, "este": 1, "ubiquen": 1, "decretos": 2, "zonas": 1, "establecer\u00e1": 1, "realice": 1, "superficies": 2, "fracci\u00f3n": 1, "al": 3, "iv": 1, "establecidas": 1, "efecto": 1, "recursos": 4, "t\u00e9rminos": 1, "aclimataci\u00f3n": 1, "tenga": 1, "vedados": 2, "oficial": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "parte": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "criterios": 1, "ecol\u00f3gica;": 1, "territoriales": 1, "biodiversidad": 2, "comisi\u00f3n": 1, "programa": 2, "repoblaci\u00f3n": 1, "apoyar": 1, "maderables": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "ejidatarios": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "acuerdos": 1, "l\u00edmites": 1, "acciones": 1, "a": 4, "elaboren": 1, "adoptar\u00e1": 1, "i": 1, "surtir\u00e1": 1, "su": 3, "establezcan": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 14, "dos": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 15, "originan": 1}, "Etiquetado": "ejecutivo_federal base estudio t\u00e9cnico elaborar justificar medida previo opini\u00f3n t\u00e9cnico consejos respetar garant\u00eda audiencia ejidatarios comunero propietario leg\u00edtimo poseedor terreno afectar titular autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal maderable forestaci\u00f3n decir terreno poder decretar medida excepci\u00f3n veda forestal i._constituyan justificadamente modalidad manejo recurso forestal comprender declaratorio \u00e1rea natural proteger ii formar_parte acci\u00f3n condici\u00f3n establecer \u00e1rea declarar zona restauraci\u00f3n ecol\u00f3gico iii tener finalidad conservaci\u00f3n repoblaci\u00f3n propagaci\u00f3n diseminaci\u00f3n aclimataci\u00f3n refugio especie categor\u00eda riesgo iv tener finalidad regeneraci\u00f3n terreno incendiar exceptuar veda terreno realizar aprovechamiento forestal plantaci\u00f3n forestal comercial conformidad instrumento manejo establecer presente ley tanto no poner riesgo biodiversidad criterio indicador efecto emitir \u00faltimo caso veda tener car\u00e1cter precautorio deber referir forma espec\u00edfico programa manejo respectivo s\u00f3lo poder abarcar fracci\u00f3n \u00e1rea forestal afectar riesgo biodiversidad comisi\u00f3n solicitar titular modificaci\u00f3n programa manejo respectivo segregar mismo superficie afectar as\u00ed mismo establecer programa tener finalidad atacar causa originar veda asegurar t\u00e9rmino mismo decir causa no repetir proyecto veda deber publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n notificar previamente posible afectado forma personal conocer domicilio caso contrario hacer 2 publicaci\u00f3n surtir efecto notificaci\u00f3n decreto establecer veda forestal precisar caracter\u00edstica temporalidad excepci\u00f3n l\u00edmite superficie recurso forestal vedar caso medida adoptar ejecutivo_federal apoyar comunidad afectar decir decreto publicar ocasi\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n solo vez diario mayor circulaci\u00f3n entidades_federativas ubicar terreno recurso forestal vedar dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal caso gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico t\u00e9rmino acuerdo convenio celebrar prestar colaboraci\u00f3n cumplir se\u00f1alar veda forestal", "TF_Etiquetado": {"excepci\u00f3n": 2, "elaborar": 1, "comunero": 1, "i_constituyan": 1, "mayor": 1, "domicilio": 1, "as\u00ed": 1, "zona": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 2, "presente": 1, "comunidad": 1, "personal": 1, "medida": 3, "vez": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "decir": 3, "tener": 4, "entidades_federativas": 2, "abarcar": 1, "comercial": 1, "temporalidad": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "exceptuar": 1, "finalidad": 3, "previo": 1, "tanto": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "referir": 1, "especie": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "declaratorio": 1, "diario": 1, "respetar": 1, "audiencia": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "atacar": 1, "opini\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 2, "\u00faltimo": 1, "car\u00e1cter": 1, "ubicar": 1, "poseedor": 1, "maderable": 1, "leg\u00edtimo": 1, "emitir": 1, "precisar": 1, "justificadamente": 1, "veda": 7, "causa": 2, "municipios": 1, "entidad": 1, "solo": 1, "manejo": 4, "acci\u00f3n": 1, "forma": 2, "acuerdo": 1, "base": 1, "\u00e1rea": 3, "ley": 1, "modalidad": 1, "realizar": 1, "vedar": 2, "terreno": 5, "justificar": 1, "solicitar": 1, "cumplir": 1, "caracter\u00edstica": 1, "indicador": 1, "convenio": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "garant\u00eda": 1, "mismo": 3, "proyecto": 1, "declarar": 1, "propagaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "afectado": 1, "refugio": 1, "instrumento": 1, "superficie": 2, "forestaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 2, "contrario": 1, "previamente": 1, "riesgo": 3, "conocer": 1, "2": 1, "t\u00e9rmino": 2, "consejos": 1, "criterio": 1, "poder": 2, "decretar": 1, "comprender": 1, "incendiar": 1, "decreto": 2, "forestal": 10, "condici\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "precautorio": 1, "iii": 1, "notificar": 1, "caso": 4, "afectar": 4, "formar_parte": 1, "celebrar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "surtir": 1, "repetir": 1, "categor\u00eda": 1, "estudio": 1, "fracci\u00f3n": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 1, "efecto": 2, "establecer": 4, "aclimataci\u00f3n": 1, "deber": 2, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "poner": 1, "titular": 2, "no": 2, "respectivo": 2, "adoptar": 1, "asegurar": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "biodiversidad": 2, "comisi\u00f3n": 1, "programa": 3, "repoblaci\u00f3n": 1, "apoyar": 1, "publicar": 2, "plantaci\u00f3n": 1, "ejidatarios": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "segregar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "originar": 1, "natural": 1, "posible": 1, "recurso": 4, "ejecutivo_federal": 2, "dependencia": 1, "l\u00edmite": 1, "conformidad": 1, "prestar": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "ocasi\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 125": {"contenido": " Para fines de restauraci\u00f3n y conservaci\u00f3n, la Secretar\u00eda, escuchando la opini\u00f3n t\u00e9cnica \r\n\r\nde los Consejos, de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y, cuando corresponda, de la Comisi\u00f3n Nacional de \r\n\u00c1reas Naturales Protegidas, declarar\u00e1 \u00c1reas de Protecci\u00f3n Forestal en aquellas franjas, riberas de los \r\nr\u00edos, quebradas, arroyos permanentes, riberas de los lagos y embalses naturales, riberas de los lagos o \r\nembalses artificiales construidos por el Estado y sus instituciones, \u00e1reas de recarga de los mantos \r\nacu\u00edferos, con los l\u00edmites, extensiones, ubicaciones y requerimientos pertinentes, sobre la base de \r\ncriterios, indicadores o de la Norma Oficial Mexicana. En todos los casos, los propietarios y poseedores \r\nde los predios correspondientes, deber\u00e1n ser escuchados previamente. \r\n\r\n \r\nLos predios que se encuentren dentro de estas \u00e1reas de protecci\u00f3n forestal, se considera que est\u00e1n \r\n\r\ndedicados a una funci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico. En caso de que dichas \u00e1reas se encuentren deforestadas o \r\ndegradadas y con presencia de erosi\u00f3n del suelo, independientemente del r\u00e9gimen jur\u00eddico a que se \r\nencuentren sujetas, \u00e9stas deber\u00e1n ser restauradas mediante la ejecuci\u00f3n de programas especiales. \r\n\r\n \r\nPara tal efecto, la Comisi\u00f3n en atenci\u00f3n a la solicitud de los interesados coordinar\u00e1 la elaboraci\u00f3n de \r\n\r\nlos estudios t\u00e9cnicos pertinentes con la participaci\u00f3n de los gobiernos de las Entidades Federativas, de \r\nlos Municipios, Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, dependencias o entidades p\u00fablicas, \r\nas\u00ed como de los propietarios y poseedores, y propondr\u00e1 a la Secretar\u00eda la emisi\u00f3n de la declaratoria \r\nrespectiva. \r\n\r\n \r", "TF": {"indicadores": 1, "\u00e1reas": 3, "ciudad": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acu\u00edferos": 1, "la": 15, "propondr\u00e1": 1, "estudios": 1, "nacional": 2, "gobiernos": 1, "naturales": 2, "riberas": 3, "fines": 1, "por": 1, "de": 29, "agua": 1, "mantos": 1, "funci\u00f3n": 1, "quebradas": 1, "instituciones": 1, "correspondientes": 1, "\u00e9stas": 1, "declaratoria": 1, "el": 1, "en": 4, "ser": 2, "encuentren": 3, "opini\u00f3n": 1, "dichas": 1, "predios": 2, "mexicana": 1, "franjas": 1, "as\u00ed": 1, "construidos": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "sus": 1, "estas": 1, "sobre": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "municipios": 1, "extensiones": 1, "atenci\u00f3n": 1, "suelo": 1, "recarga": 1, "base": 1, "que": 4, "como": 1, "permanentes": 1, "ubicaciones": 1, "p\u00fablico": 1, "m\u00e9xico": 1, "escuchando": 1, "degradadas": 1, "dedicados": 1, "o": 4, "oficial": 1, "una": 1, "arroyos": 1, "entidades": 2, "con": 3, "propietarios": 2, "embalses": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "deforestadas": 1, "cuando": 1, "considera": 1, "t\u00e9cnica": 1, "lagos": 2, "poseedores": 2, "jur\u00eddico": 1, "corresponda": 1, "previamente": 1, "restauradas": 1, "sujetas": 1, "deber\u00e1n": 2, "los": 15, "demarcaciones": 1, "consejos": 1, "dependencias": 1, "inter\u00e9s": 1, "para": 2, "norma": 1, "forestal": 2, "programas": 1, "interesados": 1, "territoriales": 1, "coordinar\u00e1": 1, "pertinentes": 2, "protegidas": 1, "caso": 1, "del": 3, "protecci\u00f3n": 2, "declarar\u00e1": 1, "r\u00edos": 1, "especiales": 1, "p\u00fablicas": 1, "requerimientos": 1, "independientemente": 1, "efecto": 1, "r\u00e9gimen": 1, "tal": 1, "est\u00e1n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "artificiales": 1, "respectiva": 1, "emisi\u00f3n": 1, "criterios": 1, "aquellas": 1, "erosi\u00f3n": 1, "escuchados": 1, "mediante": 1, "casos": 1, "comisi\u00f3n": 3, "todos": 1, "presencia": 1, "estado": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 1, "a": 4, "\u00c1reas": 2, "federativas": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 2, "y": 9, "se": 4}, "Etiquetado": "fin restauraci\u00f3n conservaci\u00f3n secretar\u00eda escuchar opini\u00f3n t\u00e9cnico consejos comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua corresponder comisi\u00f3n_nacional_de_\u00e1reas_naturales_protegidas declarar \u00e1reas_de_protecci\u00f3n_forestal franja ribera r\u00edo quebrar arroyo permanente ribera lago embalse natural ribera lago embalse artificial construir estado instituci\u00f3n \u00e1rea recarga manto acu\u00edfero l\u00edmite extensi\u00f3n ubicaci\u00f3n requerimiento pertinente base criterio indicador norma_oficial_mexicana caso propietario poseedor predio correspondiente deber ser escuchar previamente predio encontrar \u00e1rea protecci\u00f3n forestal considerar estar dedicar funci\u00f3n inter\u00e9s p\u00fablico decir \u00e1rea encontrar deforestar degradar presencia erosi\u00f3n suelo independientemente r\u00e9gimen jur\u00eddico encontrar sujeto deber ser restaurar ejecuci\u00f3n programa especial efecto comisi\u00f3n solicitud interesar coordinar elaboraci\u00f3n estudio t\u00e9cnico pertinente participaci\u00f3n gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico dependencia entidad p\u00fablico propietario poseedor proponer secretar\u00eda emisi\u00f3n declaratorio respectivo", "TF_Etiquetado": {"participaci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "ribera": 3, "funci\u00f3n": 1, "requerimiento": 1, "decir": 1, "interesar": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 1, "sujeto": 1, "jur\u00eddico": 1, "norma_oficial_mexicana": 1, "declaratorio": 1, "ser": 2, "opini\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "extensi\u00f3n": 1, "poseedor": 2, "artificial": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "estar": 1, "entidades_federativas": 1, "municipios": 1, "entidad": 1, "suelo": 1, "recarga": 1, "manto": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "base": 1, "\u00e1rea": 3, "p\u00fablico": 2, "arroyo": 1, "proponer": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua": 1, "pertinente": 2, "considerar": 1, "r\u00e9gimen": 1, "emisi\u00f3n": 1, "indicador": 1, "\u00e1reas_de_protecci\u00f3n_forestal": 1, "estudio": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "escuchar": 2, "t\u00e9cnico": 2, "solicitud": 1, "previamente": 1, "lago": 2, "consejos": 1, "criterio": 1, "acu\u00edfero": 1, "inter\u00e9s": 1, "permanente": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_\u00e1reas_naturales_protegidas": 1, "forestal": 1, "deforestar": 1, "corresponder": 1, "gobierno": 1, "caso": 1, "encontrar": 3, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "declarar": 1, "dedicar": 1, "construir": 1, "independientemente": 1, "embalse": 2, "r\u00edo": 1, "propietario": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "respectivo": 1, "quebrar": 1, "deber": 2, "erosi\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "franja": 1, "especial": 1, "presencia": 1, "estado": 1, "predio": 2, "natural": 1, "restaurar": 1, "dependencia": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 2, "programa": 1, "degradar": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 128": {"contenido": " La Comisi\u00f3n, en coordinaci\u00f3n con las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n \r\n\r\nP\u00fablica Federal, promover\u00e1 el desarrollo de un Sistema Nacional de Mejoramiento Gen\u00e9tico Forestal. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nLa colecta, transporte, certificaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de germoplasma forestal se sujetar\u00e1 a lo \r\n\r\nestablecido en el Reglamento y, en su caso, la Norma Oficial Mexicana que expida la Secretar\u00eda. \r\n \r\nLa reforestaci\u00f3n establecida en terrenos preferentemente forestales, ser\u00e1 susceptible de \r\n\r\naprovechamiento de acuerdo al procedimiento que establezca el Reglamento. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 3, "en": 4, "reglamento": 2, "germoplasma": 1, "al": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "administraci\u00f3n": 1, "establecida": 1, "aprovechamiento": 1, "ser\u00e1": 1, "gen\u00e9tico": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "la": 6, "federal": 1, "mejoramiento": 1, "entidades": 1, "mexicana": 1, "nacional": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "las": 1, "comisi\u00f3n": 1, "expida": 1, "establecido": 1, "forestales": 1, "susceptible": 1, "colecta": 1, "norma": 1, "de": 6, "forestal": 2, "acuerdo": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "sistema": 1, "dependencias": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "procedimiento": 1, "transporte": 1, "p\u00fablica": 1, "su": 1, "sujetar\u00e1": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "se": 1, "lo": 1, "y": 3, "caso": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n coordinaci\u00f3n dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal promover desarrollo sistema_nacional_de_mejoramiento_gen\u00e9tico_forestal colecta transporte certificaci\u00f3n comercializaci\u00f3n germoplasma forestal sujetar establecer reglamento caso norma_oficial_mexicana expedir secretar\u00eda reforestaci\u00f3n establecer terreno preferentemente forestal ser susceptible aprovechamiento acuerdo procedimiento establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 2, "ser": 1, "preferentemente": 1, "procedimiento": 1, "aprovechamiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "susceptible": 1, "sujetar": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "comisi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "establecer": 3, "colecta": 1, "forestal": 2, "sistema_nacional_de_mejoramiento_gen\u00e9tico_forestal": 1, "expedir": 1, "acuerdo": 1, "germoplasma": 1, "desarrollo": 1, "terreno": 1, "transporte": 1, "dependencia": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "norma_oficial_mexicana": 1, "promover": 1, "caso": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "Cap\u00edtulo IV \r": {"Art\u00edculo 131": {"contenido": " Los propietarios y leg\u00edtimos poseedores de terrenos forestales que, como resultado de \r\n\r\nun buen manejo, conserven y/o mejoren los servicios ambientales, recibir\u00e1n los beneficios econ\u00f3micos \r\nderivados de \u00e9stos. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"propietarios": 1, "servicios": 1, "manejo": 1, "\u00e9stos": 1, "terrenos": 1, "derivados": 1, "conserven": 1, "poseedores": 1, "los": 3, "econ\u00f3micos": 1, "mejoren": 1, "beneficios": 1, "recibir\u00e1n": 1, "forestales": 1, "de": 3, "ambientales": 1, "que": 1, "como": 1, "y/o": 1, "resultado": 1, "leg\u00edtimos": 1, "un": 1, "y": 1, "buen": 1}, "Etiquetado": "propietario leg\u00edtimo poseedor terreno forestal resultado bueno manejo conservar mejorar servicio ambiental recibir beneficio econ\u00f3mico derivar", "TF_Etiquetado": {"servicio": 1, "propietario": 1, "resultado": 1, "beneficio": 1, "terreno": 1, "derivar": 1, "conservar": 1, "poseedor": 1, "forestal": 1, "manejo": 1, "leg\u00edtimo": 1, "recibir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ambiental": 1, "bueno": 1, "mejorar": 1}}, "Art\u00edculo 130": {"contenido": " La Comisi\u00f3n podr\u00e1 expedir reconocimientos certificados para acreditar los esfuerzos de \r\n\r\nconservaci\u00f3n de los recursos forestales y sus servicios ambientales, tanto para propietarios y \r\nposeedores, como para las organizaciones, instituciones o empresas que coadyuven y acrediten su \r\nparticipaci\u00f3n en esquemas dise\u00f1ados para este fin. El Reglamento definir\u00e1 los procedimientos para la \r\nexpedici\u00f3n de estos reconocimientos. \r\n\r\n \r", "TF": {"propietarios": 1, "servicios": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "este": 1, "o": 1, "recursos": 1, "estos": 1, "poseedores": 1, "podr\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "definir\u00e1": 1, "la": 2, "esfuerzos": 1, "los": 3, "sus": 1, "procedimientos": 1, "empresas": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 1, "el": 1, "forestales": 1, "coadyuven": 1, "para": 5, "expedici\u00f3n": 1, "de": 3, "dise\u00f1ados": 1, "ambientales": 1, "que": 1, "como": 1, "tanto": 1, "certificados": 1, "las": 1, "su": 1, "expedir": 1, "instituciones": 1, "acrediten": 1, "reconocimientos": 2, "organizaciones": 1, "y": 3, "esquemas": 1, "acreditar": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n poder expedir reconocimiento certificar acreditar esfuerzo conservaci\u00f3n recurso forestal servicio ambiental tanto propietario poseedor organizaci\u00f3n instituci\u00f3n empresa coadyuvar acreditar participaci\u00f3n esquema dise\u00f1ar fin reglamento definir procedimiento expedici\u00f3n reconocimiento", "TF_Etiquetado": {"empresa": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "esfuerzo": 1, "certificar": 1, "procedimiento": 1, "servicio": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "definir": 1, "poseedor": 1, "dise\u00f1ar": 1, "poder": 1, "reconocimiento": 2, "expedici\u00f3n": 1, "forestal": 1, "esquema": 1, "expedir": 1, "ambiental": 1, "tanto": 1, "coadyuvar": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "acreditar": 2}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 129": {"contenido": " En el marco de los tratados internacionales y disposiciones nacionales aplicables, la \r\n\r\nSecretar\u00eda promover\u00e1 el desarrollo de instrumentos econ\u00f3micos para la conservaci\u00f3n y mejora de los \r\nbienes y servicios ambientales que retribuyan beneficios de inter\u00e9s p\u00fablico, generados por el manejo \r\nforestal sustentable que realicen los propietarios y poseedores de los terrenos forestales. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 3, "servicios": 1, "en": 1, "propietarios": 1, "nacionales": 1, "por": 1, "forestales": 1, "terrenos": 1, "sustentable": 1, "aplicables": 1, "retribuyan": 1, "mejora": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "poseedores": 1, "los": 4, "realicen": 1, "econ\u00f3micos": 1, "inter\u00e9s": 1, "beneficios": 1, "manejo": 1, "marco": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "de": 5, "forestal": 1, "ambientales": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "p\u00fablico": 1, "instrumentos": 1, "bienes": 1, "desarrollo": 1, "secretar\u00eda": 1, "generados": 1, "y": 4}, "Etiquetado": "marco tratado internacional disposici\u00f3n nacional aplicable secretar\u00eda promover desarrollo instrumento econ\u00f3mico conservaci\u00f3n mejora bien servicio ambiental retribuir beneficio inter\u00e9s p\u00fablico generar manejo forestal sustentable realizar propietario poseedor terreno forestal", "TF_Etiquetado": {"generar": 1, "sustentable": 1, "instrumento": 1, "mejora": 1, "servicio": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "poseedor": 1, "tratado": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "bien": 1, "inter\u00e9s": 1, "manejo": 1, "marco": 1, "beneficio": 1, "forestal": 2, "econ\u00f3mico": 1, "ambiental": 1, "retribuir": 1, "p\u00fablico": 1, "realizar": 1, "desarrollo": 1, "terreno": 1, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 1, "promover": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"medidas": 1, "de": 2, "forestal": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "las": 1}, "nombre": "\nDe las Medidas de Conservaci\u00f3n Forestal \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "medidas_de_conservaci\u00f3n_forestal"}, "T\u00cdTULO SEXTO \r": {"Cap\u00edtulo V \r": {"Art\u00edculo 144": {"contenido": " La Comisi\u00f3n en coordinaci\u00f3n con las dependencias o entidades competentes de la \r\n\r\nAdministraci\u00f3n P\u00fablica Federal, las correspondientes de las Entidades Federativas, as\u00ed como las \r\norganizaciones e instituciones p\u00fablicas, privadas y sociales, realizar\u00e1 en materia de cultura forestal las \r\nsiguientes acciones: \r\n\r\n \r\nI. Establecer y realizar campa\u00f1as permanentes de divulgaci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n y \r\n\r\nconcientizaci\u00f3n, as\u00ed como eventos orientados al logro de la participaci\u00f3n organizada de la \r\nsociedad en programas inherentes al desarrollo forestal sustentable; \r\n\r\n \r\nII. Alentar la recopilaci\u00f3n, an\u00e1lisis y divulgaci\u00f3n de resultados de investigaciones forestales \r\n\r\nen el \u00e1mbito regional, nacional e internacional; \r\n \r\nIII. Establecer espacios orientados a elevar el nivel de cultura, educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n \r\n\r\nforestales; \r\n \r\nIV. Promover la actualizaci\u00f3n de los contenidos curriculares en materia de conservaci\u00f3n, \r\n\r\nprotecci\u00f3n, restauraci\u00f3n y aprovechamientos forestales en el sistema educativo nacional, \r\nque fortalezcan y fomenten la cultura forestal; \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\nV. Propiciar la divulgaci\u00f3n, el uso, respeto y reconocimiento de costumbres, tradiciones y \r\n\r\npr\u00e1cticas culturales propias de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas que habitan en las \r\nregiones forestales; \r\n\r\n \r\nVI. Contribuir al dise\u00f1o, formulaci\u00f3n, elaboraci\u00f3n y publicaci\u00f3n de materiales de \r\n\r\ncomunicaci\u00f3n educativa y gu\u00edas t\u00e9cnicas actualizadas, que vinculen la relaci\u00f3n de la \r\nsociedad y lo forestal; \r\n\r\n \r\nVII. Promover los criterios de pol\u00edtica forestal previstos en la presente Ley, y \r\n \r\nVIII. Otras que sean de inter\u00e9s para desarrollar y fortalecer la cultura forestal. \r\n\r\n \r", "TF": {"participaci\u00f3n": 1, "concientizaci\u00f3n": 1, "elevar": 1, "educaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "respeto": 1, "presente": 1, "la": 12, "publicaci\u00f3n": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "nacional": 2, "relaci\u00f3n": 1, "curriculares": 1, "ind\u00edgenas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "educativo": 1, "forestales": 2, "establecer": 2, "fortalecer": 1, "regional": 1, "educativa": 1, "contenidos": 1, "alentar": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "correspondientes": 1, "aprovechamientos": 1, "materiales": 1, "promover": 2, "competentes": 1, "el": 4, "en": 8, "desarrollar": 1, "otras": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "cultura": 4, "previstos": 1, "realizar\u00e1": 1, "habitan": 1, "propiciar": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "dise\u00f1o": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "p\u00fablicas": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "sensibilizaci\u00f3n": 1, "reconocimiento": 1, "viii": 1, "eventos": 1, "\u00e1mbito": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 4, "como": 2, "permanentes": 1, "realizar": 1, "forestales;": 2, "fomenten": 1, "recopilaci\u00f3n": 1, "costumbres": 1, "lo": 1, "resultados": 1, "espacios": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "fortalezcan": 1, "sustentable;": 1, "administraci\u00f3n": 1, "pueblos": 1, "vii": 1, "ley": 1, "inherentes": 1, "pol\u00edtica": 1, "uso": 1, "entidades": 2, "los": 3, "t\u00e9cnicas": 1, "dependencias": 1, "inter\u00e9s": 1, "vinculen": 1, "para": 1, "contribuir": 1, "forestal": 4, "programas": 1, "regiones": 1, "iii": 1, "campa\u00f1as": 1, "orientados": 2, "divulgaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "acciones:": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "propias": 1, "an\u00e1lisis": 1, "sean": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "gu\u00edas": 1, "o": 1, "sociedad": 2, "investigaciones": 1, "sociales": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "tradiciones": 1, "materia": 2, "criterios": 1, "organizada": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 1, "internacional;": 1, "de": 18, "privadas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "culturales": 1, "actualizadas": 1, "sistema": 1, "las": 6, "a": 1, "e": 2, "i": 1, "logro": 1, "organizaciones": 1, "forestal;": 2, "y": 15, "con": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n coordinaci\u00f3n dependencia entidad competente administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal correspondiente entidades_federativas organizaci\u00f3n instituci\u00f3n p\u00fablico privar social realizar cultura forestal siguiente acci\u00f3n i._establecer realizar campa\u00f1a permanente divulgaci\u00f3n sensibilizaci\u00f3n concientizaci\u00f3n evento orientar logro participaci\u00f3n organizar sociedad programa inherente desarrollo forestal sustentable ii alentar recopilaci\u00f3n an\u00e1lisis divulgaci\u00f3n resultado investigaci\u00f3n forestal \u00e1mbito regional nacional internacional iii establecer espacio orientar elevar nivel cultura educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n forestal iv promover actualizaci\u00f3n contenido curricular conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n aprovechamiento forestal sistema educativo nacional fortalecer fomentar cultura forestal v._propiciar divulgaci\u00f3n uso respeto reconocimiento costumbre tradici\u00f3n pr\u00e1ctica cultural propio pueblo comunidad ind\u00edgena habitar regi\u00f3n forestal vi contribuir dise\u00f1o formulaci\u00f3n elaboraci\u00f3n publicaci\u00f3n material comunicaci\u00f3n educativo gu\u00eda t\u00e9cnico actualizar vincular relaci\u00f3n sociedad forestal vii promover criterio pol\u00edtica forestal prever presente ley viii ser inter\u00e9s desarrollar fortalecer cultura forestal", "TF_Etiquetado": {"participaci\u00f3n": 1, "concientizaci\u00f3n": 1, "costumbre": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "elevar": 1, "actualizar": 1, "educaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "respeto": 1, "privar": 1, "i_establecer": 1, "comunidad": 1, "curricular": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "nacional": 2, "internacional": 1, "relaci\u00f3n": 1, "tradici\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "educativo": 2, "establecer": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecer": 2, "dise\u00f1o": 1, "cultural": 1, "desarrollo": 1, "alentar": 1, "pueblo": 1, "vincular": 1, "reconocimiento": 1, "promover": 2, "habitar": 1, "ser": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "desarrollar": 1, "instituci\u00f3n": 1, "cultura": 4, "organizar": 1, "contenido": 1, "orientar": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "sensibilizaci\u00f3n": 1, "regi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "\u00e1mbito": 1, "acci\u00f3n": 1, "regional": 1, "ind\u00edgena": 1, "competente": 1, "realizar": 2, "presente": 1, "recopilaci\u00f3n": 1, "social": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "v_propiciar": 1, "vii": 1, "ley": 1, "t\u00e9cnico": 1, "pol\u00edtica": 1, "uso": 1, "p\u00fablico": 1, "criterio": 1, "prever": 1, "inter\u00e9s": 1, "permanente": 1, "campa\u00f1a": 1, "contribuir": 1, "forestal": 10, "iii": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "divulgaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "an\u00e1lisis": 1, "aprovechamiento": 1, "espacio": 1, "gu\u00eda": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "sustentable": 1, "sociedad": 2, "evento": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 1, "material": 1, "sistema": 1, "resultado": 1, "siguiente": 1, "logro": 1, "dependencia": 1, "programa": 1, "inherente": 1}}, "Art\u00edculo 145": {"contenido": " En materia de educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n, la Comisi\u00f3n, en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda \r\n\r\nde Educaci\u00f3n P\u00fablica y con las dem\u00e1s dependencias o entidades competentes de los tres \u00f3rdenes de \r\ngobierno, as\u00ed como de los sectores social y privado, realizar\u00e1 las siguientes acciones: \r\n\r\n \r\nI. Promover a trav\u00e9s de los Centros de Educaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n Forestal, la formaci\u00f3n, \r\n\r\ncapacitaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n de t\u00e9cnicos forestales; \r\n \r\nII. Recomendar la actualizaci\u00f3n constante de los planes de estudios de carreras forestales y \r\n\r\nafines, que se impartan por escuelas p\u00fablicas o privadas; \r\n \r\nIII. Organizar programas de formaci\u00f3n continua y actualizaci\u00f3n de los servidores p\u00fablicos del \r\n\r\nramo forestal federal, Estatal, Municipal y de las Demarcaciones Territoriales de la \r\nCiudad de M\u00e9xico; \r\n\r\n \r\nIV. Apoyar la formaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n de los prestadores de Servicios \r\n\r\nForestales; \r\n \r\nV. Impulsar programas de educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n forestal destinados a propietarios y \r\n\r\nproductores forestales, as\u00ed como de los pobladores de regiones forestales, en materia de \r\nconservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de los recursos \r\nforestales, as\u00ed como en materia de contingencias, emergencias e incendios forestales; \r\n\r\n \r\nVI. Formular programas de becas para la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n forestal; \r\n \r\nVII. Promover la competencia laboral y su certificaci\u00f3n, y \r\n \r\nVIII. En materia de manejo del fuego la Comisi\u00f3n establecer\u00e1, coordinar\u00e1 y evaluar\u00e1 el \r\n\r\nprograma especializado de capacitaci\u00f3n y entrenamiento de combatientes y la formaci\u00f3n \r\nde t\u00e9cnicos especializados en el manejo del fuego. \r\n\r\n \r\nLas anteriores acciones se considerar\u00e1n enunciativas y no limitativas. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"productores": 1, "fuego": 2, "ciudad": 1, "educaci\u00f3n": 4, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 10, "limitativas": 1, "coordinar\u00e1": 1, "destinados": 1, "becas": 1, "estudios": 1, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 4, "municipal": 1, "de": 29, "centros": 1, "\u00f3rdenes": 1, "acciones": 1, "continua": 1, "promover": 2, "competentes": 1, "formaci\u00f3n": 5, "enunciativas": 1, "el": 2, "en": 6, "capacitaci\u00f3n": 7, "organizar": 1, "realizar\u00e1": 1, "incendios": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 3, "t\u00e9cnicos": 2, "p\u00fablicas": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "manejo": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "v": 1, "establecer\u00e1": 1, "contingencias": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 1, "como": 3, "forestales;": 3, "o": 2, "pobladores": 1, "social": 1, "recomendar": 1, "privadas;": 1, "con": 2, "propietarios": 1, "p\u00fablicos": 1, "vii": 1, "por": 1, "prestadores": 1, "especializados": 1, "entidades": 1, "los": 8, "demarcaciones": 1, "dependencias": 1, "m\u00e9xico;": 1, "impulsar": 1, "para": 1, "forestal": 3, "programas": 3, "gobierno": 1, "territoriales": 1, "regiones": 1, "iii": 1, "servidores": 1, "impartan": 1, "combatientes": 1, "escuelas": 1, "del": 3, "viii": 1, "acciones:": 1, "planes": 1, "tres": 1, "siguientes": 1, "servicios": 1, "aprovechamiento": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "recursos": 1, "competencia": 1, "materia": 4, "entrenamiento": 1, "afines": 1, "no": 1, "ramo": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "considerar\u00e1n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "programa": 1, "formular": 1, "apoyar": 1, "constante": 1, "emergencias": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "anteriores": 1, "especializado": 1, "sectores": 1, "las": 4, "a": 2, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 1, "i": 1, "carreras": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "forestal;": 1, "laboral": 1, "y": 19, "se": 2, "evaluar\u00e1": 1}, "Etiquetado": "educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n comisi\u00f3n coordinaci\u00f3n secretar\u00eda_de_educaci\u00f3n_p\u00fablica dependencia entidad competente orden gobierno sector social privar realizar siguiente acci\u00f3n i._promover centros_de_educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n_forestal formaci\u00f3n capacitaci\u00f3n actualizaci\u00f3n t\u00e9cnico forestal ii recomendar actualizaci\u00f3n constante plan estudio carrera forestal af\u00edn impartir escuela p\u00fablico privar iii organizar programa formaci\u00f3n continuo actualizaci\u00f3n servidor p\u00fablico ramo forestal federal estatal municipal demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico iv apoyar formaci\u00f3n capacitaci\u00f3n actualizaci\u00f3n prestador servicios_forestales v._impulsar programa educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n forestal destinar propietario productor forestal poblador regi\u00f3n forestal conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n aprovechamiento sustentable recurso forestal contingencia emergencia incendio forestal vi formular programa beca formaci\u00f3n capacitaci\u00f3n forestal vii promover competencia laboral certificaci\u00f3n viii manejo fuego comisi\u00f3n establecer coordinar evaluar programa especializar capacitaci\u00f3n entrenamiento combatiente formaci\u00f3n t\u00e9cnico especializar manejo fuego anterior acci\u00f3n considerar enunciativo no limitativo", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "estudio": 1, "organizar": 1, "secretar\u00eda_de_educaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "formular": 1, "capacitaci\u00f3n": 6, "especializar": 2, "vii": 1, "evaluar": 1, "contingencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "v_impulsar": 1, "destinar": 1, "educaci\u00f3n": 2, "iii": 1, "establecer": 1, "competencia": 1, "propietario": 1, "t\u00e9cnico": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "servidor": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "poblador": 1, "privar": 2, "beca": 1, "federal": 1, "p\u00fablico": 2, "recomendar": 1, "prestador": 1, "sustentable": 1, "af\u00edn": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "capacitaci\u00f3n_forestal": 1, "emergencia": 1, "vi": 1, "viii": 1, "limitativo": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "protecci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "regi\u00f3n": 1, "carrera": 1, "entidad": 1, "manejo": 2, "apoyar": 1, "municipal": 1, "entrenamiento": 1, "acci\u00f3n": 2, "constante": 1, "fuego": 2, "forestal": 9, "gobierno": 1, "centros_de_educaci\u00f3n": 1, "impartir": 1, "plan": 1, "i_promover": 1, "incendio": 1, "productor": 1, "competente": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "escuela": 1, "realizar": 1, "orden": 1, "combatiente": 1, "no": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "servicios_forestales": 1, "estatal": 1, "considerar": 1, "dependencia": 1, "coordinar": 1, "enunciativo": 1, "ramo": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 4, "laboral": 1, "social": 1, "promover": 1, "continuo": 1, "formaci\u00f3n": 5, "anterior": 1, "aprovechamiento": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "Cap\u00edtulo II \r": {"Art\u00edculo 140": {"contenido": " El Fondo Forestal Mexicano se podr\u00e1 integrar con: \r\n\r\n \r\nI. Las aportaciones que efect\u00faen los gobiernos Federal, de las Entidades Federativas, \r\n\r\nMunicipales y de las Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico; \r\n \r\nII. Cr\u00e9ditos y apoyos de organismos nacionales e internacionales; \r\n \r\nIII. Las aportaciones y donaciones de personas f\u00edsicas o morales de car\u00e1cter privado, mixto, \r\n\r\nnacionales e internacionales; \r\n \r\nIV. El producto de sus operaciones y de la inversi\u00f3n de fondos libres en valores comerciales \r\n\r\no del sector p\u00fablico; \r\n \r\nV. Un cinco por ciento del monto del bono certificado, a que se refiere el art\u00edculo 138 de la \r\n\r\npresente Ley; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\nVI. El cobro por bienes y servicios ambientales y por asistencia t\u00e9cnica; \r\n \r\nVII. La transferencia de recursos de los usuarios de las cuencas hidrogr\u00e1ficas, y \r\n \r\nVIII. Los dem\u00e1s recursos que obtenga por cualquier otro concepto. \r\n\r\n \r\nLos recursos que el Fondo Forestal Mexicano obtenga por el cobro de bienes y servicios ambientales \r\n\r\nse entregar\u00e1n directamente a los proveedores de dichos servicios y una parte se destinar\u00e1 a cubrir los \r\ncostos de esta operaci\u00f3n. Los recursos obtenidos por concepto de compensaci\u00f3n ambiental para \r\nactividades de reforestaci\u00f3n o restauraci\u00f3n y su mantenimiento podr\u00e1n tambi\u00e9n ser utilizados para la \r\nprotecci\u00f3n de los recursos forestales. \r\n\r\n \r\nLas aportaciones y donaciones que las personas f\u00edsicas o morales de car\u00e1cter privado hagan al Fondo \r\n\r\nForestal Mexicano ser\u00e1n deducibles del Impuesto sobre la Renta. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"sector": 1, "monto": 1, "cobro": 2, "ciudad": 1, "operaciones": 1, "138": 1, "podr\u00e1": 1, "otro": 1, "cuencas": 1, "presente": 1, "la": 6, "actividades": 1, "gobiernos": 1, "personas": 2, "impuesto": 1, "protecci\u00f3n": 1, "deducibles": 1, "forestales": 1, "sobre": 1, "por": 6, "de": 21, "mixto": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "obtenga": 2, "transferencia": 1, "directamente": 1, "bono": 1, "art\u00edculo": 1, "el": 6, "en": 1, "hagan": 1, "ser": 1, "nacionales": 2, "costos": 1, "asistencia": 1, "renta": 1, "car\u00e1cter": 2, "organismos": 1, "federal": 1, "mexicano": 3, "fondos": 1, "sus": 1, "morales": 2, "donaciones": 2, "municipales": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "ambientales": 2, "que": 5, "ambiental": 1, "podr\u00e1n": 1, "producto": 1, "o": 4, "una": 1, "dichos": 1, "cubrir": 1, "federativas": 1, "utilizados": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "ciento": 1, "integrar": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "inversi\u00f3n": 1, "internacionales;": 2, "los": 8, "entidades": 1, "apoyos": 1, "ley;": 1, "demarcaciones": 1, "tambi\u00e9n": 1, "m\u00e9xico;": 1, "comerciales": 1, "f\u00edsicas": 2, "para": 2, "proveedores": 1, "forestal": 3, "p\u00fablico;": 1, "obtenidos": 1, "cinco": 1, "territoriales": 1, "mantenimiento": 1, "iii": 1, "bienes": 2, "libres": 1, "concepto": 2, "valores": 1, "destinar\u00e1": 1, "un": 1, "del": 4, "viii": 1, "v": 1, "t\u00e9cnica;": 1, "certificado": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "servicios": 3, "esta": 1, "fondo": 3, "efect\u00faen": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "recursos": 5, "operaci\u00f3n": 1, "parte": 1, "entregar\u00e1n": 1, "con:": 1, "cualquier": 1, "usuarios": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 7, "a": 3, "e": 2, "i": 1, "su": 1, "aportaciones": 3, "dem\u00e1s": 1, "privado": 2, "y": 11, "se": 4}, "Etiquetado": "fondo_forestal_mexicano poder integrar i._las aportaci\u00f3n efectuar gobierno federal entidades_federativas municipales demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico ii cr\u00e9ditos apoyo organismo nacional internacional iii aportaci\u00f3n donaci\u00f3n persona f\u00edsico moral car\u00e1cter privar mixto nacional internacional iv producto operaci\u00f3n inversi\u00f3n fondo libre valor comercial sector p\u00fablico v. monto bono certificar referir art\u00edculo presente ley vi cobro bien servicio ambiental asistencia t\u00e9cnico vii transferencia recurso usuario cuenca hidrogr\u00e1fico viii recurso obtener concepto recurso fondo_forestal_mexicano obtener cobro bien servicio ambiental entregar directamente proveedor decir servicio parte destinar cubrir costo operaci\u00f3n recurso obtener concepto compensaci\u00f3n ambiental actividad reforestaci\u00f3n restauraci\u00f3n mantenimiento poder tambi\u00e9n ser utilizar protecci\u00f3n recurso forestal aportaci\u00f3n donaci\u00f3n persona f\u00edsico moral car\u00e1cter privar hacer fondo_forestal_mexicano ser deducible impuesto renta", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "concepto": 2, "ser": 2, "fondo": 1, "monto": 1, "valor": 1, "vii": 1, "cobro": 2, "obtener": 3, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "integrar": 1, "proveedor": 1, "moral": 2, "i_las": 1, "renta": 1, "asistencia": 1, "apoyo": 1, "t\u00e9cnico": 1, "servicio": 3, "operaci\u00f3n": 2, "inversi\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 2, "privar": 2, "parte": 1, "presente": 1, "federal": 1, "p\u00fablico": 1, "donaci\u00f3n": 2, "nacional": 2, "internacional": 2, "bien": 2, "decir": 1, "entidades_federativas": 1, "tambi\u00e9n": 1, "f\u00edsico": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "organismo": 1, "municipales": 1, "poder": 2, "protecci\u00f3n": 1, "aportaci\u00f3n": 3, "hacer": 1, "persona": 2, "comercial": 1, "vi": 1, "forestal": 1, "libre": 1, "mixto": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "destinar": 1, "ambiental": 3, "hidrogr\u00e1fico": 1, "ley": 1, "deducible": 1, "cuenca": 1, "iii": 1, "referir": 1, "mantenimiento": 1, "costo": 1, "entregar": 1, "recurso": 5, "efectuar": 1, "producto": 1, "actividad": 1, "usuario": 1, "directamente": 1, "fondo_forestal_mexicano": 3, "utilizar": 1, "transferencia": 1, "impuesto": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "bono": 1, "viii": 1, "v": 1, "certificar": 1, "cubrir": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1}}, "Art\u00edculo 139": {"contenido": " El Fondo Forestal Mexicano ser\u00e1 el instrumento para promover la conservaci\u00f3n, \r\n\r\nincremento, aprovechamiento sustentable y restauraci\u00f3n de los recursos forestales y sus recursos \r\nasociados, facilitando el acceso a los servicios financieros en el mercado, impulsando proyectos que \r\ncontribuyan a la integraci\u00f3n y competitividad de la cadena productiva y desarrollando los mecanismos de \r\ncobro y pago de bienes y servicios ambientales. Para garantizar un manejo m\u00e1s eficiente de los recursos \r\ndel Fondo, se podr\u00e1n utilizar los servicios de la banca privada. \r\n\r\n \r\nEl Fondo Forestal Mexicano operar\u00e1 a trav\u00e9s de un Comit\u00e9 Mixto, en \u00e9l habr\u00e1 una representaci\u00f3n \r\n\r\nequilibrada y proporcionada del sector p\u00fablico federal, as\u00ed como de las organizaciones privadas y \r\nsociales de productores forestales. \r\n\r\n \r\nLa existencia del Fondo no limita la creaci\u00f3n de diversos fondos privados o sociales que tengan una \r\n\r\nrelaci\u00f3n directa con el desarrollo forestal. \r\n \r", "TF": {"proporcionada": 1, "productores": 1, "directa": 1, "cobro": 1, "diversos": 1, "eficiente": 1, "la": 6, "relaci\u00f3n": 1, "forestales": 2, "equilibrada": 1, "de": 10, "mixto": 1, "desarrollando": 1, "desarrollo": 1, "m\u00e1s": 1, "creaci\u00f3n": 1, "pago": 1, "promover": 1, "el": 6, "en": 2, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "impulsando": 1, "sector": 1, "federal": 1, "acceso": 1, "mexicano": 2, "as\u00ed": 1, "un": 2, "sus": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "asociados": 1, "manejo": 1, "contribuyan": 1, "integraci\u00f3n": 1, "ambientales": 1, "que": 2, "como": 1, "p\u00fablico": 1, "privados": 1, "o": 1, "utilizar": 1, "una": 2, "limita": 1, "incremento": 1, "con": 1, "facilitando": 1, "\u00e9l": 1, "banca": 1, "instrumento": 1, "ser\u00e1": 1, "representaci\u00f3n": 1, "financieros": 1, "los": 5, "operar\u00e1": 1, "competitividad": 1, "existencia": 1, "para": 2, "privadas": 1, "podr\u00e1n": 1, "mercado": 1, "bienes": 1, "tengan": 1, "proyectos": 1, "fondos": 1, "del": 3, "servicios": 3, "fondo": 4, "sustentable": 1, "recursos": 3, "sociales": 2, "cadena": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 1, "habr\u00e1": 1, "forestal": 3, "las": 1, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "garantizar": 1, "productiva": 1, "organizaciones": 1, "y": 8, "privada": 1, "comit\u00e9": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "fondo_forestal_mexicano ser instrumento promover conservaci\u00f3n incremento aprovechamiento sustentable restauraci\u00f3n recurso forestal recurso asociar facilitar acceso servicio financiero mercado impulsar proyecto contribuir integraci\u00f3n competitividad cadena productivo desarrollar mecanismo cobro pago bien servicio ambiental garantizar manejo m\u00e1s eficiente recurso fondo poder utilizar servicio banca privar fondo_forestal_mexicano operar comit\u00e9_mixto haber representaci\u00f3n equilibrar proporcionar sector p\u00fablico federal organizaci\u00f3n privar social productor forestal existencia fondo no limitar creaci\u00f3n fondo privar social tener relaci\u00f3n directo desarrollo forestal", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "ser": 1, "fondo": 3, "tener": 1, "desarrollar": 1, "cobro": 1, "utilizar": 1, "banca": 1, "sustentable": 1, "instrumento": 1, "aprovechamiento": 1, "servicio": 3, "m\u00e1s": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "eficiente": 1, "privar": 3, "equilibrar": 1, "no": 1, "representaci\u00f3n": 1, "productivo": 1, "acceso": 1, "mecanismo": 1, "bien": 1, "relaci\u00f3n": 1, "directo": 1, "fondo_forestal_mexicano": 2, "competitividad": 1, "existencia": 1, "manejo": 1, "integraci\u00f3n": 1, "impulsar": 1, "productor": 1, "contribuir": 1, "forestal": 3, "promover": 1, "limitar": 1, "ambiental": 1, "mercado": 1, "comit\u00e9_mixto": 1, "p\u00fablico": 1, "financiero": 1, "desarrollo": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "recurso": 3, "garantizar": 1, "haber": 1, "poder": 1, "cadena": 1, "federal": 1, "creaci\u00f3n": 1, "operar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "proporcionar": 1, "pago": 1, "incremento": 1, "proyecto": 1, "asociar": 1, "facilitar": 1, "social": 2}}, "TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF_Etiquetado": {"instrumentos_econ\u00f3micos_para_el_desarrollo_forestal": 1}, "Cap\u00edtulo I \r": {"Art\u00edculo 135": {"contenido": " La Comisi\u00f3n, dise\u00f1ar\u00e1, propondr\u00e1 y aplicar\u00e1 medidas para asegurar que el Estado, la \r\n\r\nsociedad y los particulares, coadyuven financieramente para la realizaci\u00f3n de tareas de conservaci\u00f3n, \r\nprotecci\u00f3n, restauraci\u00f3n, vigilancia, silvicultura, ordenaci\u00f3n y manejo sustentable de los ecosistemas \r\nforestales. \r\n\r\n \r\nLa Federaci\u00f3n podr\u00e1 establecer est\u00edmulos fiscales para dar continuidad a largo plazo a la actividad \r\n\r\nforestal. \r\n \r\nLa Federaci\u00f3n podr\u00e1 establecer mecanismos de apoyo para impulsar el desarrollo forestal \r\n\r\nsustentable, como los destinados al Programa de Desarrollo Forestal, al Programa de Manejo Forestal \r\nComunitario, al Programa de Plantaciones Forestales Comerciales y la Reforestaci\u00f3n y Conservaci\u00f3n de \r\nSuelos, y dem\u00e1s que se establezcan. \r\n\r\n \r\nLa C\u00e1mara de Diputados asignar\u00e1 anualmente las partidas necesarias para atender el funcionamiento \r\n\r\ny operaci\u00f3n de los mencionados programas de apoyo. \r\n \r", "TF": {"como": 1, "el": 3, "est\u00edmulos": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "forestales": 2, "sustentable": 2, "mecanismos": 1, "sociedad": 1, "funcionamiento": 1, "se": 1, "necesarias": 1, "silvicultura": 1, "podr\u00e1": 2, "operaci\u00f3n": 1, "financieramente": 1, "apoyo": 2, "la": 8, "actividad": 1, "propondr\u00e1": 1, "destinados": 1, "asegurar": 1, "los": 4, "suelos": 1, "las": 1, "plantaciones": 1, "comisi\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "programa": 3, "ordenaci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "coadyuven": 1, "establecer": 2, "impulsar": 1, "para": 5, "mencionados": 1, "anualmente": 1, "continuidad": 1, "de": 11, "forestal": 4, "conservaci\u00f3n": 2, "asignar\u00e1": 1, "al": 3, "diputados": 1, "partidas": 1, "que": 2, "dar": 1, "comunitario": 1, "atender": 1, "estado": 1, "largo": 1, "vigilancia": 1, "a": 2, "desarrollo": 2, "c\u00e1mara": 1, "plazo": 1, "programas": 1, "fiscales": 1, "tareas": 1, "particulares": 1, "ecosistemas": 1, "establezcan": 1, "dem\u00e1s": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "aplicar\u00e1": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "y": 7, "federaci\u00f3n": 2, "medidas": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "comerciales": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n dise\u00f1ar proponer aplicar medida asegurar estado sociedad particular coadyuvar financieramente realizaci\u00f3n tarea conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n vigilancia silvicultura ordenaci\u00f3n manejo sustentable ecosistema forestal federaci\u00f3n poder establecer est\u00edmulo fiscal dar continuidad largo plazo actividad forestal federaci\u00f3n poder establecer mecanismo apoyo impulsar desarrollo forestal sustentable destinar programa_de_desarrollo_forestal programa_de_manejo_forestal_comunitario programa_de_plantaciones_forestales_comerciales reforestaci\u00f3n conservaci\u00f3n_de_suelos establecer c\u00e1mara_de_diputados asignar anualmente partida necesario atender funcionamiento operaci\u00f3n mencionar programa apoyo", "TF_Etiquetado": {"anualmente": 1, "c\u00e1mara_de_diputados": 1, "sociedad": 1, "programa_de_plantaciones_forestales_comerciales": 1, "programa_de_desarrollo_forestal": 1, "sustentable": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "funcionamiento": 1, "tarea": 1, "silvicultura": 1, "operaci\u00f3n": 1, "financieramente": 1, "apoyo": 2, "actividad": 1, "medida": 1, "mecanismo": 1, "asegurar": 1, "aplicar": 1, "dise\u00f1ar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "establecer": 3, "impulsar": 1, "partida": 1, "desarrollo": 1, "continuidad": 1, "forestal": 3, "conservaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 2, "dar": 1, "particular": 1, "atender": 1, "programa_de_manejo_forestal_comunitario": 1, "coadyuvar": 1, "estado": 1, "vigilancia": 1, "fiscal": 1, "proponer": 1, "plazo": 1, "necesario": 1, "mencionar": 1, "est\u00edmulo": 1, "poder": 2, "asignar": 1, "conservaci\u00f3n_de_suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 1, "destinar": 1, "largo": 1, "ecosistema": 1, "reforestaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 134": {"contenido": " Las medidas, programas e instrumentos econ\u00f3micos relativos al desarrollo de la \r\n\r\nactividad forestal, deber\u00e1n sujetarse a las disposiciones legales aplicables en materia hacendaria, de \r\npresupuesto, contabilidad y gasto p\u00fablico federal, asegurando su eficacia, selectividad y transparencia y \r\npodr\u00e1n considerar el establecimiento y vinculaci\u00f3n de cualquier mecanismo normativo o administrativo de \r\ncar\u00e1cter fiscal, financiero y de mercado establecidos en otras leyes, incluyendo los est\u00edmulos fiscales, los \r\ncr\u00e9ditos, las fianzas, los seguros, los fondos y los fideicomisos, as\u00ed como las autorizaciones en materia \r\nforestal, cuando atiendan o posibiliten la realizaci\u00f3n de los prop\u00f3sitos y objetivos prioritarios de \r\npromoci\u00f3n y desarrollo forestal. En todo caso los programas e instrumentos econ\u00f3micos deber\u00e1n prever \r\nla canalizaci\u00f3n efectiva y suficiente de apoyos para fomentar las actividades forestales. \r\n\r\n \r\nSin perjuicio de lo que establezcan otras disposiciones legales, respecto de la coordinaci\u00f3n en la \r\n\r\nmateria entre los sectores p\u00fablico y privado y los distintos \u00f3rdenes de gobierno, corresponder\u00e1 a la \r\nComisi\u00f3n, en el \u00e1mbito de su competencia, conducir, coordinar o participar en la aplicaci\u00f3n, otorgamiento \r\ny evaluaci\u00f3n de las medidas, programas e instrumentos a que se refiere este art\u00edculo. \r\n\r\n \r", "TF": {"est\u00edmulos": 1, "coordinar": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "la": 7, "lo": 1, "actividades": 1, "econ\u00f3micos": 2, "administrativo": 1, "forestales": 1, "de": 13, "relativos": 1, "presupuesto": 1, "\u00f3rdenes": 1, "corresponder\u00e1": 1, "desarrollo": 2, "posibiliten": 1, "comisi\u00f3n": 1, "prioritarios": 1, "fideicomisos": 1, "perjuicio": 1, "el": 2, "en": 7, "objetivos": 1, "otras": 2, "legales": 2, "car\u00e1cter": 1, "todo": 1, "participar": 1, "instrumentos": 3, "deber\u00e1n": 2, "actividad": 1, "hacendaria": 1, "mecanismo": 1, "as\u00ed": 1, "seguros": 1, "respecto": 1, "promoci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "sujetarse": 1, "eficacia": 1, "transparencia": 1, "que": 2, "como": 1, "p\u00fablico": 2, "atiendan": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "considerar": 1, "autorizaciones": 1, "o": 3, "suficiente": 1, "financiero": 1, "medidas": 2, "asegurando": 1, "fomentar": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "aplicables": 1, "fianzas": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "establecimiento": 1, "apoyos": 1, "los": 9, "prever": 1, "conducir": 1, "a": 3, "para": 1, "forestal": 3, "programas": 3, "distintos": 1, "selectividad": 1, "normativo": 1, "mercado": 1, "caso": 1, "fondos": 1, "contabilidad": 1, "leyes": 1, "este": 1, "incluyendo": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "al": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "competencia": 1, "gasto": 1, "materia": 3, "evaluaci\u00f3n": 1, "efectiva": 1, "sin": 1, "fiscales": 1, "otorgamiento": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "cualquier": 1, "sectores": 1, "las": 6, "fiscal": 1, "e": 3, "entre": 1, "gobierno": 1, "su": 2, "establezcan": 1, "federal": 1, "privado": 1, "se": 1, "y": 12, "establecidos": 1}, "Etiquetado": "medida programa instrumento econ\u00f3mico relativo desarrollo actividad forestal deber sujetar disposici\u00f3n legal aplicable materia hacendario presupuesto contabilidad gasto p\u00fablico federal asegurar eficacia selectividad transparencia poder considerar establecimiento vinculaci\u00f3n mecanismo normativo administrativo car\u00e1cter fiscal financiero mercado establecer ley incluir est\u00edmulo fiscal cr\u00e9dito fianza seguro fondo fideicomiso autorizaci\u00f3n materia forestal atender posibilitar realizaci\u00f3n prop\u00f3sito objetivo prioritario promoci\u00f3n desarrollo forestal en_todo_caso programa instrumento econ\u00f3mico deber prever canalizaci\u00f3n efectivo suficiente apoyo fomentar actividad forestal establecer disposici\u00f3n legal coordinaci\u00f3n materia sector p\u00fablico privar distinto orden gobierno corresponder comisi\u00f3n \u00e1mbito competencia conducir coordinar participar aplicaci\u00f3n otorgamiento evaluaci\u00f3n medida programa instrumento referir art\u00edculo", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "fomentar": 1, "normativo": 1, "distinto": 1, "fondo": 1, "gobierno": 1, "est\u00edmulo": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "otorgamiento": 1, "atender": 1, "coordinar": 1, "instrumento": 3, "realizaci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "car\u00e1cter": 1, "deber": 2, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "gasto": 1, "materia": 3, "apoyo": 1, "hacendario": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "suficiente": 1, "actividad": 2, "medida": 2, "sujetar": 1, "objetivo": 1, "mecanismo": 1, "legal": 2, "asegurar": 1, "cr\u00e9dito": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "administrativo": 1, "prioritario": 1, "participar": 1, "prever": 1, "poder": 1, "promoci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "establecer": 2, "orden": 1, "forestal": 4, "corresponder": 1, "eficacia": 1, "selectividad": 1, "transparencia": 1, "econ\u00f3mico": 2, "presupuesto": 1, "efectivo": 1, "mercado": 1, "ley": 1, "incluir": 1, "p\u00fablico": 2, "referir": 1, "fiscal": 2, "desarrollo": 2, "art\u00edculo": 1, "competencia": 1, "conducir": 1, "fideicomiso": 1, "fianza": 1, "en_todo_caso": 1, "considerar": 1, "seguro": 1, "aplicable": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "federal": 1, "programa": 3, "contabilidad": 1, "financiero": 1, "posibilitar": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1, "disposici\u00f3n": 2, "privar": 1}}, "Art\u00edculo 137": {"contenido": " La Comisi\u00f3n promover\u00e1 y difundir\u00e1 a nivel nacional, regional o local, seg\u00fan sea el caso, \r\n\r\nlas medidas, programas e instrumentos econ\u00f3micos a que se refiere este cap\u00edtulo. De igual manera, \r\nestablecer\u00e1 los mecanismos de asesor\u00eda necesarios para facilitar el acceso a los instrumentos \r\nrespectivos y la creaci\u00f3n de capacidades entre los usuarios para el mismo prop\u00f3sito. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 3, "manera": 1, "establecer\u00e1": 1, "este": 1, "refiere": 1, "capacidades": 1, "mecanismos": 1, "sea": 1, "igual": 1, "respectivos": 1, "cap\u00edtulo": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 2, "la": 2, "difundir\u00e1": 1, "acceso": 1, "nacional": 1, "los": 3, "econ\u00f3micos": 1, "local": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 1, "de": 3, "para": 2, "regional": 1, "programas": 1, "mismo": 1, "promover\u00e1": 1, "seg\u00fan": 1, "usuarios": 1, "las": 1, "a": 3, "e": 1, "entre": 1, "caso": 1, "o": 1, "creaci\u00f3n": 1, "necesarios": 1, "facilitar": 1, "y": 2, "que": 1, "medidas": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n promover difundir nivel nacional regional local ser caso medida programa instrumento econ\u00f3mico referir cap\u00edtulo igual manera establecer mecanismo asesor\u00eda necesario facilitar acceso instrumento respectivo creaci\u00f3n capacidad usuario mismo prop\u00f3sito", "TF_Etiquetado": {"manera": 1, "ser": 1, "capacidad": 1, "difundir": 1, "instrumento": 2, "nacional": 1, "cap\u00edtulo": 1, "asesor\u00eda": 1, "respectivo": 1, "acceso": 1, "mecanismo": 1, "igual": 1, "local": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 1, "establecer": 1, "regional": 1, "mismo": 1, "econ\u00f3mico": 1, "medida": 1, "referir": 1, "necesario": 1, "usuario": 1, "caso": 1, "creaci\u00f3n": 1, "programa": 1, "promover": 1, "prop\u00f3sito": 1, "facilitar": 1}}, "Art\u00edculo 136": {"contenido": " La Federaci\u00f3n y las Entidades Federativas, en el \u00e1mbito de sus respectivas \r\n\r\ncompetencias y escuchando la opini\u00f3n del Consejo, dise\u00f1ar\u00e1n, desarrollar\u00e1n y aplicar\u00e1n instrumentos \r\necon\u00f3micos que incentiven el cumplimiento de los objetivos de la pol\u00edtica forestal, y mediante los cuales \r\nse buscar\u00e1 de manera prioritaria y no limitativa: \r\n\r\n \r\nI. Aumentar la productividad silv\u00edcola de las regiones y zonas con bosques y selvas \r\n\r\npredominantemente comerciales o para uso dom\u00e9stico; \r\n \r\nII. Restaurar terrenos forestales degradados; \r\n \r\nIII. Apoyar la provisi\u00f3n de bienes y servicios ambientales; \r\n \r\nIV. Ejecutar acciones de manejo de combustibles y combate de incendios forestales y \r\n\r\nsaneamiento forestal por parte de los propietarios forestales; \r\n \r\nV. Mejorar la calidad y elevar la supervivencia de la planta en el terreno en las \r\n\r\nreforestaciones y forestaciones; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\nVI. Capacitar, formar y evaluar a los prestadores de servicios forestales; \r\n \r\nVII. Impulsar la participaci\u00f3n comunitaria en la zonificaci\u00f3n forestal; \r\n \r\nVIII. Elaborar, aplicar y monitorear los programas de manejo forestal maderable y no \r\n\r\nmaderable; \r\n \r\nIX. Desarrollar el manejo forestal comunitario y aplicar m\u00e9todos y pr\u00e1cticas silv\u00edcolas; \r\n \r\nX. Fomentar los procesos de certificaci\u00f3n; \r\n \r\nXI. Capacitar a los propietarios forestales y leg\u00edtimos poseedores; \r\n \r\nXII. Promover los intercambios entre productores forestales; \r\n \r\nXIII. Fortalecer las capacidades de gesti\u00f3n de los propietarios forestales y leg\u00edtimos \r\n\r\nposeedores; \r\n \r\nXIV. Proporcionar la asesor\u00eda y capacitaci\u00f3n jur\u00eddica, administrativa, t\u00e9cnica y econ\u00f3mica a \r\n\r\nmicro y peque\u00f1as empresas para la industrializaci\u00f3n primaria y el desarrollo de productos \r\nforestales y su comercializaci\u00f3n, as\u00ed como la integraci\u00f3n, el desarrollo y el fortalecimiento \r\nde la cadena productiva; \r\n\r\n \r\nXV. Establecer programas de apoyo de largo plazo que contemplen todas las etapas del ciclo \r\n\r\nde producci\u00f3n forestal; \r\n \r\nXVI. Impulsar la planeaci\u00f3n y desarrollo de infraestructura forestal; \r\n \r\nXVII. Desarrollar, adaptar y aplicar innovaciones tecnol\u00f3gicas a lo largo de la cadena \r\n\r\nproductiva; \r\n \r\nXVIII. Desarrollar mecanismos adecuados de financiamiento que tomen en cuenta el largo \r\n\r\nplazo de formaci\u00f3n del producto forestal, las bajas tasas de inter\u00e9s por su lento \r\ncrecimiento y los riesgos de su producci\u00f3n, as\u00ed como la habilitaci\u00f3n o, en caso necesario, \r\nla sustituci\u00f3n de garant\u00edas para la operaci\u00f3n de cr\u00e9ditos, fianzas y seguros; \r\n\r\n \r\nXIX. Promover la cultura forestal, la educaci\u00f3n t\u00e9cnica, la educaci\u00f3n superior y la capacitaci\u00f3n \r\n\r\nforestal; \r\n \r\nXX. Apoyar la investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n, el desarrollo tecnol\u00f3gico, la divulgaci\u00f3n cient\u00edfica y la \r\n\r\ntransferencia del conocimiento y tecnolog\u00edas, fomentando los mecanismos de vinculaci\u00f3n \r\nentre los acad\u00e9micos o investigadores y los usuarios de los servicios y el uso de las \r\ninvestigaciones; \r\n\r\n \r\nXXI. Impulsar el establecimiento y funcionamiento de las unidades de manejo forestal; \r\n \r\nXXII. Impulsar las Plantaciones Forestales Comerciales; \r\n \r\nXXIII. Promover las redes locales de valor; \r\n \r\nXXIV. Fomentar mecanismos de distinci\u00f3n de los productos provenientes del manejo forestal \r\n\r\ncomunitario y fomentar su comercializaci\u00f3n, y \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nXXV. Promover estrategias integrales para el manejo de riesgos que enfrentan los productores \r\nforestales. \r\n\r\n \r\nLos instrumentos que se apliquen deber\u00e1n observar las disposiciones contenidas en los acuerdos y \r\n\r\ntratados comerciales internacionales de los que M\u00e9xico sea parte. \r\n \r", "TF": {"monitorear": 1, "productores": 2, "supervivencia": 1, "manera": 1, "participaci\u00f3n": 1, "elaborar": 1, "integrales": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "silv\u00edcola": 1, "dise\u00f1ar\u00e1n": 1, "leg\u00edtimos": 2, "garant\u00edas": 1, "investigaciones;": 1, "objetivos": 1, "innovaciones": 1, "t\u00e9cnica": 2, "ciclo": 1, "xvii": 1, "tratados": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "xxii": 1, "la": 26, "certificaci\u00f3n;": 1, "lo": 1, "cient\u00edfica": 1, "acuerdos": 1, "econ\u00f3micos": 1, "empresas": 1, "desarrollar\u00e1n": 1, "administrativa": 1, "bosques": 1, "cuales": 1, "forestales": 7, "proporcionar": 1, "establecer": 1, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "de": 39, "jur\u00eddica": 1, "comunitario": 2, "comunitaria": 1, "capacidades": 1, "degradados;": 1, "comerciales;": 1, "limitativa:": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "elevar": 1, "transferencia": 1, "conocimiento": 1, "xx": 1, "plantaciones": 1, "micro": 1, "seguros;": 1, "productiva;": 2, "promover": 4, "x": 1, "largo": 3, "formaci\u00f3n": 1, "respectivas": 1, "buscar\u00e1": 1, "el": 12, "en": 7, "desarrollar": 3, "forestaciones;": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 2, "desarrollo": 4, "manejo": 6, "gesti\u00f3n": 1, "provisi\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 1, "mecanismos": 3, "sea": 1, "funcionamiento": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 2, "planeaci\u00f3n": 1, "incendios": 1, "maderable": 1, "as\u00ed": 2, "acad\u00e9micos": 1, "riesgos": 2, "sus": 1, "etapas": 1, "enfrentan": 1, "cumplimiento": 1, "establecimiento": 1, "dom\u00e9stico;": 1, "\u00e1mbito": 1, "integraci\u00f3n": 1, "financiamiento": 1, "superior": 1, "contemplen": 1, "xvi": 1, "competencias": 1, "incentiven": 1, "que": 6, "como": 2, "m\u00e9todos": 1, "productos": 2, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 2, "disposiciones": 1, "escuchando": 1, "terreno": 1, "plazo": 2, "necesario": 1, "forestales;": 3, "xviii": 1, "o": 3, "cadena": 2, "unidades": 1, "xii": 1, "federativas": 1, "forestal;": 5, "con": 1, "propietarios": 3, "procesos": 1, "xi": 1, "fomentar": 3, "apliquen": 1, "consejo": 1, "vii": 1, "por": 2, "evaluar": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "terrenos": 1, "silv\u00edcolas;": 1, "prestadores": 1, "fianzas": 1, "maderable;": 1, "xv": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "saneamiento": 1, "cultura": 1, "pol\u00edtica": 1, "combate": 1, "selvas": 1, "provenientes": 1, "uso": 2, "productividad": 1, "entidades": 1, "valor;": 1, "deber\u00e1n": 1, "los": 19, "aplicar": 3, "todas": 1, "poseedores;": 2, "xiv": 1, "prioritaria": 1, "xix": 1, "las": 11, "mejorar": 1, "comerciales": 2, "tomen": 1, "investigadores": 1, "impulsar": 4, "para": 4, "peque\u00f1as": 1, "internacionales": 1, "forestal": 7, "programas": 2, "crecimiento": 1, "xxiv": 1, "regiones": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "locales": 1, "bienes": 1, "adecuados": 1, "bajas": 1, "adaptar": 1, "ambientales;": 1, "capacitar": 2, "reforestaciones": 1, "caso": 1, "inter\u00e9s": 1, "producto": 1, "planta": 1, "aumentar": 1, "del": 5, "viii": 1, "v": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "combustibles": 1, "ejecutar": 1, "ix": 1, "servicios": 3, "habilitaci\u00f3n": 1, "zonas": 1, "formar": 1, "vi": 1, "observar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "xiii": 1, "fomentando": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "xxv": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "parte": 2, "no": 2, "infraestructura": 1, "cuenta": 1, "mediante": 1, "contenidas": 1, "redes": 1, "apoyar": 2, "operaci\u00f3n": 1, "distinci\u00f3n": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "estrategias": 1, "xxiii": 1, "usuarios": 1, "acciones": 1, "a": 4, "entre": 2, "restaurar": 1, "i": 1, "intercambios": 1, "primaria": 1, "su": 4, "predominantemente": 1, "lento": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "y": 38, "se": 2, "tasas": 1}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n entidades_federativas \u00e1mbito respectivo competencia escuchar opini\u00f3n consejo dise\u00f1ar desarrollar aplicar instrumento econ\u00f3mico incentivar cumplimiento objetivo pol\u00edtica forestal buscar manera prioritario no limitativo i._aumentar productividad silv\u00edcola regi\u00f3n zona bosque selva predominantemente comercial uso dom\u00e9stico ii restaurar terreno forestal degradar iii apoyar provisi\u00f3n bien servicio ambiental iv ejecutar acci\u00f3n manejo combustible combate incendio forestal saneamiento forestal parte propietario forestal v._mejorar calidad elevar supervivencia planta terreno reforestaci\u00f3n forestaci\u00f3n vi capacitar formar evaluar prestador servicio forestal vii impulsar participaci\u00f3n comunitario zonificaci\u00f3n forestal viii elaborar aplicar monitorear programa manejo forestal maderable no maderable ix desarrollar manejo forestal comunitario aplicar m\u00e9todo pr\u00e1ctica silv\u00edcola x._fomentar proceso certificaci\u00f3n xi capacitar propietario forestal leg\u00edtimo poseedor xii promover intercambio productor forestal xiii fortalecer capacidad gesti\u00f3n propietario forestal leg\u00edtimo poseedor xiv proporcionar asesor\u00eda capacitaci\u00f3n jur\u00eddico administrativo t\u00e9cnico econ\u00f3mico micro peque\u00f1o empresa industrializaci\u00f3n primario desarrollo producto forestal comercializaci\u00f3n integraci\u00f3n desarrollo fortalecimiento cadena productivo xv establecer programa apoyo largo plazo contemplar etapa ciclo producci\u00f3n forestal xvi impulsar planeaci\u00f3n desarrollo infraestructura forestal xvii desarrollar adaptar aplicar innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico largo cadena productivo xviii desarrollar mecanismo adecuar financiamiento tomar contar largo plazo formaci\u00f3n producto forestal bajo tasa inter\u00e9s lento crecimiento riesgo producci\u00f3n habilitaci\u00f3n caso necesario sustituci\u00f3n garant\u00eda operaci\u00f3n cr\u00e9dito fianza seguro xix promover cultura forestal educaci\u00f3n t\u00e9cnico educaci\u00f3n superior capacitaci\u00f3n forestal xx apoyar investigaci\u00f3n innovaci\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico divulgaci\u00f3n cient\u00edfico transferencia conocimiento tecnolog\u00eda fomentar mecanismo vinculaci\u00f3n acad\u00e9mico investigador usuario servicio uso investigaci\u00f3n xxi impulsar establecimiento funcionamiento unidad manejo forestal xxii impulsar plantaciones_forestales_comerciales xxiii promover red local valor xxiv fomentar mecanismo distinci\u00f3n producto proveniente manejo forestal comunitario fomentar comercializaci\u00f3n xxv promover estrategia integral manejo riesgo enfrentar productor forestal instrumento aplicar deber observar disposici\u00f3n contener acuerdo tratado comercial internacional m\u00e9xico ser parte", "TF_Etiquetado": {"monitorear": 1, "supervivencia": 1, "manera": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acad\u00e9mico": 1, "comunitario": 3, "elaborar": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "silv\u00edcola": 2, "elevar": 1, "desarrollar": 4, "xxi": 1, "xvi": 1, "zona": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "xxii": 1, "bosque": 1, "m\u00e9todo": 1, "internacional": 1, "aplicar": 5, "buscar": 1, "valor": 1, "xxiv": 1, "v_mejorar": 1, "local": 1, "tomar": 1, "formar": 1, "comercial": 2, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "integral": 1, "combustible": 1, "lento": 1, "incendio": 1, "dom\u00e9stico": 1, "jur\u00eddico": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 2, "fianza": 1, "transferencia": 1, "conocimiento": 1, "micro": 1, "red": 1, "promover": 4, "largo": 3, "formaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "plantaciones_forestales_comerciales": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 2, "capacitaci\u00f3n": 2, "xxiii": 1, "\u00e1mbito": 1, "gesti\u00f3n": 1, "provisi\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 1, "cultura": 1, "contar": 1, "innovaci\u00f3n": 2, "industrializaci\u00f3n": 1, "servicio": 3, "asesor\u00eda": 1, "enfrentar": 1, "ciclo": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "poseedor": 2, "mecanismo": 3, "maderable": 2, "leg\u00edtimo": 2, "bien": 1, "xvii": 1, "entidades_federativas": 1, "cumplimiento": 1, "establecimiento": 1, "regi\u00f3n": 1, "operaci\u00f3n": 1, "manejo": 6, "peque\u00f1o": 1, "integraci\u00f3n": 1, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "productor": 2, "m\u00e9xico": 1, "selva": 1, "cient\u00edfico": 1, "terreno": 2, "plazo": 2, "necesario": 1, "producto": 3, "infraestructura": 1, "cadena": 2, "distinci\u00f3n": 1, "xii": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "empresa": 1, "xi": 1, "fomentar": 3, "consejo": 1, "contener": 1, "vii": 1, "escuchar": 1, "evaluar": 1, "xx": 1, "instrumento": 2, "estrategia": 1, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 2, "saneamiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "combate": 1, "uso": 2, "productividad": 1, "riesgo": 2, "objetivo": 1, "cr\u00e9dito": 1, "producci\u00f3n": 2, "xiv": 1, "investigador": 1, "xix": 1, "prioritario": 1, "dise\u00f1ar": 1, "inter\u00e9s": 1, "proporcionar": 1, "capacidad": 1, "impulsar": 4, "forestal": 21, "crecimiento": 1, "econ\u00f3mico": 2, "tecnolog\u00eda": 1, "bajo": 1, "adecuar": 1, "iii": 1, "adaptar": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "capacitar": 2, "caso": 1, "planta": 1, "limitativo": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1, "ix": 1, "habilitaci\u00f3n": 1, "etapa": 1, "vi": 1, "observar": 1, "funcionamiento": 1, "administrativo": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "proceso": 1, "establecer": 1, "competencia": 1, "deber": 1, "xxv": 1, "ser": 1, "propietario": 3, "apoyo": 1, "parte": 2, "no": 2, "respectivo": 1, "primario": 1, "i_aumentar": 1, "tratado": 1, "superior": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "x_fomentar": 1, "apoyar": 2, "prestador": 1, "intercambio": 1, "garant\u00eda": 1, "incentivar": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "contemplar": 1, "unidad": 1, "proveniente": 1, "restaurar": 1, "usuario": 1, "tasa": 1, "seguro": 1, "predominantemente": 1, "programa": 2, "productivo": 2, "degradar": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 138": {"contenido": " Dentro de los incentivos econ\u00f3micos se podr\u00e1 crear un bono que incentive la \r\n\r\nconservaci\u00f3n del recurso forestal por el Fondo Forestal Mexicano de acuerdo a la disponibilidad de \r\nrecursos, a fin de retribuir a los propietarios o poseedores de terrenos forestales por los bienes y servicios \r\nambientales generados. \r\n\r\n \r\nEl reglamento respectivo determinar\u00e1 los procedimientos de emisi\u00f3n y asignaci\u00f3n de estos bonos, los \r\n\r\ncuales tendr\u00e1n el car\u00e1cter de t\u00edtulos de cr\u00e9dito nominativos y, por lo tanto, adquirir\u00e1n alguna de las \r\nformas que establece la Ley General de T\u00edtulos y Operaciones de Cr\u00e9dito. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"crear": 1, "el": 3, "servicios": 1, "tendr\u00e1n": 1, "reglamento": 1, "fondo": 1, "por": 3, "cr\u00e9dito": 2, "general": 1, "terrenos": 1, "mexicano": 1, "ley": 1, "recursos": 1, "estos": 1, "poseedores": 1, "podr\u00e1": 1, "adquirir\u00e1n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "bonos": 1, "la": 3, "respectivo": 1, "lo": 1, "incentive": 1, "establece": 1, "los": 5, "asignaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micos": 1, "procedimientos": 1, "bono": 1, "fin": 1, "incentivos": 1, "formas": 1, "bienes": 1, "forestales": 1, "propietarios": 1, "de": 12, "forestal": 2, "ambientales": 1, "y": 4, "determinar\u00e1": 1, "que": 2, "cuales": 1, "tanto": 1, "retribuir": 1, "nominativos": 1, "las": 1, "a": 3, "recurso": 1, "alguna": 1, "disponibilidad": 1, "o": 1, "dentro": 1, "emisi\u00f3n": 1, "un": 1, "del": 1, "t\u00edtulos": 2, "generados": 1, "acuerdo": 1, "se": 1, "operaciones": 1}, "Etiquetado": "incentivo econ\u00f3mico poder crear bono incentivar conservaci\u00f3n recurso forestal fondo_forestal_mexicano acuerdo disponibilidad recurso retribuir propietario poseedor terreno forestal bien servicio ambiental generar reglamento respectivo determinar procedimiento emisi\u00f3n asignaci\u00f3n bono tener car\u00e1cter t\u00edtulo cr\u00e9dito nominativo por_lo_tanto adquirir forma establecer ley_general_de_t\u00edtulos operaciones_de_cr\u00e9dito", "TF_Etiquetado": {"crear": 1, "reglamento": 1, "adquirir": 1, "tener": 1, "generar": 1, "procedimiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "servicio": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "incentivo": 1, "respectivo": 1, "poseedor": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "cr\u00e9dito": 1, "bien": 1, "operaciones_de_cr\u00e9dito": 1, "por_lo_tanto": 1, "fondo_forestal_mexicano": 1, "establecer": 1, "forestal": 2, "forma": 1, "incentivar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ambiental": 1, "retribuir": 1, "ley_general_de_t\u00edtulos": 1, "t\u00edtulo": 1, "terreno": 1, "recurso": 2, "determinar": 1, "disponibilidad": 1, "poder": 1, "emisi\u00f3n": 1, "bono": 2, "nominativo": 1, "acuerdo": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "Cap\u00edtulo III \r": {"Art\u00edculo 141": {"contenido": " La Federaci\u00f3n, a trav\u00e9s de las dependencias y entidades competentes, en coordinaci\u00f3n \r\n\r\ncon los gobiernos de las Entidades Federativas, de los Municipios y de las Demarcaciones Territoriales \r\nde la Ciudad de M\u00e9xico, promover\u00e1 el desarrollo de infraestructura y facilitar\u00e1 condiciones para el \r\ndesarrollo forestal y territorial, de acuerdo con los mecanismos previstos en la Ley de Desarrollo Rural \r\nSustentable, las cuales consistir\u00e1n en: \r\n\r\n \r\nI. Electrificaci\u00f3n; \r\n \r\nII. Obras hidr\u00e1ulicas; \r\n \r\nIII. Obras de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de suelos y conservaci\u00f3n de aguas; \r\n \r\nIV. Construcci\u00f3n y mantenimiento de caminos rurales; \r\n \r\nV. Instalaciones y equipos para la detecci\u00f3n y combate de incendios forestales; \r\n \r\nVI. Viveros forestales, obras de captaci\u00f3n de agua de lluvia, estaciones climatol\u00f3gicas, y \r\n \r\nVII. Las dem\u00e1s que se determinen como de utilidad e inter\u00e9s p\u00fablico. \r\n\r\n \r\nA fin de lograr la integralidad del desarrollo forestal, en la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la \r\n\r\ninfraestructura se atender\u00e1n las necesidades de los \u00e1mbitos social y econ\u00f3mico de las regiones, \r\ncuencas, subcuencas y zonas con mayor rezago econ\u00f3mico y social. \r\n\r\n \r\nEl desarrollo de la infraestructura se sujetar\u00e1 a las disposiciones previstas en esta Ley y dem\u00e1s \r\n\r\ndisposiciones aplicables. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico podr\u00e1 proponer incentivos fiscales para aquellos que \r\n\r\ninviertan en infraestructura a que se refieren las fracciones III, IV y V del presente art\u00edculo. \r\n \r", "TF": {"previstas": 1, "equipos": 1, "instalaciones": 1, "electrificaci\u00f3n;": 1, "ciudad": 1, "rezago": 1, "art\u00edculo": 1, "mayor": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 9, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "rurales;": 1, "fin": 1, "sujetar\u00e1": 1, "consistir\u00e1n": 1, "cuales": 1, "forestales": 1, "de": 24, "subcuencas": 1, "agua": 1, "captaci\u00f3n": 1, "necesidades": 1, "desarrollo": 5, "competentes": 1, "el": 3, "construcci\u00f3n": 1, "en": 5, "climatol\u00f3gicas": 1, "mecanismos": 1, "previstos": 1, "facilitar\u00e1": 1, "inviertan": 1, "estaciones": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "fracciones": 1, "suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "municipios": 1, "refieren": 1, "que": 3, "atender\u00e1n": 1, "como": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 2, "m\u00e9xico": 1, "proponer": 1, "forestales;": 1, "social": 2, "aguas;": 1, "federativas": 1, "con": 3, "vii": 1, "aplicables": 1, "combate": 1, "cr\u00e9dito": 1, "entidades": 2, "los": 4, "demarcaciones": 1, "dependencias": 1, "inter\u00e9s": 1, "aquellos": 1, "para": 3, "hacienda": 1, "forestal": 2, "econ\u00f3mico": 2, "territoriales": 1, "hidr\u00e1ulicas;": 1, "mantenimiento": 1, "regiones": 1, "condiciones": 1, "iii": 2, "integralidad": 1, "del": 2, "incentivos": 1, "v": 2, "acuerdo": 1, "determinen": 1, "detecci\u00f3n": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 2, "ii": 1, "sustentable": 1, "lograr": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "lluvia": 1, "infraestructura": 4, "utilidad": 1, "fiscales": 1, "promover\u00e1": 1, "federaci\u00f3n": 1, "caminos": 1, "las": 9, "a": 4, "obras": 3, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "incendios": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 2, "\u00e1mbitos": 1, "y": 17, "rural": 1, "en:": 1, "se": 4, "viveros": 1}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n dependencia entidad competente coordinaci\u00f3n gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico promover desarrollo infraestructura facilitar condici\u00f3n desarrollo forestal territorial mecanismo prever ley_de_desarrollo_rural_sustentable consistir i._electrificaci\u00f3n ii obra hidr\u00e1ulico iii obra conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n suelo conservaci\u00f3n agua iv construcci\u00f3n mantenimiento camino rural v._instalaciones equipo detecci\u00f3n combate incendio forestal vi viveros forestal obra captaci\u00f3n agua lluvia estaci\u00f3n climatol\u00f3gico vii determinar utilidad inter\u00e9s p\u00fablico lograr integralidad desarrollo forestal ampliaci\u00f3n modernizaci\u00f3n infraestructura atender necesidad \u00e1mbito social econ\u00f3mico regi\u00f3n cuenca subcuenca zona mayor rezagar econ\u00f3mico social desarrollo infraestructura sujetar disposici\u00f3n prever ley disposici\u00f3n aplicable secretar\u00eda_de_hacienda cr\u00e9dito_p\u00fablico poder proponer incentivo fiscal invertir infraestructura referir fracci\u00f3n iii iv v presente art\u00edculo", "TF_Etiquetado": {"construcci\u00f3n": 1, "proponer": 1, "necesidad": 1, "v": 1, "vi": 1, "v_instalaciones": 1, "mecanismo": 1, "ii": 1, "atender": 1, "subcuenca": 1, "lograr": 1, "utilidad": 1, "combate": 1, "mayor": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuenca": 1, "incentivo": 1, "presente": 1, "determinar": 1, "iii": 2, "ampliaci\u00f3n": 1, "sujetar": 1, "infraestructura": 4, "p\u00fablico": 1, "poder": 1, "territorial": 1, "hidr\u00e1ulico": 1, "entidades_federativas": 1, "art\u00edculo": 1, "fracci\u00f3n": 1, "ley": 1, "rezagar": 1, "municipios": 1, "equipo": 1, "regi\u00f3n": 1, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 1, "entidad": 1, "fiscal": 1, "\u00e1mbito": 1, "vii": 1, "secretar\u00eda_de_hacienda": 1, "suelo": 1, "cr\u00e9dito_p\u00fablico": 1, "climatol\u00f3gico": 1, "forestal": 4, "condici\u00f3n": 1, "agua": 2, "camino": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "federaci\u00f3n": 1, "estaci\u00f3n": 1, "mantenimiento": 1, "obra": 3, "captaci\u00f3n": 1, "iv": 2, "competente": 1, "referir": 1, "invertir": 1, "social": 2, "desarrollo": 4, "consistir": 1, "integralidad": 1, "prever": 2, "incendio": 1, "dependencia": 1, "aplicable": 1, "inter\u00e9s": 1, "i_electrificaci\u00f3n": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "lluvia": 1, "promover": 1, "rural": 1, "zona": 1, "viveros": 1, "disposici\u00f3n": 2, "facilitar": 1, "detecci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 142": {"contenido": " La Comisi\u00f3n se coordinar\u00e1 con las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n \r\n\r\nP\u00fablica Federal que tengan a su cargo las funciones de impulsar los programas de electrificaci\u00f3n, \r\ndesarrollo hidr\u00e1ulico, conservaci\u00f3n de suelos y aguas, infraestructura vial y de ampliaci\u00f3n de la \r\n\r\n\r\n\r\n\r\ncomunicaci\u00f3n rural, para que la promoci\u00f3n de acciones y obras respondan a conceptos de desarrollo \r\nintegral. \r\n\r\n \r\nLa Comisi\u00f3n coordinar\u00e1 junto con la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes y los gobiernos de \r\n\r\nlas Entidades Federativas, un esfuerzo de promoci\u00f3n de infraestructura vial en las regiones forestales del \r\npa\u00eds, con la misi\u00f3n primordial de captar y colocar recursos para proyectos de apertura, mejoramiento, \r\nconservaci\u00f3n y pavimentaci\u00f3n, promoviendo la participaci\u00f3n, colaboraci\u00f3n, aportaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los \r\ndiferentes sectores productivos, vigilando su desarrollo; form\u00e1ndose comit\u00e9s de caminos rurales y \r\nforestales, los cuales podr\u00e1n contar con su propia maquinaria. \r\n\r\n \r\nLas autoridades competentes vigilar\u00e1n que la construcci\u00f3n de redes de electricidad, obras hidr\u00e1ulicas \r\n\r\ny caminos en terrenos forestales cause el menor da\u00f1o a los ecosistemas forestales, respetando la \r\ndensidad de la red de caminos y brechas forestales. \r\n\r\n \r\nLas especificaciones para mitigar los impactos se establecer\u00e1n en las Normas Oficiales Mexicanas \r\n\r\ncorrespondientes. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"participaci\u00f3n": 1, "vigilar\u00e1n": 1, "menor": 1, "respetando": 1, "la": 11, "establecer\u00e1n": 1, "gobiernos": 1, "primordial": 1, "oficiales": 1, "un": 1, "aportaci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "forestales": 5, "desarrollo": 2, "de": 20, "acciones": 1, "misi\u00f3n": 1, "pa\u00eds": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "vigilando": 1, "correspondientes": 1, "ecosistemas": 1, "maquinaria": 1, "pavimentaci\u00f3n": 1, "competentes": 1, "el": 1, "construcci\u00f3n": 1, "en": 3, "impactos": 1, "esfuerzo": 1, "conceptos": 1, "contar": 1, "cargo": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "suelos": 1, "densidad": 1, "cause": 1, "red": 1, "promoci\u00f3n": 2, "mitigar": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 3, "electrificaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "diferentes": 1, "autoridades": 1, "respondan": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "con": 4, "administraci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "brechas": 1, "integral": 1, "normas": 1, "terrenos": 1, "mejoramiento": 1, "promoviendo": 1, "desarrollo;": 1, "aguas": 1, "entidades": 2, "hidr\u00e1ulicas": 1, "los": 6, "dependencias": 1, "apertura": 1, "impulsar": 1, "para": 3, "programas": 1, "regiones": 1, "coordinar\u00e1": 2, "funciones": 1, "tengan": 1, "vial": 2, "proyectos": 1, "form\u00e1ndose": 1, "comit\u00e9s": 1, "del": 1, "mexicanas": 1, "rurales": 1, "recursos": 1, "especificaciones": 1, "propia": 1, "junto": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "comunicaciones": 1, "colocar": 1, "infraestructura": 2, "hidr\u00e1ulico": 1, "captar": 1, "comisi\u00f3n": 2, "redes": 1, "electricidad": 1, "productivos": 1, "caminos": 3, "transportes": 1, "sectores": 1, "las": 7, "a": 3, "obras": 2, "su": 3, "da\u00f1o": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 12, "rural": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n coordinar dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal tener cargo funci\u00f3n impulsar programa electrificaci\u00f3n desarrollo hidr\u00e1ulico conservaci\u00f3n suelo agua infraestructura vial ampliaci\u00f3n comunicaci\u00f3n rural promoci\u00f3n acci\u00f3n obra responder concepto desarrollo integral comisi\u00f3n coordinar secretar\u00eda_de_comunicaciones transportes gobierno entidades_federativas esfuerzo promoci\u00f3n infraestructura vial regi\u00f3n forestal pa\u00eds misi\u00f3n primordial captar colocar recurso proyecto apertura mejoramiento conservaci\u00f3n pavimentaci\u00f3n promover participaci\u00f3n colaboraci\u00f3n aportaci\u00f3n ejecuci\u00f3n diferente sector productivo vigilar desarrollo formar comit\u00e9 camino rural forestal poder contar propio maquinaria autoridad competente vigilar construcci\u00f3n red electricidad obra hidr\u00e1ulico camino terreno forestal causar menor da\u00f1o ecosistema forestal respetar densidad red camino brecha forestal especificaci\u00f3n mitigar impacto establecer normas_oficiales_mexicanas correspondiente", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "aportaci\u00f3n": 1, "construcci\u00f3n": 1, "responder": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "participaci\u00f3n": 1, "pa\u00eds": 1, "tener": 1, "vigilar": 2, "integral": 1, "esfuerzo": 1, "transportes": 1, "coordinar": 2, "causar": 1, "contar": 1, "respetar": 1, "impacto": 1, "concepto": 1, "mejoramiento": 1, "secretar\u00eda_de_comunicaciones": 1, "red": 2, "brecha": 1, "cargo": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "especificaci\u00f3n": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "productivo": 1, "colocar": 1, "acci\u00f3n": 1, "infraestructura": 2, "misi\u00f3n": 1, "establecer": 1, "diferente": 1, "primordial": 1, "hidr\u00e1ulico": 2, "entidades_federativas": 1, "densidad": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "apertura": 1, "comisi\u00f3n": 2, "regi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "promoci\u00f3n": 2, "mitigar": 1, "impulsar": 1, "suelo": 1, "electricidad": 1, "forestal": 5, "camino": 3, "agua": 1, "gobierno": 1, "correspondiente": 1, "autoridad": 1, "formar": 1, "proyecto": 1, "obra": 2, "competente": 1, "funci\u00f3n": 1, "electrificaci\u00f3n": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "desarrollo": 3, "colaboraci\u00f3n": 1, "captar": 1, "terreno": 1, "recurso": 1, "propio": 1, "vial": 2, "dependencia": 1, "maquinaria": 1, "menor": 1, "poder": 1, "pavimentaci\u00f3n": 1, "programa": 1, "promover": 1, "rural": 2, "ecosistema": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "comit\u00e9": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "Cap\u00edtulo IV \r": {"TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 143": {"contenido": " La Comisi\u00f3n coordinar\u00e1 los esfuerzos y acciones que en materia de investigaci\u00f3n, \r\n\r\ndesarrollo, innovaci\u00f3n y transferencia tecnol\u00f3gica requiera el sector productivo e industrial forestal del \r\npa\u00eds y, con la opini\u00f3n de los Consejos que correspondan, proveer\u00e1 en materia de investigaci\u00f3n forestal a: \r\n\r\n \r\nI. Formular y coordinar la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n forestal y el Programa Nacional de \r\n\r\nInvestigaci\u00f3n y Desarrollo Tecnol\u00f3gico Forestal del pa\u00eds, apoy\u00e1ndose en los centros de \r\ninvestigaci\u00f3n e instituciones de educaci\u00f3n superior dedicadas a lo forestal; \r\n\r\n \r\nII. Identificar las \u00e1reas y necesidades prioritarias en materia forestal en las que sea \r\n\r\nnecesario apoyar actividades y/o proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo, innovaci\u00f3n y \r\ntransferencia tecnol\u00f3gica forestal, siendo sus prop\u00f3sitos fundamentales los siguientes: \r\n \r\na) Promover la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del patrimonio natural forestal; \r\n \r\nb) Impulsar el conocimiento del potencial integral de los ecosistemas forestales y sus \r\n\r\nrecursos naturales; \r\n \r\nc) Fomentar la contribuci\u00f3n del sector forestal a la econom\u00eda del pa\u00eds y al crecimiento \r\n\r\nverde incluyente, y \r\n \r\nd) Fortalecer el capital social del sector, as\u00ed como las capacidades de gesti\u00f3n de ejidos \r\n\r\ny comunidades en zonas forestales. \r\n \r\nIII. Crear y coordinar mecanismos a trav\u00e9s de los cuales se otorguen financiamientos a \r\n\r\ninstituciones de educaci\u00f3n superior p\u00fablicas o privadas, centros de investigaci\u00f3n que \r\ndemuestren capacidad para llevar a cabo investigaciones, desarrollo e innovaciones \r\ntecnol\u00f3gicas en materia forestal, que pretendan resolver alguna necesidad prioritaria o \r\nproblem\u00e1tica del sector; \r\n\r\n \r\nIV. Coadyuvar en la creaci\u00f3n de programas o proyectos con el objeto de que otras \r\n\r\ninstituciones p\u00fablicas y privadas, nacionales y extranjeras, destinen recursos a \r\nactividades de capacitaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\nV. Integrar y coordinar las investigaciones, los resultados obtenidos o los productos \r\n\r\ngenerados con los recursos de otras instituciones vinculadas con el estudio, el \r\naprovechamiento, la conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los recursos naturales; \r\n\r\n \r\nVI. Impulsar la investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico en materia forestal, particularmente en \r\n\r\naquellas instituciones vinculadas directamente con la Comisi\u00f3n, con instituciones de \r\neducaci\u00f3n superior, institutos, organismos e instituciones que demuestren contribuir con \r\nsu trabajo a mejorar la actividad forestal; \r\n\r\n \r\nVII. Promover la transferencia de tecnolog\u00eda y la divulgaci\u00f3n de los resultados de la \r\n\r\ninvestigaci\u00f3n forestal requerida para conservar, proteger, actualizar tecnol\u00f3gicamente, \r\nrestaurar y aprovechar en forma \u00f3ptima y sustentable los recursos forestales del pa\u00eds; \r\n\r\n \r\nVIII. Promover el intercambio cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico entre los investigadores e instituciones \r\n\r\nacad\u00e9micas, centros de investigaci\u00f3n e instituciones de educaci\u00f3n superior del pa\u00eds, as\u00ed \r\ncomo con otros pa\u00edses, e \r\n\r\n \r\nIX. Impulsar la investigaci\u00f3n participativa con los silvicultores, productores, industriales y \r\n\r\nprestadores de servicios forestales. \r\n \r\nEn la formulaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n forestal, la Comisi\u00f3n considerar\u00e1 las \r\n\r\npropuestas de otras entidades paraestatales, gobiernos de las entidades, consejos estatales de ciencia y \r\ntecnolog\u00eda, dependencias, institutos, instituciones de educaci\u00f3n superior, as\u00ed como de los sectores \r\nproductivo e industrial. \r\n\r\n \r\nEl Instituto Nacional de Investigaciones Forestales, Agr\u00edcolas y Pecuarias, se coordinar\u00e1 en lo \r\n\r\nconducente con la Comisi\u00f3n en el dise\u00f1o de las pol\u00edticas y programas de investigaci\u00f3n y desarrollo \r\ntecnol\u00f3gico forestal que realice dicho Instituto, a fin de garantizar su congruencia con el Programa \r\nNacional de Investigaci\u00f3n y Desarrollo Tecnol\u00f3gico Forestal. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"sector": 3, "productores": 1, "\u00e1reas": 1, "d)": 1, "fundamentales": 1, "investigaci\u00f3n": 15, "capacidades": 1, "pa\u00eds;": 1, "coordinar": 3, "conocimiento": 1, "actualizar": 1, "educaci\u00f3n": 5, "innovaciones": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "superior": 5, "forma": 1, "cient\u00edfico": 1, "la": 19, "econom\u00eda": 1, "actividades": 2, "nacional": 3, "gobiernos": 1, "requiera": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 2, "cuales": 1, "forestales": 5, "desarrollo": 8, "de": 38, "iii": 1, "aprovechar": 1, "centros": 3, "resolver": 1, "intercambio": 1, "coadyuvar": 1, "necesidades": 1, "correspondan": 1, "pa\u00eds": 4, "instituciones": 10, "tecnol\u00f3gico": 5, "transferencia": 3, "tecnolog\u00eda": 2, "ecosistemas": 1, "tecnol\u00f3gica": 2, "creaci\u00f3n": 1, "institutos": 2, "promover": 3, "el": 11, "en": 14, "cabo": 1, "otras": 3, "nacionales": 1, "b)": 1, "gesti\u00f3n": 1, "necesidad": 1, "opini\u00f3n": 1, "mecanismos": 1, "sea": 1, "comunidades": 1, "requerida": 1, "innovaci\u00f3n": 3, "vinculadas": 2, "otros": 1, "organismos": 1, "identificar": 1, "patrimonio": 1, "\u00f3ptima": 1, "otorguen": 1, "as\u00ed": 3, "sus": 2, "formulaci\u00f3n": 1, "capital": 1, "p\u00fablicas": 2, "participativa": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "particularmente": 1, "pretendan": 1, "dedicadas": 1, "prioritarias": 1, "incluyente": 1, "que": 8, "como": 3, "capacitaci\u00f3n": 1, "integrar": 1, "directamente": 1, "instituto": 2, "necesario": 1, "demuestren": 2, "o": 4, "estatales": 1, "lo": 2, "extranjeras": 1, "forestal;": 3, "con": 11, "estudio": 1, "industrial": 2, "fomentar": 1, "paraestatales": 1, "vii": 1, "integral": 1, "agr\u00edcolas": 1, "potencial": 1, "prestadores": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "acad\u00e9micas": 1, "pol\u00edtica": 2, "realice": 1, "entidades": 2, "esfuerzos": 1, "los": 15, "ejidos": 1, "dependencias": 1, "prioritaria": 1, "consejos": 2, "conservar": 1, "acciones": 1, "mejorar": 1, "trabajo": 1, "capacidad": 1, "c)": 1, "tecnol\u00f3gicamente": 1, "considerar\u00e1": 1, "impulsar": 3, "para": 2, "contribuir": 1, "forestal": 13, "programas": 2, "crecimiento": 1, "obtenidos": 1, "verde": 1, "tecnol\u00f3gica;": 1, "e": 9, "coordinar\u00e1": 2, "financiamientos": 1, "entre": 1, "y/o": 1, "problem\u00e1tica": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "proyectos": 2, "garantizar": 1, "siguientes:": 1, "pa\u00edses": 1, "llevar": 1, "del": 10, "proveer\u00e1": 1, "v": 1, "crear": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "zonas": 1, "aprovechamiento": 1, "propuestas": 1, "investigadores": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "siendo": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "investigaciones": 3, "proteger": 1, "sustentable": 1, "dicho": 1, "apoy\u00e1ndose": 1, "recursos": 5, "pol\u00edticas": 1, "generados": 1, "industriales": 1, "materia": 5, "objeto": 1, "productivo": 2, "fortalecer": 1, "aquellas": 1, "silvicultores": 1, "sector;": 1, "ciencia": 1, "productos": 1, "comisi\u00f3n": 4, "formular": 1, "pecuarias": 1, "dise\u00f1o": 1, "apoyar": 1, "a)": 1, "privadas": 2, "social": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "resultados": 2, "conducente": 1, "a:": 1, "destinen": 1, "sectores": 1, "las": 7, "a": 8, "natural": 1, "trav\u00e9s": 1, "restaurar": 1, "viii": 1, "i": 1, "alguna": 1, "su": 2, "actividad": 1, "naturales;": 2, "programa": 2, "y": 30, "se": 2}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n coordinar esfuerzo acci\u00f3n investigaci\u00f3n desarrollo innovaci\u00f3n transferencia tecnol\u00f3gico requerir sector productivo industrial forestal pa\u00eds opini\u00f3n consejos corresponder proveer investigaci\u00f3n forestal i._formular coordinar pol\u00edtica investigaci\u00f3n forestal programa_nacional_de_investigaci\u00f3n desarrollo_tecnol\u00f3gico_forestal pa\u00eds apoyar centro investigaci\u00f3n instituci\u00f3n educaci\u00f3n superior dedicar forestal ii identificar \u00e1rea necesidad prioritario materia forestal ser necesario apoyar actividad proyecto investigaci\u00f3n desarrollo innovaci\u00f3n transferencia tecnol\u00f3gico forestal ser prop\u00f3sito fundamental siguiente promover protecci\u00f3n conservaci\u00f3n patrimonio natural forestal b impulsar conocimiento potencial integral ecosistema forestal recurso natural c fomentar contribuci\u00f3n sector forestal econom\u00eda pa\u00eds crecimiento verde incluyente d fortalecer capital social sector capacidad gesti\u00f3n ejido comunidad zona forestal iii crear coordinar mecanismo otorgar financiamiento instituci\u00f3n educaci\u00f3n superior p\u00fablico privar centro investigaci\u00f3n demostrar capacidad llevar_a_cabo investigaci\u00f3n desarrollo innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico materia forestal pretender resolver necesidad prioritario problem\u00e1tico sector iv coadyuvar creaci\u00f3n programa proyecto objeto instituci\u00f3n p\u00fablico privar nacional extranjero destinar recurso actividad capacitaci\u00f3n investigaci\u00f3n desarrollo innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico v._integrar coordinar investigaci\u00f3n resultado obtener producto generar recurso instituci\u00f3n vincular estudio aprovechamiento conservaci\u00f3n protecci\u00f3n recurso natural vi impulsar investigaci\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico materia forestal particularmente instituci\u00f3n vincular directamente comisi\u00f3n instituci\u00f3n educaci\u00f3n superior instituto organismo instituci\u00f3n demostrar contribuir trabajo mejorar actividad forestal vii promover transferencia tecnolog\u00eda divulgaci\u00f3n resultado investigaci\u00f3n forestal requerir conservar proteger actualizar tecnol\u00f3gicamente restaurar aprovechar forma bueno sustentable recurso forestal pa\u00eds viii promover intercambio cient\u00edfico tecnol\u00f3gico investigador instituci\u00f3n acad\u00e9mico centro investigaci\u00f3n instituci\u00f3n educaci\u00f3n superior pa\u00eds pa\u00eds ix impulsar investigaci\u00f3n participativo silvicultor productor industrial prestador servicio forestal formulaci\u00f3n coordinaci\u00f3n pol\u00edtica investigaci\u00f3n forestal comisi\u00f3n considerar propuesta entidad paraestatal gobierno entidad consejo estatal ciencia tecnolog\u00eda dependencia instituto instituci\u00f3n educaci\u00f3n superior sector productivo industrial instituto_nacional_de_investigaciones_forestales agr\u00edcolas pecuarias coordinar conducente comisi\u00f3n dise\u00f1o pol\u00edtica programa investigaci\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico forestal realizar decir instituto garantizar congruencia programa_nacional_de_investigaci\u00f3n desarrollo_tecnol\u00f3gico_forestal", "TF_Etiquetado": {"sector": 5, "llevar_a_cabo": 1, "acad\u00e9mico": 1, "investigaci\u00f3n": 15, "coordinar": 5, "actualizar": 1, "educaci\u00f3n": 5, "silvicultor": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "superior": 5, "zona": 1, "privar": 2, "cient\u00edfico": 1, "comunidad": 1, "econom\u00eda": 1, "patrimonio": 1, "nacional": 1, "participativo": 1, "decir": 1, "protecci\u00f3n": 2, "particularmente": 1, "fortalecer": 1, "dise\u00f1o": 1, "aprovechar": 1, "resolver": 1, "desarrollo": 6, "coadyuvar": 1, "pa\u00eds": 6, "tecnol\u00f3gico": 7, "d": 1, "restaurar": 1, "transferencia": 3, "conocimiento": 1, "vincular": 2, "directamente": 1, "i_formular": 1, "creaci\u00f3n": 1, "desarrollo_tecnol\u00f3gico_forestal": 2, "incluyente": 1, "bueno": 1, "ser": 2, "conservar": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "gesti\u00f3n": 1, "esfuerzo": 1, "opini\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 10, "aprovechamiento": 1, "innovaci\u00f3n": 4, "servicio": 1, "requerir": 2, "actividad": 3, "mecanismo": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "capital": 1, "organismo": 1, "viii": 1, "entidad": 2, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "forma": 1, "programa_nacional_de_investigaci\u00f3n": 2, "promover": 3, "destinar": 1, "\u00e1rea": 1, "productor": 1, "p\u00fablico": 2, "realizar": 1, "c": 1, "demostrar": 2, "producto": 1, "considerar": 1, "v_integrar": 1, "social": 1, "proyecto": 2, "estudio": 1, "industrial": 3, "fomentar": 1, "consejo": 1, "ix": 1, "vii": 1, "integral": 1, "obtener": 1, "potencial": 1, "pol\u00edtica": 3, "investigador": 1, "consejos": 1, "prioritario": 2, "proveer": 1, "mejorar": 1, "trabajo": 1, "capacidad": 2, "tecnol\u00f3gicamente": 1, "impulsar": 3, "contribuir": 1, "forestal": 18, "instituto": 3, "corresponder": 1, "crecimiento": 1, "gobierno": 1, "verde": 1, "tecnolog\u00eda": 2, "siguiente": 1, "necesidad": 2, "iii": 1, "b": 1, "necesario": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "problem\u00e1tico": 1, "ciencia": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "garantizar": 1, "crear": 1, "dedicar": 1, "agr\u00edcolas": 1, "extranjero": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "sustentable": 1, "propuesta": 1, "materia": 3, "objeto": 1, "productivo": 2, "comisi\u00f3n": 4, "pecuarias": 1, "instituto_nacional_de_investigaciones_forestales": 1, "apoyar": 2, "prestador": 1, "intercambio": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "conducente": 1, "otorgar": 1, "pretender": 1, "paraestatal": 1, "identificar": 1, "resultado": 2, "natural": 3, "recurso": 5, "estatal": 1, "centro": 3, "dependencia": 1, "ejido": 1, "programa": 2, "fundamental": 1, "ecosistema": 1, "prop\u00f3sito": 1}}, "TF_Etiquetado": {}}, "TF": {"el": 1, "instrumentos": 1, "para": 1, "desarrollo": 1, "de": 1, "forestal": 1, "los": 1, "econ\u00f3micos": 1}, "nombre": "\nDe los Instrumentos Econ\u00f3micos para el Desarrollo Forestal \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "Etiquetado": "instrumentos_econ\u00f3micos_para_el_desarrollo_forestal"}, "T\u00cdTULO CUARTO \r": {"Cap\u00edtulo II \r": {"Art\u00edculo 103": {"contenido": " Los ejidatarios, comuneros y dem\u00e1s propietarios o poseedores de terrenos forestales o \r\n\r\npreferentemente forestales, que por la carencia de recursos econ\u00f3micos no est\u00e9n en posibilidades de \r\ncubrir los costos de elaboraci\u00f3n del programa de manejo forestal podr\u00e1n recurrir a la Comisi\u00f3n, en los \r\nt\u00e9rminos del Reglamento de esta Ley, para que les proporcione asesor\u00eda t\u00e9cnica y/o apoyo financiero \r\npara la elaboraci\u00f3n de \u00e9ste; lo cual se har\u00e1 en la medida de las posibilidades presupuestarias de la \r\nComisi\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"propietarios": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 1, "por": 1, "manejo": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "presupuestarias": 1, "recursos": 1, "apoyo": 1, "poseedores": 1, "asesor\u00eda": 1, "no": 1, "lo": 1, "carencia": 1, "los": 3, "elaboraci\u00f3n": 2, "econ\u00f3micos": 1, "comuneros": 1, "cual": 1, "t\u00e9rminos": 1, "\u00e9ste;": 1, "comisi\u00f3n": 2, "y/o": 1, "forestales": 2, "costos": 1, "para": 2, "de": 9, "forestal": 1, "proporcione": 1, "financiero": 1, "recurrir": 1, "les": 1, "ejidatarios": 1, "posibilidades": 2, "ley": 1, "medida": 1, "har\u00e1": 1, "las": 1, "a": 1, "t\u00e9cnica": 1, "podr\u00e1n": 1, "est\u00e9n": 1, "la": 5, "o": 2, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "programa": 1, "y": 1, "que": 2, "se": 1, "cubrir": 1}, "Etiquetado": "ejidatarios comunero propietario poseedor terreno forestal preferentemente forestal carencia recurso econ\u00f3mico no estar posibilidad cubrir costo elaboraci\u00f3n programa manejo forestal poder recurrir comisi\u00f3n t\u00e9rmino reglamento ley proporcionar asesor\u00eda t\u00e9cnico apoyo financiero elaboraci\u00f3n hacer medida posibilidad presupuestario comisi\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "t\u00e9rmino": 1, "preferentemente": 1, "comunero": 1, "costo": 1, "t\u00e9cnico": 1, "propietario": 1, "apoyo": 1, "no": 1, "poseedor": 1, "carencia": 1, "elaboraci\u00f3n": 2, "estar": 1, "presupuestario": 1, "poder": 1, "proporcionar": 1, "posibilidad": 2, "manejo": 1, "asesor\u00eda": 1, "forestal": 3, "recurrir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ejidatarios": 1, "ley": 1, "medida": 1, "hacer": 1, "terreno": 1, "recurso": 1, "comisi\u00f3n": 2, "programa": 1, "financiero": 1, "cubrir": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 101": {"contenido": " Las personas f\u00edsicas y morales que brinden servicios forestales deber\u00e1n estar inscritas \r\n\r\nen el Registro, para lo cual deber\u00e1n acreditar su competencia y capacidad. El Reglamento y las normas \r\naplicables determinar\u00e1n los procedimientos, modalidades y requisitos que deber\u00e1n observarse para la \r\nacreditaci\u00f3n e inscripci\u00f3n en el Registro; as\u00ed como para la prestaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n y seguimiento de los \r\nservicios forestales, diferenciando las actividades, los ecosistemas en que se desempe\u00f1ar\u00e1n y grados de \r\nresponsabilidad. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nLos prestadores de servicios forestales podr\u00e1n ser contratados libremente por los propietarios y \r\nposeedores de los recursos forestales y ser\u00e1n responsables solidarios con los mismos. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 3, "servicios": 3, "en": 3, "reglamento": 1, "responsabilidad": 1, "capacidad": 1, "por": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "mismos": 1, "registro;": 1, "prestadores": 1, "aplicables": 1, "recursos": 1, "competencia": 1, "poseedores": 1, "ser": 1, "grados": 1, "diferenciando": 1, "deber\u00e1n": 3, "la": 2, "ser\u00e1n": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "propietarios": 1, "as\u00ed": 1, "los": 7, "requisitos": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "estar": 1, "procedimientos": 1, "morales": 1, "cual": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "inscritas": 1, "desempe\u00f1ar\u00e1n": 1, "determinar\u00e1n": 1, "solidarios": 1, "f\u00edsicas": 1, "forestales": 4, "registro": 1, "para": 3, "acreditaci\u00f3n": 1, "brinden": 1, "personas": 1, "que": 3, "como": 1, "responsables": 1, "normas": 1, "seguimiento": 1, "las": 3, "podr\u00e1n": 1, "e": 1, "ecosistemas": 1, "modalidades": 1, "su": 1, "observarse": 1, "de": 4, "contratados": 1, "libremente": 1, "y": 8, "acreditar": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "persona f\u00edsico moral brindar servicio forestal deber estar inscribir registro deber acreditar competencia capacidad reglamento norma aplicable determinar procedimiento modalidad requisito deber observar acreditaci\u00f3n inscripci\u00f3n registro prestaci\u00f3n evaluaci\u00f3n seguimiento servicio forestal diferenciar actividad ecosistema desempe\u00f1ar grado responsabilidad prestador servicio forestal poder ser contratar libremente propietario poseedor recurso forestal ser responsable solidario", "TF_Etiquetado": {"prestaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "responsabilidad": 1, "observar": 1, "grado": 1, "registro": 2, "moral": 1, "procedimiento": 1, "responsable": 1, "competencia": 1, "inscribir": 1, "ser": 2, "servicio": 3, "propietario": 1, "actividad": 1, "libremente": 1, "poseedor": 1, "deber": 3, "evaluaci\u00f3n": 1, "estar": 1, "f\u00edsico": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "desempe\u00f1ar": 1, "poder": 1, "capacidad": 1, "persona": 1, "prestador": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "norma": 1, "forestal": 4, "contratar": 1, "requisito": 1, "brindar": 1, "modalidad": 1, "solidario": 1, "seguimiento": 1, "recurso": 1, "determinar": 1, "aplicable": 1, "diferenciar": 1, "acreditar": 1, "ecosistema": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Art\u00edculo 102": {"contenido": " Los servicios forestales para el aprovechamiento, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, \r\n\r\nrestauraci\u00f3n, transformaci\u00f3n, organizaci\u00f3n social y servicios ambientales ser\u00e1n las que se establezcan en \r\nel Reglamento y las normas aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "servicios": 2, "en": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "aplicables": 1, "aprovechamiento": 1, "reglamento": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "los": 1, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 1, "para": 1, "ambientales": 1, "que": 1, "normas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "establezcan": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "social": 1, "y": 2, "se": 1}, "Etiquetado": "servicio forestal aprovechamiento protecci\u00f3n conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n transformaci\u00f3n organizaci\u00f3n social servicio ambiental ser establecer reglamento norma aplicable", "TF_Etiquetado": {"servicio": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "aplicable": 1, "norma": 1, "forestal": 1, "establecer": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "social": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ser": 1}}, "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 104": {"contenido": " La Comisi\u00f3n desarrollar\u00e1 un sistema de capacitaci\u00f3n, reconocimientos, est\u00edmulos y \r\n\r\nacreditaci\u00f3n que permita identificar, tanto a titulares de aprovechamiento como a prestadores de servicios \r\nforestales, que cumplan oportuna y eficientemente los compromisos adquiridos en los programas de \r\nmanejo, en la certificaci\u00f3n de buen manejo y en las auditor\u00edas t\u00e9cnicas preventivas. \r\n\r\n \r\nAsimismo, establecer\u00e1 y ejecutar\u00e1 medidas para procurar el acceso a los elementos necesarios para \r\n\r\nla mejora continua de los servicios forestales. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "servicios": 2, "adquiridos": 1, "aprovechamiento": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "sistema": 1, "manejo": 2, "procurar": 1, "en": 3, "prestadores": 1, "est\u00edmulos": 1, "ejecutar\u00e1": 1, "mejora": 1, "preventivas": 1, "identificar": 1, "la": 3, "titulares": 1, "acceso": 1, "los": 4, "t\u00e9cnicas": 1, "necesarios": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "establecer\u00e1": 1, "elementos": 1, "forestales": 2, "asimismo": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "de": 6, "programas": 1, "desarrollar\u00e1": 1, "que": 2, "como": 1, "tanto": 1, "las": 1, "a": 3, "compromisos": 1, "eficientemente": 1, "cumplan": 1, "reconocimientos": 1, "un": 1, "oportuna": 1, "permita": 1, "continua": 1, "y": 4, "para": 2, "medidas": 1, "auditor\u00edas": 1, "buen": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n desarrollar sistema capacitaci\u00f3n reconocimiento est\u00edmulo acreditaci\u00f3n permitir identificar tanto titular aprovechamiento prestador servicio forestal cumplir oportuno eficientemente compromiso adquirir programa manejo certificaci\u00f3n bueno manejo auditor\u00eda t\u00e9cnico preventivo asimismo establecer ejecutar medida procurar acceso elemento necesario mejora continuo servicio forestal", "TF_Etiquetado": {"bueno": 1, "adquirir": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "desarrollar": 1, "sistema": 1, "procurar": 1, "permitir": 1, "aprovechamiento": 1, "auditor\u00eda": 1, "t\u00e9cnico": 1, "servicio": 2, "identificar": 1, "titular": 1, "acceso": 1, "mejora": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "elemento": 1, "comisi\u00f3n": 1, "compromiso": 1, "manejo": 2, "establecer": 1, "asimismo": 1, "prestador": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "forestal": 2, "tanto": 1, "medida": 1, "reconocimiento": 1, "eficientemente": 1, "necesario": 1, "est\u00edmulo": 1, "cumplir": 1, "preventivo": 1, "programa": 1, "continuo": 1, "oportuno": 1, "ejecutar": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"materia_forestal": 1, "procedimientos": 1}, "Cap\u00edtulo I \r": {"Secci\u00f3n Sexta \r": {"TF_Etiquetado": {"transporte": 1, "almacenamiento": 1, "transformaci\u00f3n_de_las_materias_primas_forestales": 1}, "Art\u00edculo 92": {"contenido": ". Para el funcionamiento de centros de almacenamiento y transformaci\u00f3n de materias \r\n\r\nprimas forestales y de centros no integrados a un centro de transformaci\u00f3n primaria, se requiere de \r\nautorizaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de acuerdo con los requisitos y procedimientos previstos en el Reglamento \r\nde esta Ley, o en las Normas Oficiales Mexicanas que para tal efecto se expidan, los que comprender\u00e1n \r\naspectos relacionados con contratos, cartas de abastecimiento, balances oferta-demanda, libros de \r\nregistro de entradas y salidas e inscripciones en el registro. Lo anterior, con independencia de las \r\nlicencias, autorizaciones o permisos que deban otorgar las autoridades locales. \r\n\r\n \r\nEl Reglamento establecer\u00e1 las disposiciones para la regulaci\u00f3n de los equipos m\u00f3viles de \r\n\r\ntransformaci\u00f3n de productos forestales, garantizando un adecuado control y procedimientos expeditos \r\nque proporcionen las facilidades para su operaci\u00f3n itinerante. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 4, "mexicanas": 1, "en": 3, "transformaci\u00f3n": 3, "previstos": 1, "expeditos": 1, "cartas": 1, "autorizaciones": 1, "garantizando": 1, "facilidades": 1, "balances": 1, "oferta-demanda": 1, "normas": 1, "efecto": 1, "inscripciones": 1, "primas": 1, "funcionamiento": 1, "tal": 1, "reglamento": 2, "almacenamiento": 1, "esta": 1, "operaci\u00f3n": 1, "autoridades": 1, "disposiciones": 1, "aspectos": 1, "no": 1, "lo": 1, "proporcionen": 1, "contratos": 1, "libros": 1, "requiere": 1, "los": 3, "requisitos": 1, "primaria": 1, "permisos": 1, "su": 1, "oficiales": 1, "licencias": 1, "comisi\u00f3n": 1, "anterior": 1, "procedimientos": 2, "relacionados": 1, "forestales": 2, "registro": 2, "m\u00f3viles": 1, "adecuado": 1, "para": 4, "de": 16, "establecer\u00e1": 1, "centro": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "control": 1, "materias": 1, "centros": 2, "independencia": 1, "otorgar": 1, "integrados": 1, "ley": 1, "productos": 1, "abastecimiento": 1, "locales": 1, "las": 5, "a": 1, "entradas": 1, "e": 1, "itinerante": 1, "la": 2, "comprender\u00e1n": 1, "o": 2, "expidan": 1, "un": 2, "salidas": 1, "y": 5, "que": 4, "autorizaci\u00f3n": 1, "deban": 1, "equipos": 1, "se": 2, "con": 3}, "Etiquetado": "funcionamiento centro almacenamiento transformaci\u00f3n materia primo forestal centro no integrar centro transformaci\u00f3n primario requerir autorizaci\u00f3n comisi\u00f3n requisito procedimiento prever reglamento ley normas_oficiales_mexicanas efecto expedir comprender aspecto relacionar contrato carta abastecimiento balance oferta_demanda libro registro entrada salida inscripci\u00f3n registro anterior independencia licencia autorizaci\u00f3n permiso deber otorgar autoridad local reglamento establecer disposici\u00f3n regulaci\u00f3n equipo m\u00f3vil transformaci\u00f3n producto forestal garantizar adecuar control procedimiento expedito proporcionar facilidad operaci\u00f3n itinerante", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "control": 1, "transformaci\u00f3n": 3, "independencia": 1, "salida": 1, "permiso": 1, "equipo": 1, "integrar": 1, "registro": 2, "efecto": 1, "procedimiento": 2, "funcionamiento": 1, "reglamento": 2, "almacenamiento": 1, "deber": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "requerir": 1, "no": 1, "primario": 1, "proporcionar": 1, "expedito": 1, "m\u00f3vil": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "carta": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "entrada": 1, "relacionar": 1, "comprender": 1, "establecer": 1, "forestal": 2, "centro": 3, "expedir": 1, "autoridad": 1, "oferta_demanda": 1, "otorgar": 1, "aspecto": 1, "ley": 1, "adecuar": 1, "abastecimiento": 1, "facilidad": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "requisito": 1, "itinerante": 1, "garantizar": 1, "producto": 1, "local": 1, "primo": 1, "libro": 1, "licencia": 1, "contrato": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "balance": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 91": {"contenido": ". Quienes realicen el aprovechamiento, transporte, almacenamiento, comercializaci\u00f3n, \r\n\r\nimportaci\u00f3n, exportaci\u00f3n, transformaci\u00f3n o posean materias primas y productos forestales, deber\u00e1n \r\nacreditar su legal procedencia en los t\u00e9rminos que esta Ley y su Reglamento establezcan. \r\n\r\n \r\nLa autoridad establecer\u00e1 los mecanismos y realizar\u00e1 las acciones que permitan garantizar la \r\n\r\ntrazabilidad de las materias primas y productos forestales regulados. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 1, "en": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "posean": 1, "trazabilidad": 1, "procedencia": 1, "su": 2, "primas": 2, "reglamento": 1, "realizar\u00e1": 1, "almacenamiento": 1, "esta": 1, "permitan": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "quienes": 1, "legal": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 2, "t\u00e9rminos": 1, "acciones": 1, "establecer\u00e1": 1, "regulados": 1, "forestales": 2, "de": 1, "materias": 2, "ley": 1, "productos": 2, "las": 2, "garantizar": 1, "transporte": 1, "autoridad": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "y": 4, "que": 2, "acreditar": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "mecanismos": 1}, "Etiquetado": "realizar aprovechamiento transporte almacenamiento comercializaci\u00f3n importaci\u00f3n exportaci\u00f3n transformaci\u00f3n poseer materia primo producto forestal deber acreditar legal procedencia t\u00e9rmino ley reglamento establecer autoridad establecer mecanismo realizar acci\u00f3n permitir garantizar trazabilidad materia primo producto forestal regular", "TF_Etiquetado": {"transformaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "procedencia": 1, "permitir": 1, "trazabilidad": 1, "aprovechamiento": 1, "reglamento": 1, "almacenamiento": 1, "deber": 1, "materia": 2, "poseer": 1, "mecanismo": 1, "legal": 1, "importaci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "acci\u00f3n": 1, "forestal": 2, "regular": 1, "autoridad": 1, "ley": 1, "realizar": 2, "garantizar": 1, "producto": 2, "transporte": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "acreditar": 1, "primo": 2, "comercializaci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "forestales": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "transporte": 1, "de": 1, "del": 1, "primas": 1, "y": 1, "materias": 1, "almacenamiento": 1, "las": 1}, "nombre": "\nDel Transporte, Almacenamiento y Transformaci\u00f3n de las Materias Primas Forestales \r\n \r.", "Etiquetado": "transporte almacenamiento transformaci\u00f3n_de_las_materias_primas_forestales"}, "Secci\u00f3n S\u00e9ptima \r": {"Art\u00edculo 98": {"contenido": ". Los interesados en el cambio de uso de suelo en terrenos forestales, deber\u00e1n comprobar \r\n\r\nque realizaron el dep\u00f3sito ante el Fondo Forestal Mexicano, por concepto de compensaci\u00f3n ambiental, \r\npara que se lleven a cabo acciones de restauraci\u00f3n de los ecosistemas que se afecten, preferentemente \r\ndentro de la cuenca hidrogr\u00e1fica en donde se ubique la autorizaci\u00f3n del proyecto, en los t\u00e9rminos y \r\ncondiciones que establezca el Reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 4, "en": 4, "reglamento": 1, "cabo": 1, "fondo": 1, "por": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "donde": 1, "ante": 1, "realizaron": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "uso": 1, "mexicano": 1, "los": 3, "interesados": 1, "del": 1, "comprobar": 1, "dep\u00f3sito": 1, "forestales": 1, "para": 1, "suelo": 1, "de": 6, "forestal": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "afecten": 1, "que": 4, "ambiental": 1, "t\u00e9rminos": 1, "condiciones": 1, "cuenca": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "a": 1, "ecosistemas": 1, "concepto": 1, "dentro": 1, "cambio": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "hidrogr\u00e1fica": 1, "y": 1, "proyecto": 1, "lleven": 1, "ubique": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "interesar cambio uso suelo terreno forestal deber comprobar realizar dep\u00f3sito fondo_forestal_mexicano concepto compensaci\u00f3n ambiental llevar_a_cabo acci\u00f3n restauraci\u00f3n ecosistema afectar preferentemente cuenca hidrogr\u00e1fico ubicar autorizaci\u00f3n proyecto t\u00e9rmino condici\u00f3n establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "t\u00e9rmino": 1, "preferentemente": 1, "deber": 1, "uso": 1, "ubicar": 1, "acci\u00f3n": 1, "interesar": 1, "fondo_forestal_mexicano": 1, "comprobar": 1, "dep\u00f3sito": 1, "establecer": 1, "suelo": 1, "forestal": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "condici\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "proyecto": 1, "cuenca": 1, "realizar": 1, "terreno": 1, "concepto": 1, "afectar": 1, "cambio": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1}}, "TF_Etiquetado": {"cambio_de_uso_de_suelo": 1, "terrenos_forestales": 1}, "Art\u00edculo 93": {"contenido": ". La Secretar\u00eda autorizar\u00e1 el cambio de uso de suelo en terrenos forestales por excepci\u00f3n, \r\n\r\nprevia opini\u00f3n t\u00e9cnica de los miembros del Consejo Estatal Forestal de que se trate y con base en los \r\nestudios t\u00e9cnicos justificativos cuyo contenido se establecer\u00e1 en el Reglamento, los cuales demuestren \r\nque la biodiversidad de los ecosistemas que se ver\u00e1n afectados se mantenga, y que la erosi\u00f3n de los \r\nsuelos, el deterioro de la calidad del agua o la disminuci\u00f3n en su captaci\u00f3n se mitiguen en las \u00e1reas \r\nafectadas por la remoci\u00f3n de la vegetaci\u00f3n forestal. \r\n\r\n \r\nEn las autorizaciones de cambio de uso de suelo en terrenos forestales, la Secretar\u00eda deber\u00e1 dar \r\n\r\nrespuesta debidamente fundada y motivada a las opiniones t\u00e9cnicas emitidas por los miembros del \r\nConsejo Estatal Forestal de que se trate. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nLas autorizaciones que se emitan deber\u00e1n integrar un programa de rescate y reubicaci\u00f3n de especies \r\n\r\nde la flora y fauna afectadas y su adaptaci\u00f3n al nuevo h\u00e1bitat conforme se establezca en el Reglamento. \r\nDichas autorizaciones deber\u00e1n sujetarse a lo que, en su caso, dispongan los programas de \r\nordenamientos ecol\u00f3gicos correspondientes, las Normas Oficiales Mexicanas y dem\u00e1s disposiciones \r\nlegales y reglamentarias aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "reglamento": 2, "\u00e1reas": 1, "excepci\u00f3n": 1, "afectadas": 2, "miembros": 2, "disposiciones": 1, "la": 9, "lo": 1, "estudios": 1, "oficiales": 1, "cuales": 1, "forestales": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 16, "agua": 1, "debidamente": 1, "dar": 1, "captaci\u00f3n": 1, "previa": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "afectados": 1, "integrar": 1, "el": 4, "en": 9, "opini\u00f3n": 1, "establecer\u00e1": 1, "legales": 1, "dichas": 1, "rescate": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 2, "contenido": 1, "reglamentarias": 1, "correspondientes": 1, "justificativos": 1, "h\u00e1bitat": 1, "suelos": 1, "emitan": 1, "sujetarse": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "del": 3, "suelo": 2, "especies": 1, "reubicaci\u00f3n": 1, "nuevo": 1, "base": 1, "que": 7, "opiniones": 1, "ecosistemas": 1, "demuestren": 1, "autorizaciones": 3, "o": 1, "con": 1, "consejo": 2, "por": 3, "t\u00e9cnica": 1, "terrenos": 2, "aplicables": 1, "fundada": 1, "motivada": 1, "uso": 2, "los": 7, "t\u00e9cnicas": 1, "ordenamientos": 1, "autorizar\u00e1": 1, "forestal": 3, "programas": 1, "ver\u00e1n": 1, "flora": 1, "caso": 1, "un": 1, "remoci\u00f3n": 1, "fauna": 1, "conforme": 1, "mexicanas": 1, "al": 1, "deterioro": 1, "cuyo": 1, "emitidas": 1, "erosi\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 1, "biodiversidad": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "respuesta": 1, "calidad": 1, "normas": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "mitiguen": 1, "las": 5, "a": 2, "mantenga": 1, "estatal": 2, "su": 3, "secretar\u00eda": 2, "cambio": 2, "programa": 1, "y": 8, "trate": 2, "dispongan": 1, "se": 8}, "Etiquetado": "secretar\u00eda autorizar cambio uso suelo terreno forestal excepci\u00f3n previo opini\u00f3n t\u00e9cnico miembro consejo_estatal_forestal tratar base estudio t\u00e9cnico justificativo contenido establecer reglamento demostrar biodiversidad ecosistema ver afectar mantener erosi\u00f3n suelo deterioro calidad agua disminuci\u00f3n captaci\u00f3n mitigar \u00e1rea afectar remoci\u00f3n vegetaci\u00f3n forestal autorizaci\u00f3n cambio uso suelo terreno forestal secretar\u00eda deber dar respuesta debidamente fundar motivar opini\u00f3n t\u00e9cnico emitir miembro consejo_estatal_forestal tratar autorizaci\u00f3n emitir deber integrar programa rescate reubicaci\u00f3n especie flora fauna afectar adaptaci\u00f3n nuevo h\u00e1bitat establecer reglamento decir autorizaci\u00f3n deber sujetar caso disponer programa ordenamiento ecol\u00f3gico correspondiente normas_oficiales_mexicanas disposici\u00f3n legal reglamentario aplicable", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "sujetar": 1, "reglamento": 2, "excepci\u00f3n": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "tratar": 2, "integrar": 1, "opini\u00f3n": 2, "vegetaci\u00f3n": 1, "mitigar": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "contenido": 1, "deber": 3, "t\u00e9cnico": 3, "reglamentario": 1, "autorizar": 1, "deterioro": 1, "correspondiente": 1, "ver": 1, "uso": 2, "consejo_estatal_forestal": 2, "h\u00e1bitat": 1, "legal": 1, "erosi\u00f3n": 1, "emitir": 2, "miembro": 2, "aplicable": 1, "decir": 1, "biodiversidad": 1, "rescate": 1, "respuesta": 1, "motivar": 1, "establecer": 2, "suelo": 3, "flora": 1, "justificativo": 1, "forestal": 3, "reubicaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "nuevo": 1, "base": 1, "previo": 1, "dar": 1, "captaci\u00f3n": 1, "fauna": 1, "ordenamiento": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "especie": 1, "debidamente": 1, "terreno": 2, "demostrar": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "mantener": 1, "caso": 1, "agua": 1, "afectar": 3, "fundar": 1, "disposici\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "cambio": 2, "remoci\u00f3n": 1, "programa": 2, "autorizaci\u00f3n": 3, "ecosistema": 1, "disponer": 1, "\u00e1rea": 1}}, "Art\u00edculo 100": {"contenido": ". La Secretar\u00eda, con la participaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n, coordinar\u00e1 con diversas entidades \r\n\r\np\u00fablicas, acciones conjuntas para armonizar y eficientar los programas de construcciones de los sectores \r\nel\u00e9ctrico, hidr\u00e1ulico y de comunicaciones, con el cumplimiento de la normatividad correspondiente. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"": 1, "el": 1, "participaci\u00f3n": 1, "normatividad": 1, "correspondiente": 1, "comunicaciones": 1, "la": 4, "entidades": 1, "los": 2, "construcciones": 1, "hidr\u00e1ulico": 1, "cumplimiento": 1, "comisi\u00f3n": 1, "de": 5, "para": 1, "diversas": 1, "programas": 1, "conjuntas": 1, "coordinar\u00e1": 1, "sectores": 1, "acciones": 1, "armonizar": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "secretar\u00eda": 1, "eficientar": 1, "p\u00fablicas": 1, "y": 2, "con": 3}, "Etiquetado": "secretar\u00eda participaci\u00f3n comisi\u00f3n coordinar entidad p\u00fablico acci\u00f3n conjunto armonizar eficientar programa construcci\u00f3n sector el\u00e9ctrico hidr\u00e1ulico comunicaci\u00f3n cumplimiento normatividad correspondiente", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "sector": 1, "construcci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "armonizar": 1, "eficientar": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "conjunto": 1, "secretar\u00eda": 1, "coordinar": 1, "hidr\u00e1ulico": 1, "programa": 1, "cumplimiento": 1, "p\u00fablico": 1, "comisi\u00f3n": 1, "normatividad": 1}}, "Art\u00edculo 97": {"contenido": ". No se podr\u00e1 otorgar autorizaci\u00f3n de cambio de uso del suelo en terreno incendiado sin \r\n\r\nque hayan pasado 20 a\u00f1os y que se acredite a la Secretar\u00eda que la vegetaci\u00f3n forestal afectada se ha \r\nregenerado, mediante los mecanismos que, para tal efecto, se establezcan en el Reglamento de esta \r\nLey. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "esta": 1, "regenerado": 1, "efecto": 1, "mecanismos": 1, "ley": 1, "tal": 1, "afectada": 1, "podr\u00e1": 1, "incendiado": 1, "20": 1, "no": 1, "uso": 1, "los": 1, "mediante": 1, "sin": 1, "para": 1, "suelo": 1, "de": 3, "forestal": 1, "hayan": 1, "que": 4, "otorgar": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "ha": 1, "pasado": 1, "a": 1, "a\u00f1os": 1, "terreno": 1, "acredite": 1, "la": 2, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "del": 1, "y": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "no poder otorgar autorizaci\u00f3n cambio uso suelo terreno incendiar haber pasar a\u00f1o acreditar secretar\u00eda vegetaci\u00f3n forestal afectar haber regenerar mecanismo efecto establecer reglamento ley", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "afectar": 1, "efecto": 1, "ley": 1, "regenerar": 1, "no": 1, "uso": 1, "mecanismo": 1, "pasar": 1, "poder": 1, "establecer": 1, "suelo": 1, "incendiar": 1, "forestal": 1, "otorgar": 1, "a\u00f1o": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "terreno": 1, "haber": 2, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "acreditar": 1}}, "Art\u00edculo 96": {"contenido": ". Los titulares de autorizaciones de cambio de uso de suelo en terrenos forestales deber\u00e1n \r\n\r\npresentar los informes peri\u00f3dicos sobre la ejecuci\u00f3n y desarrollo del mismo, en los t\u00e9rminos que \r\nestablezca el Reglamento de la presente Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 1, "en": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "presentar": 1, "terrenos": 1, "reglamento": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "titulares": 1, "los": 3, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "informes": 1, "peri\u00f3dicos": 1, "forestales": 1, "suelo": 1, "de": 5, "y": 1, "que": 1, "ley": 1, "desarrollo": 1, "presente": 1, "autorizaciones": 1, "uso": 1, "cambio": 1, "del": 1, "mismo": 1}, "Etiquetado": "titular autorizaci\u00f3n cambio uso suelo terreno forestal deber presentar informe peri\u00f3dico ejecuci\u00f3n desarrollo mismo t\u00e9rmino establecer reglamento presente ley", "TF_Etiquetado": {"desarrollo": 1, "terreno": 1, "presentar": 1, "titular": 1, "suelo": 1, "uso": 1, "t\u00e9rmino": 1, "informe": 1, "forestal": 1, "establecer": 1, "cambio": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ley": 1, "mismo": 1, "peri\u00f3dico": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "deber": 1, "reglamento": 1}}, "Art\u00edculo 95": {"contenido": ". La Secretar\u00eda podr\u00e1 autorizar la modificaci\u00f3n de una autorizaci\u00f3n de cambio de uso de \r\n\r\nsuelo en terrenos forestales, o bien, la ampliaci\u00f3n del plazo de ejecuci\u00f3n del cambio de uso de suelo \r\nestablecido en la autorizaci\u00f3n respectiva, siempre que lo solicite el interesado, en los t\u00e9rminos que se \r\nestablezcan en el Reglamento de la presente Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "en": 4, "ejecuci\u00f3n": 1, "terrenos": 1, "reglamento": 1, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "siempre": 1, "respectiva": 1, "la": 5, "uso": 2, "lo": 1, "los": 1, "bien": 1, "t\u00e9rminos": 1, "solicite": 1, "forestales": 1, "suelo": 2, "interesado": 1, "de": 8, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "ley": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "establecido": 1, "plazo": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "una": 1, "cambio": 2, "del": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "presente": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder autorizar modificaci\u00f3n autorizaci\u00f3n cambio uso suelo terreno forestal ampliaci\u00f3n plazo ejecuci\u00f3n cambio uso suelo establecer autorizaci\u00f3n respectivo siempre solicitar interesar t\u00e9rmino establecer reglamento presente ley", "TF_Etiquetado": {"ejecuci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "reglamento": 1, "autorizar": 1, "siempre": 1, "presente": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "respectivo": 1, "interesar": 1, "poder": 1, "establecer": 2, "suelo": 2, "forestal": 1, "secretar\u00eda": 1, "ley": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "terreno": 1, "plazo": 1, "solicitar": 1, "uso": 2, "cambio": 2, "autorizaci\u00f3n": 2}}, "Art\u00edculo 94": {"contenido": ". Las autorizaciones de cambio de uso del suelo deber\u00e1n inscribirse en el Registro. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 1, "en": 1, "deber\u00e1n": 1, "suelo": 1, "uso": 1, "de": 2, "autorizaciones": 1, "inscribirse": 1, "cambio": 1, "del": 1, "registro": 1, "las": 1}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n cambio uso suelo deber inscribir registro", "TF_Etiquetado": {"registro": 1, "suelo": 1, "uso": 1, "deber": 1, "cambio": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "inscribir": 1}}, "TF": {"": 1, "forestales": 1, "en": 1, "suelo": 1, "uso": 1, "de": 2, "terrenos": 1, "cambio": 1, "del": 1}, "nombre": "\nDel Cambio de Uso de Suelo en Terrenos Forestales \r\n\r\n \r.", "Art\u00edculo 99": {"contenido": ". La Secretar\u00eda, con la participaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n, coordinar\u00e1 con la Secretar\u00eda de \r\n\r\nAgricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n, la pol\u00edtica de uso del suelo para \r\nestabilizar su uso agropecuario, incluyendo el sistema de roza, tumba y quema, desarrollando pr\u00e1cticas \r\npermanentes y evitando que la producci\u00f3n agropecuaria crezca a costa de los terrenos forestales. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n no otorgar\u00e1 apoyos o \r\n\r\nincentivos econ\u00f3micos para actividades agropecuarias en terrenos cuyo cambio de uso de suelo no haya \r\nsido autorizado por la Secretar\u00eda para tales actividades. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 1, "incluyendo": 1, "en": 1, "participaci\u00f3n": 1, "evitando": 1, "desarrollando": 1, "por": 1, "otorgar\u00e1": 1, "pesca": 2, "terrenos": 2, "crezca": 1, "o": 1, "roza": 1, "agricultura": 2, "autorizado": 1, "haya": 1, "quema": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "pol\u00edtica": 1, "estabilizar": 1, "la": 8, "uso": 3, "actividades": 2, "cuyo": 1, "apoyos": 1, "los": 1, "econ\u00f3micos": 1, "sido": 1, "comisi\u00f3n": 1, "incentivos": 1, "agropecuario": 1, "forestales": 1, "tumba": 1, "para": 3, "suelo": 2, "de": 8, "agropecuaria": 1, "costa": 1, "que": 1, "no": 2, "sistema": 1, "permanentes": 1, "coordinar\u00e1": 1, "producci\u00f3n": 1, "a": 1, "desarrollo": 2, "ganader\u00eda": 2, "su": 1, "secretar\u00eda": 4, "alimentaci\u00f3n": 2, "cambio": 1, "del": 1, "agropecuarias": 1, "y": 4, "rural": 2, "tales": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda participaci\u00f3n comisi\u00f3n coordinar secretar\u00eda_de_agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n pol\u00edtica uso suelo estabilizar uso agropecuario incluir sistema roza tumba quema desarrollar pr\u00e1ctica permanente evitar producci\u00f3n agropecuario crecer costa terreno forestal secretar\u00eda_de_agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n no otorgar apoyo incentivo econ\u00f3mico actividad agropecuario terreno cambio uso suelo no haber ser autorizar secretar\u00eda actividad", "TF_Etiquetado": {"participaci\u00f3n": 1, "agropecuario": 3, "roza": 1, "otorgar": 1, "pesca": 2, "coordinar": 1, "desarrollar": 1, "apoyo": 1, "quema": 1, "ser": 1, "autorizar": 1, "pol\u00edtica": 1, "incentivo": 1, "estabilizar": 1, "ganader\u00eda": 2, "uso": 3, "actividad": 2, "crecer": 1, "comisi\u00f3n": 1, "secretar\u00eda_de_agricultura": 2, "permanente": 1, "tumba": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "suelo": 2, "evitar": 1, "forestal": 1, "incluir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "sistema": 1, "producci\u00f3n": 1, "costa": 1, "terreno": 2, "desarrollo_rural": 2, "no": 2, "haber": 1, "secretar\u00eda": 2, "alimentaci\u00f3n": 2, "cambio": 1}}, "Etiquetado": "cambio_de_uso_de_suelo terrenos_forestales"}, "Secci\u00f3n Segunda \r": {"Art\u00edculo 76": {"contenido": ". El programa de manejo forestal tendr\u00e1 una vigencia correspondiente a una edad de \r\ncosecha. Las autorizaciones para el aprovechamiento de los recursos forestales tendr\u00e1n una vigencia \r\ncorrespondiente al ciclo de corta, pudiendo refrendarse cuantas veces sea necesario hasta el t\u00e9rmino de \r\nla vigencia del mismo, de acuerdo a los requisitos que se establezcan en el Reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 4, "en": 1, "reglamento": 1, "sea": 1, "cuantas": 1, "t\u00e9rmino": 1, "forestales": 1, "corta": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "correspondiente": 2, "vigencia": 3, "ciclo": 1, "la": 1, "los": 2, "requisitos": 1, "refrendarse": 1, "a": 2, "manejo": 1, "para": 1, "de": 6, "forestal": 1, "al": 1, "acuerdo": 1, "que": 1, "cosecha": 1, "las": 1, "edad": 1, "veces": 1, "necesario": 1, "tendr\u00e1": 1, "pudiendo": 1, "tendr\u00e1n": 1, "autorizaciones": 1, "establezcan": 1, "hasta": 1, "una": 3, "del": 1, "programa": 1, "mismo": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "programa manejo forestal tener vigencia correspondiente edad cosecha autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal tener vigencia correspondiente ciclo corto poder refrendar vez ser necesario t\u00e9rmino vigencia mismo acuerdo requisito establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "aprovechamiento": 1, "tener": 2, "corto": 1, "ser": 1, "correspondiente": 2, "vigencia": 3, "ciclo": 1, "vez": 1, "t\u00e9rmino": 1, "poder": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "forestal": 2, "requisito": 1, "mismo": 1, "cosecha": 1, "edad": 1, "refrendar": 1, "recurso": 1, "necesario": 1, "programa": 1, "acuerdo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {"aprovechamiento_de_recursos_forestales_maderables": 1}, "Art\u00edculo 75": {"contenido": ". Los siguientes aprovechamientos forestales requieren la autorizaci\u00f3n en materia de \r\n\r\nimpacto ambiental, en los t\u00e9rminos de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente: \r\n \r\nI. En selvas tropicales mayores a 20 hect\u00e1reas; \r\n \r\nII. En aprovechamientos de especies forestales de dif\u00edcil regeneraci\u00f3n, conforme al \r\n\r\nReglamento y a las Normas Oficiales Mexicanas, y \r\n \r\nIII. En \u00e1reas naturales protegidas. \r\n\r\n \r\nEl procedimiento de la autorizaci\u00f3n en materia de impacto ambiental se integrar\u00e1 al procedimiento de \r\n\r\nautorizaci\u00f3n del aprovechamiento forestal para seguir un solo tr\u00e1mite administrativo, presentando en un \r\nsolo documento la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental correspondiente, as\u00ed como su programa de \r\nmanejo forestal ante la autoridad competente y se realizar\u00e1 de conformidad con las gu\u00edas y normas que \r\nse emitan en la materia. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 1, "mexicanas": 1, "en": 8, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "hect\u00e1reas;": 1, "ambiente:": 1, "al": 3, "general": 1, "ii": 1, "tr\u00e1mite": 1, "gu\u00edas": 1, "procedimiento": 2, "aprovechamiento": 1, "presentando": 1, "impacto": 3, "20": 1, "correspondiente": 1, "as\u00ed": 1, "materia": 3, "equilibrio": 1, "selvas": 1, "la": 7, "competente": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "los": 2, "mayores": 1, "naturales": 1, "administrativo": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "documento": 1, "solo": 2, "forestales": 2, "emitan": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "forestal": 2, "especies": 1, "de": 10, "integrar\u00e1": 1, "manejo": 1, "requieren": 1, "conformidad": 1, "seguir": 1, "autoridad": 1, "ambiental": 3, "normas": 2, "ley": 1, "ante": 1, "iii": 1, "tropicales": 1, "las": 2, "a": 2, "protegidas": 1, "dif\u00edcil": 1, "aprovechamientos": 2, "programa": 1, "su": 1, "i": 1, "un": 2, "del": 2, "se": 3, "realizar\u00e1": 1, "y": 5, "que": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "con": 1, "como": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1}, "Etiquetado": "siguiente aprovechamiento forestal requerir autorizaci\u00f3n impacto ambiental t\u00e9rmino ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente i._en selva tropical mayor ii aprovechamiento especie forestal dif\u00edcil regeneraci\u00f3n reglamento normas_oficiales_mexicanas iii \u00e1rea natural protegido procedimiento autorizaci\u00f3n impacto ambiental integrar procedimiento autorizaci\u00f3n aprovechamiento forestal seguir solo tr\u00e1mite administrativo presentar solo documento manifestaci\u00f3n impacto ambiental correspondiente programa manejo forestal autoridad competente realizar conformidad gu\u00eda norma emitir materia", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "presentar": 1, "gu\u00eda": 1, "t\u00e9rmino": 1, "ii": 1, "tr\u00e1mite": 1, "integrar": 1, "procedimiento": 2, "aprovechamiento": 3, "impacto": 3, "conformidad": 1, "mayor": 1, "tropical": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "competente": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "i_en": 1, "emitir": 1, "administrativo": 1, "protecci\u00f3n": 1, "documento": 1, "solo": 2, "manejo": 1, "realizar": 1, "norma": 1, "forestal": 4, "protegido": 1, "seguir": 1, "autoridad": 1, "\u00e1rea": 1, "ambiental": 3, "natural": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "selva": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "especie": 1, "dif\u00edcil": 1, "siguiente": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "programa": 1, "autorizaci\u00f3n": 3}}, "Art\u00edculo 74": {"contenido": ". La Secretar\u00eda deber\u00e1 solicitar al Consejo Estatal de que se trate, opiniones y \r\n\r\nobservaciones t\u00e9cnicas respecto de las solicitudes de autorizaci\u00f3n de aprovechamiento de recursos \r\nforestales maderables, previamente a que sean resueltas. El Consejo correspondiente contar\u00e1 con diez \r\nd\u00edas h\u00e1biles para emitir su opini\u00f3n. Transcurrido dicho t\u00e9rmino, se entender\u00e1 que no hay objeci\u00f3n alguna \r\npara expedir o negar la autorizaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 1, "consejo": 2, "t\u00e9rmino": 1, "al": 1, "resueltas": 1, "opini\u00f3n": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "h\u00e1biles": 1, "o": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "la": 2, "dicho": 1, "emitir": 1, "hay": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "d\u00edas": 1, "contar\u00e1": 1, "respecto": 1, "diez": 1, "forestales": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "observaciones": 1, "de": 5, "maderables": 1, "solicitudes": 1, "transcurrido": 1, "expedir": 1, "entender\u00e1": 1, "que": 3, "no": 1, "objeci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 1, "estatal": 1, "alguna": 1, "opiniones": 1, "solicitar": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "con": 1, "negar": 1, "se": 2, "trate": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda deber solicitar consejo_estatal tratar opini\u00f3n observaci\u00f3n t\u00e9cnico solicitud autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal maderable previamente ser resolver consejo correspondiente contar h\u00e1bil emitir opini\u00f3n transcurrir decir t\u00e9rmino entender no haber objeci\u00f3n expedir negar autorizaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "consejo": 1, "t\u00e9rmino": 1, "tratar": 1, "haber": 1, "opini\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 1, "contar": 1, "observaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "t\u00e9cnico": 1, "solicitud": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "no": 1, "maderable": 1, "emitir": 1, "decir": 1, "consejo_estatal": 1, "transcurrir": 1, "entender": 1, "forestal": 1, "expedir": 1, "resolver": 1, "objeci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "negar": 1, "solicitar": 1, "secretar\u00eda": 1, "h\u00e1bil": 1, "autorizaci\u00f3n": 2}}, "TF": {"": 1, "forestales": 1, "de": 1, "maderables": 1, "del": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1}, "nombre": "\nDel Aprovechamiento de Recursos Forestales Maderables \r\n\r\n \r.", "Art\u00edculo 77": {"contenido": ". De acuerdo a lo establecido en la presente Ley, as\u00ed como en los criterios e indicadores \r\n\r\nque se determinen en el Reglamento, la Secretar\u00eda s\u00f3lo podr\u00e1 negar la autorizaci\u00f3n solicitada cuando: \r\n \r\nI. Se contravenga lo establecido en esta Ley, su Reglamento, las Normas Oficiales \r\n\r\nMexicanas o en las disposiciones jur\u00eddicas aplicables; \r\n \r\nII. El programa de manejo forestal no sea congruente y consistente con el estudio regional \r\n\r\nforestal de la Unidad de Manejo Forestal de la que forme parte el predio o predios de que \r\nse trate, cuando \u00e9sta exista; \r\n\r\n \r\nIII. Se comprometa la biodiversidad de la zona y la regeneraci\u00f3n y capacidad productiva de \r\n\r\nlos terrenos en cuesti\u00f3n; \r\n \r\nIV. Se trate de las \u00e1reas de protecci\u00f3n a que se refiere esta Ley; \r\n \r\nV. Exista falsedad en la informaci\u00f3n proporcionada por los promoventes, respecto de \r\n\r\ncualquier elemento de los programas de manejo correspondientes, o \r\n \r\nVI. Cuando se presenten conflictos agrarios, de l\u00edmites o de sobreposici\u00f3n de predios, en \r\n\r\ncuyo caso, la negativa s\u00f3lo aplicar\u00e1 a las \u00e1reas en conflicto. \r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "cuesti\u00f3n;": 1, "reglamento": 2, "\u00e1reas": 2, "exista;": 1, "falsedad": 1, "indicadores": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 10, "lo": 2, "regeneraci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "por": 1, "regional": 1, "sobreposici\u00f3n": 1, "aplicables;": 1, "promoventes": 1, "negar": 1, "correspondientes": 1, "presenten": 1, "contravenga": 1, "el": 4, "en": 9, "comprometa": 1, "exista": 1, "sea": 1, "informaci\u00f3n": 1, "predios": 2, "as\u00ed": 1, "respecto": 1, "manejo": 3, "conflicto": 1, "que": 4, "como": 1, "ley": 2, "establecido": 2, "forme": 1, "elemento": 1, "o": 4, "agrarios": 1, "trate": 2, "refiere": 1, "cuando": 2, "con": 1, "terrenos": 1, "ley;": 1, "negativa": 1, "los": 4, "l\u00edmites": 1, "las": 4, "solicitada": 1, "capacidad": 1, "forestal": 3, "programas": 1, "iii": 1, "caso": 1, "aplicar\u00e1": 1, "proporcionada": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "determinen": 1, "estudio": 1, "mexicanas": 1, "\u00e9sta": 1, "esta": 2, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "su": 1, "cuando:": 1, "parte": 1, "productiva": 1, "criterios": 1, "cuyo": 1, "biodiversidad": 1, "congruente": 1, "de": 16, "cualquier": 1, "normas": 1, "conflictos": 1, "unidad": 1, "a": 3, "predio": 1, "e": 1, "i": 1, "no": 1, "consistente": 1, "secretar\u00eda": 1, "programa": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 2, "se": 7}, "Etiquetado": "acuerdo establecer presente ley criterio indicador determinar reglamento secretar\u00eda s\u00f3lo poder negar autorizaci\u00f3n solicitar i._se contravenir establecer ley reglamento normas_oficiales_mexicanas disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable ii programa manejo forestal no ser congruente consistente estudio regional forestal unidad_de_manejo_forestal formar_parte predio predio tratar existir iii comprometer biodiversidad zona regeneraci\u00f3n capacidad productivo terreno cuesti\u00f3n iv tratar \u00e1rea protecci\u00f3n referir ley v._exista falsedad informaci\u00f3n proporcionar promovente elemento programa manejo correspondiente vi presentar conflicto agrario l\u00edmite sobreposici\u00f3n predio caso negativa s\u00f3lo aplicar \u00e1rea conflicto", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "reglamento": 2, "ser": 1, "aplicable": 1, "tratar": 2, "iv": 1, "ii": 1, "formar_parte": 1, "informaci\u00f3n": 1, "conflicto": 2, "presentar": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "unidad_de_manejo_forestal": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "no": 1, "productivo": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "comprometer": 1, "aplicar": 1, "vi": 1, "caso": 1, "criterio": 1, "existir": 1, "biodiversidad": 1, "poder": 1, "congruente": 1, "capacidad": 1, "manejo": 2, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "regional": 1, "forestal": 2, "zona": 1, "\u00e1rea": 2, "proporcionar": 1, "ley": 3, "sobreposici\u00f3n": 1, "iii": 1, "jur\u00eddico": 1, "referir": 1, "elemento": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "falsedad": 1, "predio": 3, "terreno": 1, "v_exista": 1, "agrario": 1, "determinar": 1, "negar": 1, "contravenir": 1, "solicitar": 1, "consistente": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "indicador": 1, "programa": 2, "negativa": 1, "acuerdo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 2, "i_se": 1, "disposici\u00f3n": 1, "promovente": 1}}, "Etiquetado": "aprovechamiento_de_recursos_forestales_maderables", "Art\u00edculo 73": {"contenido": ". Las autorizaciones para el aprovechamiento de los recursos forestales maderables se \r\n\r\notorgar\u00e1n con base en un programa de manejo forestal y consistir\u00e1n en lo siguiente: \r\n \r\nI. Aprovechamiento forestal por primera vez; \r\n \r\nII. Modificaci\u00f3n del programa de manejo forestal, y \r\n \r\nIII. Refrendo. \r\n\r\n \r\nEl Reglamento establecer\u00e1 las caracter\u00edsticas y requisitos de cada tipo de autorizaci\u00f3n. Dichas \r\n\r\nautorizaciones tendr\u00e1n una vigencia correspondiente al ciclo de corta. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda instrumentar\u00e1 un mecanismo para la autorizaci\u00f3n autom\u00e1tica de solicitudes de \r\n\r\naprovechamientos a titulares cuyo historial de aprovechamientos previos haya resultado sin \r\nobservaciones, as\u00ed como a los predios que cuenten con certificaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas otorgada por \r\nentidad acreditada por la Secretar\u00eda, siendo sujetos ambos de auditor\u00eda o verificaci\u00f3n posterior. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda integrar\u00e1 en el Registro un padr\u00f3n, con vigencia limitada, de predios certificados y \r\n\r\ntitulares elegibles para gozar de autorizaci\u00f3n autom\u00e1tica. El Reglamento establecer\u00e1 los criterios y \r\nprocedimientos para ser inscrito en el padr\u00f3n mencionado, as\u00ed como para la auditor\u00eda o verificaci\u00f3n de los \r\npredios beneficiados. \r\n\r\n \r\nCuando los solicitantes cuenten con certificaci\u00f3n del adecuado cumplimiento del programa de manejo \r\n\r\nforestal o alguna certificaci\u00f3n de manejo forestal sustentable vigente al momento de la solicitud del \r\ntr\u00e1mite, la vigencia corresponder\u00e1 a la planeaci\u00f3n de las acciones establecidas en el programa de \r\nmanejo aprobado. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "reglamento": 2, "otorgar\u00e1n": 1, "momento": 1, "acreditada": 1, "vigencia": 3, "la": 8, "lo": 1, "solicitantes": 1, "requisitos": 1, "mencionado": 1, "consistir\u00e1n": 1, "corresponder\u00e1": 1, "forestales": 1, "cuando": 1, "observaciones": 1, "de": 19, "caracter\u00edsticas": 1, "certificados": 1, "instrumentar\u00e1": 1, "acciones": 1, "tr\u00e1mite": 1, "aprovechamientos": 2, "cuenten": 2, "vez;": 1, "limitada": 1, "el": 6, "en": 5, "ser": 1, "inscrito": 1, "buenas": 1, "establecer\u00e1": 2, "dichas": 1, "predios": 3, "ciclo": 1, "tipo": 1, "sustentable": 1, "mecanismo": 1, "as\u00ed": 2, "un": 3, "cumplimiento": 1, "otorgada": 1, "entidad": 1, "manejo": 5, "adecuado": 1, "integrar\u00e1": 1, "autom\u00e1tica": 2, "solicitudes": 1, "base": 1, "que": 1, "como": 2, "autorizaciones": 2, "o": 3, "una": 1, "con": 4, "por": 3, "cada": 1, "corta": 1, "auditor\u00eda": 2, "solicitud": 1, "titulares": 2, "historial": 1, "los": 5, "procedimientos": 1, "siguiente:": 1, "las": 3, "aprobado": 1, "para": 5, "forestal": 5, "posterior": 1, "iii": 1, "vigente": 1, "establecidas": 1, "tendr\u00e1n": 1, "haya": 1, "del": 4, "refrendo": 1, "aprovechamiento": 2, "padr\u00f3n": 2, "elegibles": 1, "siendo": 1, "al": 2, "ii": 1, "verificaci\u00f3n": 2, "ambos": 1, "recursos": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "correspondiente": 1, "primera": 1, "criterios": 1, "cuyo": 1, "sujetos": 1, "certificaci\u00f3n": 3, "sin": 1, "gozar": 1, "registro": 1, "maderables": 1, "previos": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 3, "resultado": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "i": 1, "alguna": 1, "secretar\u00eda": 3, "beneficiados": 1, "programa": 4, "y": 5, "autorizaci\u00f3n": 3, "se": 1}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal maderable otorgar base programa manejo forestal consistir siguiente i._aprovechamiento forestal 1 vez ii modificaci\u00f3n programa manejo forestal iii refrendo reglamento establecer caracter\u00edstica requisito tipo autorizaci\u00f3n decir autorizaci\u00f3n tener vigencia correspondiente ciclo corto secretar\u00eda instrumentar mecanismo autorizaci\u00f3n autom\u00e1tico solicitud aprovechamiento titular historial aprovechamiento previo haber resultar observaci\u00f3n predio contar certificaci\u00f3n bueno pr\u00e1ctica otorgar entidad acreditar secretar\u00eda ser sujeto auditor\u00eda verificaci\u00f3n posterior secretar\u00eda integrar registro padr\u00f3n vigencia limitar predio certificar titular elegible gozar autorizaci\u00f3n autom\u00e1tico reglamento establecer criterio procedimiento ser inscribir padr\u00f3n mencionar auditor\u00eda verificaci\u00f3n predio beneficiar solicitante contar certificaci\u00f3n adecuar cumplimiento programa manejo forestal certificaci\u00f3n manejo forestal sustentable vigente momento solicitud tr\u00e1mite vigencia corresponder planeaci\u00f3n acci\u00f3n establecer programa manejo aprobar", "TF_Etiquetado": {"gozar": 1, "reglamento": 2, "corto": 1, "titular": 2, "tener": 1, "padr\u00f3n": 2, "autom\u00e1tico": 2, "ii": 1, "tr\u00e1mite": 1, "integrar": 1, "sustentable": 1, "certificar": 1, "historial": 1, "aprovechamiento": 3, "contar": 2, "verificaci\u00f3n": 2, "bueno": 1, "observaci\u00f3n": 1, "auditor\u00eda": 2, "aprobar": 1, "solicitud": 2, "ser": 2, "correspondiente": 1, "vigencia": 3, "ciclo": 1, "tipo": 1, "caracter\u00edstica": 1, "beneficiar": 1, "corresponder": 1, "vez": 1, "mecanismo": 1, "maderable": 1, "vigente": 1, "1": 1, "adecuar": 1, "resultar": 1, "elegible": 1, "i_aprovechamiento": 1, "solicitante": 1, "decir": 1, "certificaci\u00f3n": 3, "programa": 4, "entidad": 1, "manejo": 5, "registro": 1, "establecer": 3, "pr\u00e1ctica": 1, "acci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "forestal": 6, "cumplimiento": 1, "instrumentar": 1, "requisito": 1, "posterior": 1, "base": 1, "procedimiento": 1, "previo": 1, "otorgar": 2, "limitar": 1, "inscribir": 1, "iii": 1, "acreditar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "predio": 3, "siguiente": 1, "consistir": 1, "recurso": 1, "mencionar": 1, "haber": 1, "secretar\u00eda": 3, "refrendo": 1, "momento": 1, "autorizaci\u00f3n": 5, "criterio": 1, "sujeto": 1}}, "Art\u00edculo 72": {"contenido": ". Se requiere autorizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda para el aprovechamiento de recursos forestales \r\n\r\nmaderables en terrenos forestales. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nEl Reglamento establecer\u00e1 los requisitos para obtener la autorizaci\u00f3n de aprovechamiento de los \r\n\r\nrecursos forestales maderables, as\u00ed como las obligaciones de sus titulares. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "aprovechamiento": 2, "obtener": 1, "terrenos": 1, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 2, "as\u00ed": 1, "la": 2, "titulares": 1, "requiere": 1, "los": 2, "requisitos": 1, "sus": 1, "forestales": 3, "para": 2, "de": 5, "maderables": 2, "como": 1, "obligaciones": 1, "las": 1, "secretar\u00eda": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "se": 1}, "Etiquetado": "requerir autorizaci\u00f3n secretar\u00eda aprovechamiento recurso forestal maderable terreno forestal reglamento establecer requisito obtener autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal maderable obligaci\u00f3n titular", "TF_Etiquetado": {"requisito": 1, "terreno": 1, "requerir": 1, "recurso": 2, "titular": 1, "forestal": 3, "obligaci\u00f3n": 1, "maderable": 2, "establecer": 1, "secretar\u00eda": 1, "obtener": 1, "aprovechamiento": 2, "reglamento": 1, "autorizaci\u00f3n": 2}}}, "Art\u00edculo 62": {"contenido": " Las autorizaciones y actos a que se refieren los art\u00edculos 68 y 69 de esta Ley, podr\u00e1n ser \r\n\r\nmodificadas, suspendidas, revocadas, declaradas extintas o caducas por las autoridades que las \r\nhubieren emitido, previa audiencia que se conceda a los interesados para que rindan pruebas y aleguen \r\nlo que a su derecho convenga, por las causas previstas en la presente Ley, y de conformidad con los \r\nprocedimientos que establezca el Reglamento y en lo no previsto se sujetar\u00e1 supletoriamente a lo \r\nestablecido en la Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \r\n\r\n \r\nUna vez emitida la resoluci\u00f3n que declare procedente cualquiera de los supuestos se\u00f1alados en el \r\n\r\np\u00e1rrafo anterior se solicitar\u00e1 al Registro Forestal Nacional llevar a cabo las anotaciones correspondientes. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda o la Comisi\u00f3n, cuando exista urgencia, atendiendo al inter\u00e9s social o al orden p\u00fablico, \r\n\r\npodr\u00e1n imponer medidas provisionales de sanidad, remediaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y mitigaci\u00f3n \r\nde impactos adversos a los ecosistemas forestales. \r\n\r\n \r", "TF": {"emitida": 1, "previstas": 1, "rindan": 1, "extintas": 1, "emitido": 1, "modificadas": 1, "reglamento": 1, "aleguen": 1, "presente": 1, "la": 5, "lo": 3, "vez": 1, "nacional": 1, "administrativo": 1, "sujetar\u00e1": 1, "forestales": 1, "cuando": 1, "de": 6, "adversos": 1, "previa": 1, "correspondientes": 1, "una": 1, "impactos": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "convenga": 1, "el": 2, "en": 4, "cabo": 1, "audiencia": 1, "exista": 1, "establezca": 1, "solicitar\u00e1": 1, "federal": 1, "atendiendo": 1, "previsto": 1, "revocadas": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "refieren": 1, "que": 7, "ley": 3, "p\u00fablico": 1, "establecido": 1, "podr\u00e1n": 2, "ecosistemas": 1, "autorizaciones": 1, "autoridades": 1, "procedente": 1, "social": 1, "sanidad": 1, "medidas": 1, "con": 1, "anterior": 1, "causas": 1, "declaradas": 1, "por": 2, "procedimiento": 1, "68": 1, "69": 1, "supletoriamente": 1, "ser": 1, "conceda": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 5, "procedimientos": 1, "cualquiera": 1, "caducas": 1, "interesados": 1, "inter\u00e9s": 1, "imponer": 1, "para": 1, "forestal": 1, "hubieren": 1, "llevar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "declare": 1, "esta": 1, "al": 3, "urgencia": 1, "o": 3, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 1, "provisionales": 1, "anotaciones": 1, "actos": 1, "supuestos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "se\u00f1alados": 1, "registro": 1, "suspendidas": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "las": 5, "a": 6, "orden": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "y": 6, "remediaci\u00f3n": 1, "pruebas": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n acto referir art\u00edculo ley poder ser modificar suspender revocar declarar extinto caduco autoridad haber emitir previo audiencia conceder interesar rendir prueba alegar derecho convenir causa prever presente ley conformidad procedimiento establecer reglamento no prever sujetar supletoriamente establecer ley_federal_de_procedimiento_administrativo vez emitir resoluci\u00f3n declarar procedente supuesto se\u00f1alar p\u00e1rrafo anterior solicitar registro_forestal_nacional llevar_a_cabo anotaci\u00f3n correspondiente secretar\u00eda comisi\u00f3n existir urgencia atender inter\u00e9s social orden p\u00fablico poder imponer medida provisional sanidad remediaci\u00f3n conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n mitigaci\u00f3n impacto adverso ecosistema forestal", "TF_Etiquetado": {"suspender": 1, "declarar": 2, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "caduco": 1, "rendir": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "solicitar": 1, "urgencia": 1, "se\u00f1alar": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "art\u00edculo": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "impacto": 1, "supletoriamente": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "no": 1, "medida": 1, "sujetar": 1, "vez": 1, "alegar": 1, "emitir": 2, "extinto": 1, "acto": 1, "causa": 1, "anotaci\u00f3n": 1, "interesar": 1, "existir": 1, "prever": 2, "audiencia": 1, "anterior": 1, "conceder": 1, "establecer": 2, "prueba": 1, "forestal": 1, "modificar": 1, "supuesto": 1, "imponer": 1, "inter\u00e9s": 1, "convenir": 1, "secretar\u00eda": 1, "autoridad": 1, "previo": 1, "atender": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "referir": 1, "orden": 1, "procedimiento": 1, "adverso": 1, "comisi\u00f3n": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "haber": 1, "poder": 2, "procedente": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "social": 1, "sanidad": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1, "provisional": 1, "revocar": 1}}, "Art\u00edculo 63": {"contenido": " Las autorizaciones y actos previstos en los art\u00edculos 68 y 69 de la presente Ley, podr\u00e1n \r\n\r\nser revocados por cualquiera de las causas siguientes: \r\n \r\nI. Cuando se cedan o transfieran a un tercero sin autorizaci\u00f3n expresa de la Secretar\u00eda; \r\n \r\nII. Por dejar de cumplir con las condiciones o requisitos establecidos en el otorgamiento de \r\n\r\nla autorizaci\u00f3n; \r\n \r\nIII. Realizar actividades no autorizadas y que requieran de autorizaci\u00f3n expresa conforme a \r\n\r\nesta Ley y su Reglamento; \r\n \r\nIV. Cuando se cause da\u00f1o a los recursos forestales, a los ecosistemas forestales o se \r\n\r\ncomprometa su regeneraci\u00f3n y capacidad productiva; \r\n \r\nV. Cuando no se apliquen las medidas de sanidad, regeneraci\u00f3n, restauraci\u00f3n, mitigaci\u00f3n, \r\n\r\nconservaci\u00f3n y dem\u00e1s que la autoridad haya decretado en la superficie objeto de la \r\nautorizaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nVI. La persistencia de las causas que motivaron la suspensi\u00f3n provisional de las \r\n\r\nautorizaciones o actos, cuando haya vencido el t\u00e9rmino que se hubiere fijado para \r\ncorregirlas; \r\n\r\n \r\nVII. Cuando se haya otorgado sustent\u00e1ndose en datos falsos o err\u00f3neos proporcionados por \r\n\r\nel titular; \r\n \r\nVIII. Cuando el objeto de la autorizaci\u00f3n se ejecute en contravenci\u00f3n a disposiciones de orden \r\n\r\np\u00fablico o las contenidas en la presente Ley, su Reglamento, las Normas Oficiales \r\nMexicanas y dem\u00e1s disposiciones que de ella emanen; \r\n\r\n \r\nIX. Por resoluci\u00f3n definitiva de autoridad judicial o jurisdiccional competente, y \r\n \r\nX. Los dem\u00e1s casos previstos en esta Ley o en las propias autorizaciones. \r\n\r\n \r", "TF": {"reglamento": 1, "secretar\u00eda;": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "presente": 2, "la": 10, "actividades": 1, "regeneraci\u00f3n": 2, "requisitos": 1, "oficiales": 1, "definitiva": 1, "forestales": 2, "cedan": 1, "cuando": 6, "de": 14, "expresa": 2, "ecosistemas": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "productiva;": 1, "ejecute": 1, "el": 4, "en": 8, "ser": 1, "comprometa": 1, "fijado": 1, "previstos": 2, "transfieran": 1, "autorizadas": 1, "un": 1, "proporcionados": 1, "otorgado": 1, "sustent\u00e1ndose": 1, "datos": 1, "cause": 1, "tercero": 1, "que": 5, "x": 1, "superficie": 1, "p\u00fablico": 1, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "autorizaciones": 3, "o": 8, "cumplir": 1, "corregirlas;": 1, "sanidad": 1, "medidas": 1, "propias": 1, "provisional": 1, "con": 1, "causas": 2, "apliquen": 1, "persistencia": 1, "hubiere": 1, "vii": 1, "por": 4, "titular;": 1, "falsos": 1, "ley": 4, "68": 1, "69": 1, "dejar": 1, "competente": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 4, "cualquiera": 1, "t\u00e9rmino": 1, "jurisdiccional": 1, "capacidad": 1, "para": 1, "revocados": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "autorizaci\u00f3n;": 2, "judicial": 1, "siguientes:": 1, "haya": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "conforme": 1, "ix": 1, "mexicanas": 1, "vencido": 1, "esta": 2, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "err\u00f3neos": 1, "recursos": 1, "reglamento;": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 2, "no": 2, "emanen;": 1, "actos": 2, "contenidas": 1, "casos": 1, "sin": 1, "otorgamiento": 1, "ella": 1, "motivaron": 1, "requieran": 1, "autoridad": 2, "normas": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 9, "a": 5, "orden": 1, "i": 1, "su": 3, "da\u00f1o": 1, "dem\u00e1s": 3, "se": 7, "y": 8, "autorizaci\u00f3n": 3, "decretado": 1, "establecidos": 1}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n acto prever art\u00edculo presente ley poder ser revocar causa siguiente i._cuando ceder transferir 3 autorizaci\u00f3n expresar secretar\u00eda ii dejar cumplir condici\u00f3n requisito establecer otorgamiento autorizaci\u00f3n iii realizar actividad no autorizar requerir autorizaci\u00f3n expresar ley reglamento iv causar da\u00f1o recurso forestal ecosistema forestal comprometer regeneraci\u00f3n capacidad productivo v._cuando no aplicar medida sanidad regeneraci\u00f3n restauraci\u00f3n mitigaci\u00f3n conservaci\u00f3n autoridad haber decretar superficie objeto autorizaci\u00f3n vi persistencia causa motivar suspensi\u00f3n provisional autorizaci\u00f3n acto haber vencer t\u00e9rmino haber fijar corregir vii haber otorgar sustentar dato falso err\u00f3neo proporcionar titular viii objeto autorizaci\u00f3n ejecutar contravenci\u00f3n disposici\u00f3n orden p\u00fablico contener presente ley reglamento normas_oficiales_mexicanas disposici\u00f3n emanar ix resoluci\u00f3n definitivo autoridad judicial jurisdiccional competente x._los caso prever ley propio autorizaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 2, "art\u00edculo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "presente": 2, "sustentar": 1, "medida": 1, "comprometer": 1, "aplicar": 1, "i_cuando": 1, "motivar": 1, "establecer": 1, "vencer": 1, "definitivo": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "err\u00f3neo": 1, "haber": 4, "resoluci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 2, "revocar": 1, "ser": 1, "emanar": 1, "requerir": 1, "actividad": 1, "3": 1, "causa": 2, "regeneraci\u00f3n": 2, "expresar": 2, "superficie": 1, "p\u00fablico": 1, "realizar": 1, "x_los": 1, "cumplir": 1, "sanidad": 1, "provisional": 1, "causar": 1, "persistencia": 1, "contener": 1, "vii": 1, "ley": 4, "dejar": 1, "competente": 1, "t\u00e9rmino": 1, "prever": 2, "poder": 1, "proporcionar": 1, "decretar": 1, "capacidad": 1, "fijar": 1, "forestal": 2, "condici\u00f3n": 1, "requisito": 1, "ceder": 1, "iii": 1, "judicial": 1, "caso": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1, "ix": 1, "vi": 1, "falso": 1, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "autorizar": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "corregir": 1, "objeto": 2, "titular": 1, "no": 2, "productivo": 1, "acto": 2, "otorgamiento": 1, "v_cuando": 1, "dato": 1, "autoridad": 2, "otorgar": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "jurisdiccional": 1, "orden": 1, "siguiente": 1, "transferir": 1, "recurso": 1, "da\u00f1o": 1, "secretar\u00eda": 1, "autorizaci\u00f3n": 8, "ecosistema": 1}}, "Art\u00edculo 60": {"contenido": " La Secretar\u00eda y la Comisi\u00f3n establecer\u00e1n los procedimientos y mecanismos necesarios, \r\n\r\npara que los t\u00edtulos o documentos en los que consten las autorizaciones, sean traducidos a las lenguas \r\nde los solicitantes o titulares de aprovechamientos forestales pertenecientes a pueblos y comunidades \r\nind\u00edgenas, o bien, para asegurar que les sea interpretado su contenido. \r\n\r\n \r", "TF": {"pueblos": 1, "en": 1, "pertenecientes": 1, "ind\u00edgenas": 1, "sean": 1, "sea": 1, "contenido": 1, "la": 2, "titulares": 1, "solicitantes": 1, "establecer\u00e1n": 1, "asegurar": 1, "los": 4, "bien": 1, "procedimientos": 1, "su": 1, "consten": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "forestales": 1, "para": 2, "de": 2, "lenguas": 1, "les": 1, "que": 3, "traducidos": 1, "documentos": 1, "las": 2, "a": 2, "aprovechamientos": 1, "autorizaciones": 1, "o": 3, "secretar\u00eda": 1, "necesarios": 1, "t\u00edtulos": 1, "y": 3, "interpretado": 1, "mecanismos": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda comisi\u00f3n establecer procedimiento mecanismo necesario t\u00edtulo documento constar autorizaci\u00f3n ser traducir lengua solicitante titular aprovechamiento forestal perteneciente pueblo comunidad ind\u00edgena asegurar ser interpretar contenido", "TF_Etiquetado": {"ser": 2, "procedimiento": 1, "aprovechamiento": 1, "titular": 1, "comunidad": 1, "contenido": 1, "mecanismo": 1, "asegurar": 1, "constar": 1, "lengua": 1, "solicitante": 1, "comisi\u00f3n": 1, "documento": 1, "establecer": 1, "forestal": 1, "ind\u00edgena": 1, "t\u00edtulo": 1, "pueblo": 1, "necesario": 1, "perteneciente": 1, "traducir": 1, "secretar\u00eda": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "interpretar": 1}}, "Art\u00edculo 61": {"contenido": " Cuando una autorizaci\u00f3n pueda afectar el entorno ecol\u00f3gico de alguna comunidad \r\n\r\nind\u00edgena, la autoridad deber\u00e1 recabar el parecer de los representantes de dicha comunidad. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLa Comisi\u00f3n, en coordinaci\u00f3n con las autoridades competentes, verificar\u00e1 que los aprovechamientos \r\nde recursos forestales se realicen garantizando los derechos que la ley reconozca a las comunidades \r\nind\u00edgenas. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 1, "representantes": 1, "derechos": 1, "cuando": 1, "recabar": 1, "entorno": 1, "ley": 1, "recursos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "realicen": 1, "la": 3, "deber\u00e1": 1, "los": 3, "verificar\u00e1": 1, "ind\u00edgenas": 1, "comisi\u00f3n": 1, "reconozca": 1, "a": 1, "forestales": 1, "garantizando": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "pueda": 1, "de": 4, "autoridad": 1, "parecer": 1, "ind\u00edgena": 1, "competentes": 1, "las": 2, "dicha": 1, "aprovechamientos": 1, "alguna": 1, "comunidad": 2, "afectar": 1, "autoridades": 1, "una": 1, "comunidades": 1, "que": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n poder afectar entorno ecol\u00f3gico comunidad ind\u00edgena autoridad deber recabar parecer representante decir comunidad comisi\u00f3n coordinaci\u00f3n autoridad competente verificar aprovechamiento recurso forestal realizar garantizar derecho ley reconocer comunidad ind\u00edgena", "TF_Etiquetado": {"entorno": 1, "verificar": 1, "recabar": 1, "aprovechamiento": 1, "ind\u00edgena": 2, "deber": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "derecho": 1, "comunidad": 3, "decir": 1, "ley": 1, "comisi\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "forestal": 1, "autoridad": 2, "parecer": 1, "representante": 1, "competente": 1, "realizar": 1, "recurso": 1, "garantizar": 1, "reconocer": 1, "afectar": 1, "poder": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 66": {"contenido": " Las autorizaciones y actos previstos en los art\u00edculos 68 y 69 de la presente Ley, caducan \r\n\r\ncuando no se ejerzan durante el t\u00e9rmino de su vigencia y en los dem\u00e1s casos previstos en esta Ley o en \r\nlas propias autorizaciones. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 4, "esta": 1, "t\u00e9rmino": 1, "cuando": 1, "durante": 1, "o": 1, "previstos": 2, "68": 1, "69": 1, "vigencia": 1, "presente": 1, "la": 1, "caducan": 1, "art\u00edculos": 1, "actos": 1, "los": 2, "casos": 1, "de": 2, "ejerzan": 1, "ley": 2, "las": 2, "no": 1, "autorizaciones": 2, "su": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 3, "se": 1, "propias": 1}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n acto prever art\u00edculo presente ley caducar no ejercer t\u00e9rmino vigencia caso prever ley propio autorizaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"vigencia": 1, "ejercer": 1, "presente": 1, "no": 1, "t\u00e9rmino": 1, "caso": 1, "propio": 1, "art\u00edculo": 1, "caducar": 1, "acto": 1, "ley": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "prever": 2}}, "Art\u00edculo 67": {"contenido": " Las autorizaciones y actos previstos en los art\u00edculos 68 y 69 de la presente Ley, podr\u00e1n \r\n\r\nser modificados cuando var\u00eden las condiciones que la autoridad consider\u00f3 al momento de su \r\notorgamiento, independientemente de que el titular haya dado lugar a dichas variaciones. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "ser": 1, "variaciones": 1, "cuando": 1, "al": 1, "independientemente": 1, "momento": 1, "previstos": 1, "ley": 1, "68": 1, "69": 1, "dichas": 1, "presente": 1, "la": 2, "art\u00edculos": 1, "actos": 1, "los": 1, "lugar": 1, "otorgamiento": 1, "consider\u00f3": 1, "de": 3, "dado": 1, "que": 2, "var\u00eden": 1, "condiciones": 1, "las": 2, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "titular": 1, "autorizaciones": 1, "su": 1, "haya": 1, "y": 2, "autoridad": 1, "modificados": 1}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n acto prever art\u00edculo presente ley poder ser modificar variar condici\u00f3n autoridad considerar momento otorgamiento independientemente titular haber dar lugar decir variaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "independientemente": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 1, "presente": 1, "decir": 1, "acto": 1, "prever": 1, "poder": 1, "lugar": 1, "otorgamiento": 1, "modificar": 1, "condici\u00f3n": 1, "variar": 1, "autoridad": 1, "dar": 1, "ley": 1, "variaci\u00f3n": 1, "titular": 1, "considerar": 1, "haber": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 64": {"contenido": " Las autorizaciones y actos previstos en los art\u00edculos 68 y 69 de la presente Ley, se \r\n\r\nextinguen por cualquiera de las causas siguientes: \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\nI. Vencimiento del t\u00e9rmino por el que se hayan otorgado; \r\n \r\nII. Renuncia del titular; \r\n \r\nIII. Muerte del titular, salvo que exista designaci\u00f3n expresa de beneficiarios, o en el caso de \r\n\r\npersonas morales, por disoluci\u00f3n o liquidaci\u00f3n; \r\n \r\nIV. Desaparici\u00f3n de su finalidad o del recurso objeto de la autorizaci\u00f3n; \r\n \r\nV. Cuando se decreten \u00e1reas o vedas forestales en la superficie autorizada en los t\u00e9rminos \r\n\r\nprevistos en la presente Ley, y \r\n \r\nVI. Cualquiera otra prevista en las leyes o en la autorizaci\u00f3n misma, que hagan imposible o \r\n\r\ninconveniente su continuaci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"vi": 1, "el": 2, "causas": 1, "en": 7, "salvo": 1, "\u00e1reas": 1, "extinguen": 1, "t\u00e9rmino": 1, "por": 3, "designaci\u00f3n": 1, "ii": 1, "exista": 1, "su": 2, "previstos": 2, "expresa": 1, "68": 1, "69": 1, "renuncia": 1, "imposible": 1, "prevista": 1, "disoluci\u00f3n": 1, "presente": 2, "la": 5, "liquidaci\u00f3n;": 1, "art\u00edculos": 1, "otra": 1, "actos": 1, "los": 2, "autorizaci\u00f3n;": 1, "leyes": 1, "cualquiera": 2, "personas": 1, "beneficiarios": 1, "muerte": 1, "inconveniente": 1, "morales": 1, "forestales": 1, "desaparici\u00f3n": 1, "otorgado;": 1, "decreten": 1, "vencimiento": 1, "hagan": 1, "de": 6, "hayan": 1, "finalidad": 1, "que": 3, "cuando": 1, "t\u00e9rminos": 1, "ley": 2, "iv": 1, "iii": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "autorizada": 1, "las": 3, "vedas": 1, "titular;": 1, "titular": 1, "recurso": 1, "i": 1, "objeto": 1, "caso": 1, "autorizaciones": 1, "siguientes:": 1, "o": 6, "del": 4, "misma": 1, "v": 1, "y": 3, "continuaci\u00f3n": 1, "superficie": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n acto prever art\u00edculo presente ley extinguir causa siguiente i._vencimiento t\u00e9rmino haber otorgar ii renuncia titular iii muerte titular existir designaci\u00f3n expresar beneficiario caso persona moral disoluci\u00f3n liquidaci\u00f3n iv desaparici\u00f3n finalidad recurso objeto autorizaci\u00f3n v._cuando decretar \u00e1rea veda forestal superficie autorizar t\u00e9rmino prever presente ley vi prever ley autorizaci\u00f3n mismo hacer imposible inconveniente continuaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"extinguir": 1, "t\u00e9rmino": 2, "i_vencimiento": 1, "designaci\u00f3n": 1, "ii": 1, "liquidaci\u00f3n": 1, "moral": 1, "art\u00edculo": 1, "superficie": 1, "autorizar": 1, "imposible": 1, "beneficiario": 1, "disoluci\u00f3n": 1, "titular": 2, "renuncia": 1, "veda": 1, "acto": 1, "causa": 1, "existir": 1, "muerte": 1, "decretar": 1, "hacer": 1, "persona": 1, "desaparici\u00f3n": 1, "vi": 1, "inconveniente": 1, "v_cuando": 1, "forestal": 1, "finalidad": 1, "\u00e1rea": 1, "otorgar": 1, "ley": 3, "iv": 1, "iii": 1, "objeto": 1, "expresar": 1, "siguiente": 1, "presente": 2, "recurso": 1, "prever": 3, "caso": 1, "haber": 1, "mismo": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 3}}, "Art\u00edculo 65": {"contenido": " Las autorizaciones y actos previstos en los art\u00edculos 68 y 69 de la presente Ley, dar\u00e1n \r\n\r\nlugar a la suspensi\u00f3n por cualquiera de las causas siguientes: \r\n \r\nI. Cuando exista conflicto respecto de la propiedad o posesi\u00f3n materia de la autorizaci\u00f3n \r\n\r\nante alguna autoridad o instancia competente; \r\n \r\nII. Cuando se detecte incumplimiento a las condiciones y requisitos establecidos en las \r\n\r\nautorizaciones otorgadas, incluyendo las de cambio de uso de suelo en terrenos \r\nforestales, y \r\n\r\n \r\nIII. En los dem\u00e1s casos previstos en esta Ley, su Reglamento y en las Normas Oficiales \r\n\r\nMexicanas. \r\n \r\nLa suspensi\u00f3n se har\u00e1 en los t\u00e9rminos, condiciones y plazos que se establezcan en el Reglamento de \r\n\r\nla presente Ley. \r\n \r", "TF": {"el": 1, "causas": 1, "en": 8, "reglamento": 2, "propiedad": 1, "por": 1, "incluyendo": 1, "posesi\u00f3n": 1, "ante": 1, "terrenos": 1, "exista": 1, "su": 1, "previstos": 2, "incumplimiento": 1, "68": 1, "69": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "cambio": 1, "materia": 1, "otorgadas": 1, "presente": 2, "la": 6, "uso": 1, "har\u00e1": 1, "art\u00edculos": 1, "actos": 1, "los": 3, "competente;": 1, "condiciones": 2, "cualquiera": 1, "instancia": 1, "esta": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "casos": 1, "respecto": 1, "mexicanas": 1, "dem\u00e1s": 1, "lugar": 1, "forestales": 1, "conflicto": 1, "suelo": 1, "cuando": 2, "de": 8, "detecte": 1, "autoridad": 1, "plazos": 1, "dar\u00e1n": 1, "normas": 1, "ley": 3, "iii": 1, "las": 6, "a": 2, "ii": 1, "i": 1, "alguna": 1, "autorizaciones": 2, "siguientes:": 1, "o": 2, "establezcan": 1, "requisitos": 1, "establecidos": 1, "y": 6, "que": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n acto prever art\u00edculo presente ley dar lugar suspensi\u00f3n causa siguiente i._cuando existir conflicto propiedad posesi\u00f3n materia autorizaci\u00f3n autoridad instancia competente ii detectar incumplimiento condici\u00f3n requisito establecer autorizaci\u00f3n otorgar incluir cambio uso suelo terreno forestal iii caso prever ley reglamento normas_oficiales_mexicanas suspensi\u00f3n hacer t\u00e9rmino condici\u00f3n plazo establecer reglamento presente ley", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 2, "propiedad": 1, "t\u00e9rmino": 1, "ii": 1, "art\u00edculo": 1, "incumplimiento": 1, "establecer": 2, "suspensi\u00f3n": 2, "materia": 1, "presente": 2, "uso": 1, "iii": 1, "i_cuando": 1, "instancia": 1, "causa": 1, "existir": 1, "prever": 2, "detectar": 1, "lugar": 1, "hacer": 1, "conflicto": 1, "suelo": 1, "acto": 1, "forestal": 1, "condici\u00f3n": 2, "incluir": 1, "requisito": 1, "autoridad": 1, "dar": 1, "otorgar": 1, "ley": 3, "competente": 1, "plazo": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "posesi\u00f3n": 1, "siguiente": 1, "terreno": 1, "caso": 1, "cambio": 1, "autorizaci\u00f3n": 3}}, "TF": {"a": 1, "comunes": 1, "materia": 1, "en": 1, "disposiciones": 1, "": 1, "forestal": 1, "los": 1, "procedimientos": 1}, "nombre": "\nDisposiciones Comunes a los Procedimientos en Materia Forestal \r\n \r.", "Secci\u00f3n Quinta \r": {"TF_Etiquetado": {"uso_de_los_recursos_forestales": 1, "colecta": 1}, "Art\u00edculo 89": {"contenido": ". La Comisi\u00f3n promover\u00e1 el conocimiento tradicional del uso de los recursos forestales de \r\n\r\nlos pueblos y comunidades ind\u00edgenas y ejidos. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 1, "forestales": 1, "de": 2, "y": 2, "la": 1, "uso": 1, "ind\u00edgenas": 1, "conocimiento": 1, "ejidos": 1, "pueblos": 1, "los": 2, "promover\u00e1": 1, "del": 1, "tradicional": 1, "recursos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comunidades": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n promover conocimiento tradicional uso recurso forestal pueblo comunidad ind\u00edgena ejido", "TF_Etiquetado": {"pueblo": 1, "recurso": 1, "comunidad": 1, "uso": 1, "conocimiento": 1, "forestal": 1, "ejido": 1, "tradicional": 1, "promover": 1, "ind\u00edgena": 1, "comisi\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 88": {"contenido": ". El aprovechamiento de recursos y materias primas forestales para uso dom\u00e9stico se \r\nsujetar\u00e1n a lo que establezca el Reglamento. \r\n\r\n \r\nLas actividades agroforestales y silvopastoriles se sujetar\u00e1n a lo que establezcan las Normas Oficiales \r\n\r\nMexicanas que al respecto emita la Secretar\u00eda. \r\n \r\nLas actividades de pastoreo en terrenos forestales se sujetar\u00e1n a lo que establezcan las Normas \r\n\r\nOficiales Mexicanas que al respecto emita la Secretar\u00eda. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "mexicanas": 2, "pastoreo": 1, "reglamento": 1, "aprovechamiento": 1, "silvopastoriles": 1, "al": 2, "terrenos": 1, "en": 1, "primas": 1, "recursos": 1, "establezca": 1, "la": 2, "uso": 1, "lo": 3, "actividades": 2, "agroforestales": 1, "oficiales": 2, "respecto": 2, "forestales": 2, "para": 1, "de": 2, "emita": 2, "sujetar\u00e1n": 3, "materias": 1, "normas": 2, "dom\u00e9stico": 1, "las": 4, "a": 3, "establezcan": 2, "secretar\u00eda": 2, "y": 2, "que": 5, "se": 3}, "Etiquetado": "aprovechamiento recurso materia primo forestal uso dom\u00e9stico sujetar establecer reglamento actividad agroforestal silvopastoriles sujetar establecer normas_oficiales_mexicanas respecto emitir secretar\u00eda actividad pastoreo terreno forestal sujetar establecer normas_oficiales_mexicanas respecto emitir secretar\u00eda", "TF_Etiquetado": {"normas_oficiales_mexicanas": 2, "materia": 1, "pastoreo": 1, "establecer": 3, "silvopastoriles": 1, "recurso": 1, "agroforestal": 1, "uso": 1, "primo": 1, "sujetar": 3, "forestal": 2, "actividad": 2, "emitir": 2, "secretar\u00eda": 2, "aprovechamiento": 1, "reglamento": 1, "dom\u00e9stico": 1, "terreno": 1, "respecto": 2}}, "Art\u00edculo 90": {"contenido": ". El aprovechamiento de los recursos forestales, para usos dom\u00e9sticos y colecta para fines \r\n\r\nde investigaci\u00f3n, en \u00e1reas que sean el h\u00e1bitat de especies que se encuentren en alguna categor\u00eda de \r\nriesgo, deber\u00e1 hacerse de manera que no se alteren las condiciones para la sobrevivencia, desarrollo y \r\npermanencia de dichas especies. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 2, "en": 2, "manera": 1, "\u00e1reas": 1, "dom\u00e9sticos": 1, "encuentren": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "dichas": 1, "sobrevivencia": 1, "no": 1, "riesgo": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "usos": 1, "fines": 1, "forestales": 1, "hacerse": 1, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "especies": 2, "de": 6, "colecta": 1, "alteren": 1, "que": 3, "condiciones": 1, "las": 1, "permanencia": 1, "desarrollo": 1, "alguna": 1, "la": 1, "y": 2, "categor\u00eda": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "aprovechamiento recurso forestal uso dom\u00e9stico colecta fin investigaci\u00f3n \u00e1rea ser h\u00e1bitat especie encontrar categor\u00eda riesgo deber hacer manera no alterar condici\u00f3n sobrevivencia desarrollo permanencia decir especie", "TF_Etiquetado": {"manera": 1, "ser": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "deber": 1, "sobrevivencia": 1, "no": 1, "uso": 1, "riesgo": 1, "h\u00e1bitat": 1, "decir": 1, "fin": 1, "permanencia": 1, "desarrollo": 1, "colecta": 1, "forestal": 1, "condici\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "dom\u00e9stico": 1, "hacer": 1, "especie": 2, "recurso": 1, "alterar": 1, "encontrar": 1, "categor\u00eda": 1}}, "Art\u00edculo 86": {"contenido": ". La colecta y uso de recursos biol\u00f3gicos forestales con fines de utilizaci\u00f3n en investigaci\u00f3n \r\n\r\ny/o biotecnolog\u00eda requiere de autorizaci\u00f3n por parte de la Secretar\u00eda. \r\n \r\nLa autorizaci\u00f3n a que se refiere este art\u00edculo s\u00f3lo podr\u00e1 otorgarse si se cuenta con el consentimiento \r\n\r\nescrito previo, expreso e informado, del propietario o leg\u00edtimo poseedor del predio en el que se encuentre \r\nel recurso biol\u00f3gico forestal. \r\n\r\n \r\nCuando la colecta se realice por entidades p\u00fablicas de los gobiernos Federal, de las Entidades \r\n\r\nFederativas, Municipales, Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, o bien, por el due\u00f1o de \r\nlos recursos, bastar\u00e1 con que se presente el aviso respectivo ante la Secretar\u00eda. El titular del aviso s\u00f3lo \r\npodr\u00e1 realizar la colecta una vez que cuente con el consentimiento escrito, previo, expreso e informado \r\ndel propietario o leg\u00edtimo poseedor del predio en el que se encuentren los recursos biol\u00f3gicos forestales. \r\n\r\n \r\nEn el Reglamento se establecer\u00e1n los requisitos para solicitar la autorizaci\u00f3n o presentar los avisos a \r\n\r\nque se refiere este art\u00edculo, as\u00ed como, la forma en la que se realizar\u00e1 el transporte, almacenamiento y, en \r\nsu caso, comercializaci\u00f3n de los recursos biol\u00f3gicos forestales. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "biol\u00f3gicos": 3, "reglamento": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 2, "informado": 2, "podr\u00e1": 2, "as\u00ed": 1, "forma": 1, "presente": 1, "la": 10, "vez": 1, "establecer\u00e1n": 1, "requiere": 1, "gobiernos": 1, "requisitos": 1, "fines": 1, "forestales": 3, "cuando": 1, "de": 10, "previo": 2, "expreso": 2, "consentimiento": 2, "el": 10, "en": 6, "presentar": 1, "encuentren": 1, "realizar\u00e1": 1, "almacenamiento": 1, "federal": 1, "poseedor": 2, "leg\u00edtimo": 2, "bien": 1, "aviso": 2, "municipales": 1, "que": 7, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "realizar": 1, "solicitar": 1, "o": 4, "una": 1, "biol\u00f3gico": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 4, "encuentre": 1, "refiere": 2, "por": 3, "ante": 1, "uso": 1, "entidades": 2, "bastar\u00e1": 1, "los": 6, "demarcaciones": 1, "avisos": 1, "para": 1, "forestal": 1, "territoriales": 1, "y/o": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "del": 5, "biotecnolog\u00eda": 1, "escrito": 2, "este": 2, "realice": 1, "p\u00fablicas": 1, "due\u00f1o": 1, "recursos": 4, "propietario": 2, "parte": 1, "titular": 1, "respectivo": 1, "otorgarse": 1, "cuente": 1, "cuenta": 1, "colecta": 3, "las": 1, "a": 2, "predio": 2, "e": 2, "recurso": 1, "transporte": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "y": 2, "autorizaci\u00f3n": 3, "s\u00f3lo": 2, "se": 9}, "Etiquetado": "colecta uso recurso biol\u00f3gico forestal fin utilizaci\u00f3n investigaci\u00f3n biotecnolog\u00eda requerir autorizaci\u00f3n parte secretar\u00eda autorizaci\u00f3n referir art\u00edculo s\u00f3lo poder otorgar contar consentimiento escrito previo expreso informar propietario leg\u00edtimo poseedor predio encontrar recurso biol\u00f3gico forestal colecta realizar entidad p\u00fablico gobierno federal entidades_federativas municipales demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico due\u00f1o recurso bastar presentar aviso respectivo secretar\u00eda titular aviso s\u00f3lo poder realizar colecta contar consentimiento escribir previo expreso informar propietario leg\u00edtimo poseedor predio encontrar recurso biol\u00f3gico forestal reglamento establecer requisito solicitar autorizaci\u00f3n presentar aviso referir art\u00edculo forma realizar transporte almacenamiento caso comercializaci\u00f3n recurso biol\u00f3gico forestal", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "presentar": 2, "expreso": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "solicitar": 1, "art\u00edculo": 2, "contar": 2, "federal": 1, "almacenamiento": 1, "propietario": 2, "forma": 1, "parte": 1, "titular": 1, "encontrar": 2, "uso": 1, "poseedor": 2, "bastar": 1, "leg\u00edtimo": 2, "due\u00f1o": 1, "entidades_federativas": 1, "informar": 2, "aviso": 3, "municipales": 1, "fin": 1, "poder": 2, "entidad": 1, "realizar": 3, "respectivo": 1, "establecer": 1, "forestal": 4, "colecta": 3, "requisito": 1, "gobierno": 1, "previo": 2, "otorgar": 1, "p\u00fablico": 1, "requerir": 1, "referir": 2, "predio": 2, "recurso": 5, "utilizaci\u00f3n": 1, "transporte": 1, "escribir": 1, "consentimiento": 2, "secretar\u00eda": 2, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "biol\u00f3gico": 4, "biotecnolog\u00eda": 1, "escrito": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "s\u00f3lo": 2, "caso": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 87": {"contenido": ". Las colectas y usos con fines comerciales o de investigaci\u00f3n de los recursos biol\u00f3gicos \r\n\r\nforestales deber\u00e1n reconocer los derechos de las comunidades ind\u00edgenas a la propiedad, conocimiento y \r\nuso de las variedades locales. \r\n\r\n \r\nCuando adem\u00e1s se pretenda aprovechar los conocimientos, las innovaciones y las pr\u00e1cticas de los \r\n\r\npueblos y comunidades ind\u00edgenas y locales sobre los recursos biol\u00f3gicos forestales, deber\u00e1 reconocerse \r\nla propiedad del conocimiento de los pueblos ind\u00edgenas y presentar un convenio celebrado entre el \r\nsolicitante de la autorizaci\u00f3n a que se refiere el art\u00edculo anterior y la comunidad titular del conocimiento, \r\nen el que se acredite que se cuenta con el consentimiento previo, expreso e informado de \u00e9sta. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"": 1, "pueblos": 2, "biol\u00f3gicos": 2, "en": 1, "innovaciones": 1, "propiedad": 2, "el": 4, "ind\u00edgenas": 3, "conocimientos": 1, "cuando": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "presentar": 1, "\u00e9sta": 1, "art\u00edculo": 1, "recursos": 2, "celebrado": 1, "anterior": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "informado": 1, "reconocerse": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "uso": 1, "pretenda": 1, "cuenta": 1, "los": 6, "titular": 1, "usos": 1, "derechos": 1, "solicitante": 1, "comerciales": 1, "forestales": 2, "adem\u00e1s": 1, "sobre": 1, "deber\u00e1": 1, "variedades": 1, "de": 8, "convenio": 1, "que": 3, "previo": 1, "expreso": 1, "comunidad": 1, "colectas": 1, "fines": 1, "locales": 2, "las": 5, "a": 2, "aprovechar": 1, "e": 1, "entre": 1, "reconocer": 1, "conocimiento": 3, "consentimiento": 1, "o": 1, "un": 1, "del": 2, "comunidades": 2, "y": 7, "autorizaci\u00f3n": 1, "acredite": 1, "refiere": 1, "se": 4, "con": 2}, "Etiquetado": "colecta uso fin comercial investigaci\u00f3n recurso biol\u00f3gico forestal deber reconocer derecho comunidad ind\u00edgena propiedad conocimiento uso variedad local adem\u00e1s pretender aprovechar conocimiento innovaci\u00f3n pr\u00e1ctica pueblo comunidad ind\u00edgena local recurso biol\u00f3gico forestal deber reconocer propiedad conocimiento pueblo ind\u00edgena presentar convenio celebrar solicitante autorizaci\u00f3n referir art\u00edculo anterior comunidad titular conocimiento acreditar contar consentimiento previo expreso informar", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "propiedad": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "contar": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "deber": 2, "presentar": 1, "derecho": 1, "titular": 1, "comunidad": 3, "uso": 2, "variedad": 1, "informar": 1, "solicitante": 1, "local": 2, "adem\u00e1s": 1, "comercial": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "colecta": 1, "forestal": 2, "convenio": 1, "previo": 1, "expreso": 1, "pretender": 1, "ind\u00edgena": 3, "acreditar": 1, "referir": 1, "pueblo": 2, "aprovechar": 1, "recurso": 2, "reconocer": 2, "celebrar": 1, "fin": 1, "conocimiento": 4, "consentimiento": 1, "biol\u00f3gico": 2, "autorizaci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "forestales": 1, "la": 1, "uso": 1, "de": 2, "colecta": 1, "los": 1, "recursos": 1, "y": 1}, "nombre": "\nDe la Colecta y Uso de los Recursos Forestales \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "colecta uso_de_los_recursos_forestales"}, "Secci\u00f3n Cuarta \r": {"TF_Etiquetado": {"aprovechamiento_de_los_recursos_forestales_no_maderables": 1}, "Art\u00edculo 84": {"contenido": ". El aprovechamiento de recursos no maderables \u00fanicamente requerir\u00e1 de un aviso por \r\n\r\nescrito a la autoridad competente. El Reglamento establecer\u00e1 los requisitos del aviso. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "reglamento": 1, "aprovechamiento": 1, "por": 1, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 1, "requerir\u00e1": 1, "la": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "aviso": 2, "de": 2, "maderables": 1, "autoridad": 1, "competente": 1, "\u00fanicamente": 1, "a": 1, "no": 1, "un": 1, "del": 1, "escrito": 1}, "Etiquetado": "aprovechamiento recurso no maderable \u00fanicamente requerir aviso escrito autoridad competente reglamento establecer requisito aviso", "TF_Etiquetado": {"requisito": 1, "reglamento": 1, "requerir": 1, "recurso": 1, "no": 1, "maderable": 1, "establecer": 1, "autoridad": 1, "aprovechamiento": 1, "escrito": 1, "aviso": 2, "competente": 1, "\u00fanicamente": 1}}, "Art\u00edculo 85": {"contenido": ". Se requiere autorizaci\u00f3n para el aprovechamiento en los casos siguientes: \r\n\r\n \r\na) Tierra de monte y de hoja; \r\n \r\nb) Tallos de las especies del g\u00e9nero Yucca, y \r\n \r\nc) Plantas completas de las familias Agavaceae, Cactaceae, Cyatheaceae, Dicksoniaceae, \r\n\r\nNolinaceae, Orchidaceae, Palmae y Zamiaceae provenientes de vegetaci\u00f3n forestal. \r\n \r\nEl Reglamento establecer\u00e1 los requisitos de la solicitud de autorizaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 2, "monte": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "establecer\u00e1": 1, "b)": 1, "cyatheaceae": 1, "aprovechamiento": 1, "solicitud": 1, "provenientes": 1, "la": 1, "plantas": 1, "requiere": 1, "los": 2, "requisitos": 1, "zamiaceae": 1, "hoja;": 1, "casos": 1, "agavaceae": 1, "c)": 1, "orchidaceae": 1, "para": 1, "a)": 1, "especies": 1, "de": 7, "forestal": 1, "palmae": 1, "tierra": 1, "g\u00e9nero": 1, "familias": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "cactaceae": 1, "las": 2, "completas": 1, "yucca": 1, "dicksoniaceae": 1, "siguientes:": 1, "del": 1, "nolinaceae": 1, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 2, "tallos": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "requerir autorizaci\u00f3n aprovechamiento caso siguiente tierra monte hoja b tallos especie g\u00e9nero yucca c plantas completo familia agavaceae cactaceae cyatheaceae dicksoniaceae nolinaceae orchidaceae palmae zamiaceae proveniente vegetaci\u00f3n forestal reglamento establecer requisito solicitud autorizaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"requisito": 1, "monte": 1, "reglamento": 1, "g\u00e9nero": 1, "cyatheaceae": 1, "aprovechamiento": 1, "proveniente": 1, "solicitud": 1, "requerir": 1, "hoja": 1, "zamiaceae": 1, "yucca": 1, "agavaceae": 1, "establecer": 1, "orchidaceae": 1, "forestal": 1, "completo": 1, "palmae": 1, "tierra": 1, "familia": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "cactaceae": 1, "especie": 1, "c": 1, "b": 1, "siguiente": 1, "caso": 1, "dicksoniaceae": 1, "plantas": 1, "nolinaceae": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "tallos": 1}}, "TF": {"": 1, "forestales": 1, "no": 1, "de": 1, "maderables": 1, "los": 1, "del": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1}, "nombre": "\nDel Aprovechamiento de los Recursos Forestales No Maderables \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "aprovechamiento_de_los_recursos_forestales_no_maderables"}, "Secci\u00f3n Tercera \r": {"TF_Etiquetado": {"plantaciones_forestales_comerciales": 1}, "Art\u00edculo 80": {"contenido": ". Las plantaciones forestales comerciales en terrenos temporalmente forestales o \r\n\r\npreferentemente forestales requerir\u00e1n de un aviso por escrito. El contenido del escrito y los requisitos del \r\naviso se establecer\u00e1n en el Reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "en": 2, "reglamento": 1, "por": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "temporalmente": 1, "plantaciones": 1, "requerir\u00e1n": 1, "contenido": 1, "establecer\u00e1n": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "aviso": 2, "comerciales": 1, "forestales": 3, "de": 1, "escrito": 2, "las": 1, "o": 1, "un": 1, "del": 2, "y": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "plantaci\u00f3n forestal comercial terreno temporalmente forestal preferentemente forestal requerir aviso escrito contenido escrito requisito aviso establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"requisito": 1, "comercial": 1, "requerir": 1, "establecer": 1, "contenido": 1, "forestal": 3, "plantaci\u00f3n": 1, "preferentemente": 1, "aviso": 2, "escrito": 2, "terreno": 1, "reglamento": 1, "temporalmente": 1}}, "Art\u00edculo 81": {"contenido": ". Una vez presentado el aviso de plantaci\u00f3n forestal comercial, la Secretar\u00eda emitir\u00e1 una \r\n\r\nconstancia de plantaci\u00f3n en un plazo no mayor de diez d\u00edas h\u00e1biles. Si despu\u00e9s de este plazo la \r\nSecretar\u00eda no la ha emitido, el interesado quedar\u00e1 facultado a iniciar la plantaci\u00f3n; y la Secretar\u00eda deber\u00e1 \r\nexpedir la constancia correspondiente, sin menoscabo de las responsabilidades en las que pueda incurrir \r\ncon dicha omisi\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "en": 2, "este": 1, "iniciar": 1, "menoscabo": 1, "emitido": 1, "omisi\u00f3n": 1, "constancia": 2, "h\u00e1biles": 1, "mayor": 1, "correspondiente": 1, "la": 6, "pueda": 1, "presentado": 1, "vez": 1, "d\u00edas": 1, "aviso": 1, "sin": 1, "diez": 1, "dicha": 1, "comercial": 1, "deber\u00e1": 1, "interesado": 1, "de": 5, "forestal": 1, "quedar\u00e1": 1, "plantaci\u00f3n": 2, "expedir": 1, "facultado": 1, "secretar\u00eda": 3, "despu\u00e9s": 1, "responsabilidades": 1, "ha": 1, "las": 2, "a": 1, "plazo": 2, "no": 2, "una": 2, "si": 1, "un": 1, "emitir\u00e1": 1, "incurrir": 1, "y": 1, "que": 1, "plantaci\u00f3n;": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "vez presentar aviso plantaci\u00f3n forestal comercial secretar\u00eda emitir constancia plantaci\u00f3n plazo no mayor h\u00e1bil plazo secretar\u00eda no haber emitir interesar quedar facultar iniciar plantaci\u00f3n secretar\u00eda deber expedir constancia correspondiente menoscabo responsabilidad poder incurrir decir omisi\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"constancia": 2, "presentar": 1, "iniciar": 1, "menoscabo": 1, "omisi\u00f3n": 1, "incurrir": 1, "deber": 1, "responsabilidad": 1, "facultar": 1, "correspondiente": 1, "no": 2, "vez": 1, "emitir": 2, "mayor": 1, "quedar": 1, "decir": 1, "aviso": 1, "interesar": 1, "poder": 1, "comercial": 1, "forestal": 1, "plantaci\u00f3n": 3, "expedir": 1, "plazo": 2, "haber": 1, "secretar\u00eda": 3, "h\u00e1bil": 1}}, "Art\u00edculo 82": {"contenido": ". La constancia de plantaci\u00f3n forestal comercial facultar\u00e1 a sus titulares a realizar su \r\n\r\naprovechamiento, cuando el titular lo juzgue conveniente. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"": 1, "a": 2, "constancia": 1, "comercial": 1, "juzgue": 1, "titular": 1, "la": 1, "titulares": 1, "cuando": 1, "de": 1, "forestal": 1, "su": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "conveniente": 1, "aprovechamiento": 1, "lo": 1, "el": 1, "facultar\u00e1": 1, "realizar": 1}, "Etiquetado": "constancia plantaci\u00f3n forestal comercial facultar titular realizar aprovechamiento titular juzgar conveniente", "TF_Etiquetado": {"realizar": 1, "facultar": 1, "constancia": 1, "comercial": 1, "titular": 2, "conveniente": 1, "forestal": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "juzgar": 1}}, "Art\u00edculo 83": {"contenido": ". El titular del aviso de plantaci\u00f3n forestal comercial deber\u00e1 informar anualmente a la \r\nComisi\u00f3n, los vol\u00famenes de materias primas que obtenga del aprovechamiento, en los t\u00e9rminos del \r\nReglamento. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 1, "vol\u00famenes": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "aprovechamiento": 1, "primas": 1, "titular": 1, "la": 1, "los": 2, "informar": 1, "aviso": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comercial": 1, "anualmente": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 2, "forestal": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "materias": 1, "t\u00e9rminos": 1, "a": 1, "obtenga": 1, "del": 3, "que": 1}, "Etiquetado": "titular aviso plantaci\u00f3n forestal comercial deber informar anualmente comisi\u00f3n volumen materia primo obtener aprovechamiento t\u00e9rmino reglamento", "TF_Etiquetado": {"anualmente": 1, "materia": 1, "comercial": 1, "aprovechamiento": 1, "titular": 1, "t\u00e9rmino": 1, "comisi\u00f3n": 1, "volumen": 1, "forestal": 1, "obtener": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "primo": 1, "informar": 1, "aviso": 1, "deber": 1, "reglamento": 1}}, "Art\u00edculo 79": {"contenido": ". Se promover\u00e1 el establecimiento de plantaciones forestales comerciales en terrenos \r\n\r\ntemporalmente forestales y preferentemente forestales, se promover\u00e1 de manera primordial la utilizaci\u00f3n \r\nde especies nativas que tecnol\u00f3gica y econ\u00f3micamente sean viables. La autoridad tendr\u00e1 en todo \r\nmomento la facultad de supervisar el manejo de la plantaci\u00f3n, cuidando especialmente los posibles \r\nimpactos ambientales adversos. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "en": 2, "manera": 1, "viables": 1, "especialmente": 1, "manejo": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "momento": 1, "sean": 1, "todo": 1, "temporalmente": 1, "plantaciones": 1, "cuidando": 1, "la": 4, "los": 1, "primordial": 1, "facultad": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "establecimiento": 1, "comerciales": 1, "forestales": 3, "especies": 1, "de": 5, "plantaci\u00f3n": 1, "ambientales": 1, "promover\u00e1": 2, "que": 1, "adversos": 1, "posibles": 1, "nativas": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1": 1, "impactos": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "supervisar": 1, "y": 2, "autoridad": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "promover establecimiento plantaci\u00f3n forestal comercial terreno temporalmente forestal preferentemente forestal promover manera primordial utilizaci\u00f3n especie nativo tecnol\u00f3gico econ\u00f3micamente ser viable autoridad tener momento facultad supervisar manejo plantaci\u00f3n cuidar especialmente posible impacto ambiental adverso", "TF_Etiquetado": {"manera": 1, "ser": 1, "especialmente": 1, "tener": 1, "preferentemente": 1, "momento": 1, "nativo": 1, "impacto": 1, "temporalmente": 1, "establecimiento": 1, "primordial": 1, "facultad": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "adverso": 1, "cuidar": 1, "viable": 1, "manejo": 1, "comercial": 1, "forestal": 3, "plantaci\u00f3n": 2, "autoridad": 1, "ambiental": 1, "especie": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "terreno": 1, "posible": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "supervisar": 1, "promover": 2}}, "Art\u00edculo 78": {"contenido": ". Queda prohibido el establecimiento de plantaciones forestales comerciales en sustituci\u00f3n \r\n\r\nde la vegetaci\u00f3n forestal de los terrenos forestales. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 1, "forestales": 2, "en": 1, "queda": 1, "la": 1, "de": 3, "forestal": 1, "prohibido": 1, "los": 1, "terrenos": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "plantaciones": 1, "comerciales": 1, "establecimiento": 1}, "Etiquetado": "quedar prohibir establecimiento plantaci\u00f3n forestal comercial sustituci\u00f3n vegetaci\u00f3n forestal terreno forestal", "TF_Etiquetado": {"comercial": 1, "terreno": 1, "prohibir": 1, "forestal": 3, "plantaci\u00f3n": 1, "quedar": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "establecimiento": 1}}, "TF": {"": 1, "forestales": 1, "de": 1, "las": 1, "comerciales": 1, "plantaciones": 1}, "nombre": "\nDe las Plantaciones Forestales Comerciales \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "plantaciones_forestales_comerciales"}, "Secci\u00f3n Primera \r": {"TF_Etiquetado": {"tr\u00e1mites": 1, "materia_forestal": 1}, "Art\u00edculo 68": {"contenido": ". Corresponder\u00e1 a la Secretar\u00eda emitir los siguientes actos y autorizaciones: \r\n\r\n \r\nI. Autorizaci\u00f3n de cambio de uso de suelo en terrenos forestales, por excepci\u00f3n; \r\n \r\nII. Autorizaci\u00f3n de colecta de recursos biol\u00f3gicos forestales; \r\n \r\nIII. Aviso de colecta de recursos biol\u00f3gicos forestales; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nIV. Certificado fitosanitario de exportaci\u00f3n de materias primas, productos y subproductos \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nV. Hoja de requisitos fitosanitarios para la importaci\u00f3n de materias primas, productos y \r\n\r\nsubproductos forestales. Deber\u00e1n establecerse espec\u00edficamente para cada mercanc\u00eda \r\npreviamente en t\u00e9rminos de lo dispuesto en la Ley de Comercio Exterior, mediante la \r\npublicaci\u00f3n del instrumento jur\u00eddico correspondiente en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nVI. Inscripci\u00f3n de prestadores de servicios forestales en el Registro Forestal Nacional, y \r\n \r\nVII. Los dem\u00e1s previstos en esta Ley y su Reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "biol\u00f3gicos": 2, "en": 6, "reglamento": 1, "subproductos": 2, "vi": 1, "vii": 1, "por": 1, "servicios": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cada": 1, "terrenos": 1, "autorizaciones:": 1, "instrumento": 1, "primas": 2, "recursos": 2, "t\u00e9rminos": 1, "nacional": 1, "forestales;": 3, "esta": 1, "fitosanitario": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "uso": 1, "lo": 1, "hoja": 1, "requisitos": 1, "actos": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 2, "emitir": 1, "mediante": 1, "exterior": 1, "aviso": 1, "dem\u00e1s": 1, "a": 1, "forestales": 3, "registro": 1, "para": 2, "suelo": 1, "mercanc\u00eda": 1, "forestal": 1, "de": 16, "colecta": 2, "comercio": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "materias": 2, "fitosanitarios": 1, "ley": 2, "productos": 2, "dispuesto": 1, "iii": 1, "jur\u00eddico": 1, "corresponder\u00e1": 1, "establecerse": 1, "oficial": 1, "i": 1, "diario": 1, "su": 1, "espec\u00edficamente": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "previstos": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "del": 1, "v": 1, "y": 5, "excepci\u00f3n;": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "certificado": 1, "federaci\u00f3n;": 1, "siguientes": 1, "prestadores": 1}, "Etiquetado": "corresponder secretar\u00eda emitir siguiente acto autorizaci\u00f3n i._autorizaci\u00f3n cambio uso suelo terreno forestal excepci\u00f3n ii autorizaci\u00f3n colecta recurso biol\u00f3gico forestal iii aviso colecta recurso biol\u00f3gico forestal iv certificado fitosanitario exportaci\u00f3n materia primo producto subproducto forestal v._hoja requisito fitosanitario importaci\u00f3n materia primo producto subproducto forestal deber establecer espec\u00edficamente mercanc\u00eda previamente t\u00e9rmino disponer ley_de_comercio_exterior publicaci\u00f3n instrumento jur\u00eddico correspondiente diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n vi inscripci\u00f3n prestador servicio forestal registro_forestal_nacional vii prever ley reglamento", "TF_Etiquetado": {"vi": 1, "reglamento": 1, "excepci\u00f3n": 1, "vii": 1, "iv": 1, "ii": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "instrumento": 1, "ley": 1, "deber": 1, "ley_de_comercio_exterior": 1, "servicio": 1, "fitosanitario": 2, "materia": 2, "correspondiente": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "previamente": 1, "uso": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "prestador": 1, "t\u00e9rmino": 1, "importaci\u00f3n": 1, "emitir": 1, "acto": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "aviso": 1, "prever": 1, "establecer": 1, "suelo": 1, "mercanc\u00eda": 1, "colecta": 2, "forestal": 6, "corresponder": 1, "requisito": 1, "v_hoja": 1, "terreno": 1, "iii": 1, "jur\u00eddico": 1, "siguiente": 1, "recurso": 2, "producto": 2, "i_autorizaci\u00f3n": 1, "primo": 2, "espec\u00edficamente": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "biol\u00f3gico": 2, "subproducto": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "certificado": 1, "disponer": 1}}, "Art\u00edculo 69": {"contenido": ". Corresponder\u00e1 a la Secretar\u00eda otorgar las siguientes autorizaciones: \r\n\r\n \r\nI. Cambio de uso de suelo en terrenos forestales, por excepci\u00f3n; \r\n \r\nII. Aprovechamiento de recursos maderables en terrenos forestales y preferentemente \r\n\r\nforestales; \r\n \r\nIII. Establecimiento de plantaciones forestales comerciales en superficies mayores de 800 \r\n\r\nhect\u00e1reas, excepto aquellas en terrenos forestales temporales, y \r\n \r\nIV. Colecta y usos con fines comerciales o de investigaci\u00f3n de los recursos gen\u00e9ticos. \r\n\r\n \r\nLas autorizaciones a las que se refieren las fracciones I, II y III de este art\u00edculo podr\u00e1n ser realizadas \r\n\r\npor las autoridades competentes de las Entidades Federativas, en los t\u00e9rminos de los mecanismos de \r\ncoordinaci\u00f3n previstos en la presente Ley. \r\n\r\n \r\nEn trat\u00e1ndose de plantaciones forestales comerciales, se estar\u00e1 a lo dispuesto en los art\u00edculos 79, 80 \r\n\r\ny relativos de esta Ley, las cuales recibir\u00e1n tratamientos de desregulaci\u00f3n administrativa y fomento. \r\n \r", "TF": {"": 1, "este": 1, "en": 8, "ser": 1, "gen\u00e9ticos": 1, "superficies": 1, "por": 2, "recibir\u00e1n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 2, "autoridades": 1, "terrenos": 3, "autorizaciones:": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 2, "se": 2, "80": 1, "forestales;": 1, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "hect\u00e1reas": 1, "estar\u00e1": 1, "fomento": 1, "refieren": 1, "presente": 1, "la": 2, "uso": 1, "excepto": 1, "entidades": 1, "aquellas": 1, "art\u00edculos": 1, "fracciones": 1, "temporales": 1, "los": 4, "mayores": 1, "realizadas": 1, "administrativa": 1, "usos": 1, "esta": 1, "t\u00e9rminos": 1, "mecanismos": 1, "plantaciones": 2, "comerciales": 3, "a": 3, "forestales": 5, "suelo": 1, "colecta": 1, "de": 14, "maderables": 1, "desregulaci\u00f3n": 1, "que": 1, "cuales": 1, "otorgar": 1, "previstos": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "iii": 2, "79": 1, "las": 7, "corresponder\u00e1": 1, "preferentemente": 1, "podr\u00e1n": 1, "i": 2, "trat\u00e1ndose": 1, "autorizaciones": 1, "o": 1, "tratamientos": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "fines": 1, "lo": 1, "y": 6, "excepci\u00f3n;": 1, "competentes": 1, "800": 1, "relativos": 1, "federativas": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "corresponder secretar\u00eda otorgar siguiente autorizaci\u00f3n i._cambio uso suelo terreno forestal excepci\u00f3n ii aprovechamiento recurso maderable terreno forestal preferentemente forestal iii establecimiento plantaci\u00f3n forestal comercial superficie mayor terreno forestal temporal iv colecta uso fin comercial investigaci\u00f3n recurso gen\u00e9tico autorizaci\u00f3n referir fracci\u00f3n i ii iii art\u00edculo poder ser realizar autoridad competente entidades_federativas t\u00e9rmino mecanismo coordinaci\u00f3n prever presente ley tratar plantaci\u00f3n forestal comercial estar disponer art\u00edculo relativo ley recibir tratamiento desregulaci\u00f3n administrativo fomento", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 2, "recibir": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 1, "ley": 2, "relativo": 1, "gen\u00e9tico": 1, "mayor": 1, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "i_cambio": 1, "fomento": 1, "presente": 1, "uso": 2, "competente": 1, "temporal": 1, "mecanismo": 1, "maderable": 1, "t\u00e9rmino": 1, "estar": 1, "entidades_federativas": 1, "administrativo": 1, "fracci\u00f3n": 1, "fin": 1, "poder": 1, "realizar": 1, "comercial": 3, "suelo": 1, "colecta": 1, "forestal": 6, "corresponder": 1, "plantaci\u00f3n": 2, "autoridad": 1, "tratar": 1, "otorgar": 1, "superficie": 1, "iii": 2, "tratamiento": 1, "referir": 1, "preferentemente": 1, "siguiente": 1, "terreno": 3, "recurso": 2, "i": 1, "prever": 1, "disponer": 1, "secretar\u00eda": 1, "desregulaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 2}}, "TF": {"": 1, "materia": 1, "en": 1, "tr\u00e1mites": 1, "de": 1, "forestal": 1, "los": 1}, "nombre": "\nDe los Tr\u00e1mites en Materia Forestal \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "tr\u00e1mites materia_forestal", "Art\u00edculo 71": {"contenido": ". No se requiere autorizaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n para realizar la remoci\u00f3n y el transporte de \r\n\r\nvegetaci\u00f3n que provenga de terrenos diversos a los forestales. Los interesados podr\u00e1n solicitar a la \r\nComisi\u00f3n que verifique el tipo de vegetaci\u00f3n y uso de suelo del terreno y emita la constancia respectiva, \r\nen los t\u00e9rminos y conforme al procedimiento que establezca el Reglamento. \r\n\r\n \r\nEn su caso, la constancia respectiva contendr\u00e1 el c\u00f3digo de identificaci\u00f3n que se asigne para \r\n\r\nidentificar la procedencia del producto de vegetaci\u00f3n que pretenda extraerse, el cual deber\u00e1 utilizar el \r\ninteresado en las remisiones forestales que obtenga para su transporte a cualquier destino. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 6, "constancia": 2, "reglamento": 1, "al": 1, "procedencia": 1, "terrenos": 1, "en": 3, "procedimiento": 1, "diversos": 1, "establezca": 1, "identificar": 1, "tipo": 1, "no": 1, "uso": 1, "contendr\u00e1": 1, "deber\u00e1": 1, "pretenda": 1, "requiere": 1, "los": 3, "destino": 1, "cual": 1, "interesados": 1, "del": 2, "las": 1, "comisi\u00f3n": 2, "a": 3, "forestales": 2, "identificaci\u00f3n": 1, "para": 3, "suelo": 1, "extraerse": 1, "de": 7, "remisiones": 1, "emita": 1, "interesado": 1, "provenga": 1, "cualquier": 1, "t\u00e9rminos": 1, "vegetaci\u00f3n": 3, "asigne": 1, "verifique": 1, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "terreno": 1, "respectiva": 2, "obtenga": 1, "producto": 1, "transporte": 2, "la": 6, "solicitar": 1, "su": 2, "c\u00f3digo": 1, "utilizar": 1, "remoci\u00f3n": 1, "y": 4, "que": 6, "autorizaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "se": 2, "conforme": 1}, "Etiquetado": "no requerir autorizaci\u00f3n comisi\u00f3n realizar remoci\u00f3n transporte vegetaci\u00f3n provenir terreno diverso forestal interesar poder solicitar comisi\u00f3n verificar tipo vegetaci\u00f3n uso suelo terreno emitir constancia respectivo t\u00e9rmino procedimiento establecer reglamento caso constancia respectivo contener c\u00f3digo identificaci\u00f3n asignar identificar procedencia producto vegetaci\u00f3n pretender extraer deber utilizar interesar remisi\u00f3n forestal obtener transporte destino", "TF_Etiquetado": {"constancia": 2, "reglamento": 1, "contener": 1, "t\u00e9rmino": 1, "verificar": 1, "obtener": 1, "procedencia": 1, "procedimiento": 1, "diverso": 1, "remisi\u00f3n": 1, "extraer": 1, "deber": 1, "utilizar": 1, "requerir": 1, "tipo": 1, "no": 1, "uso": 1, "emitir": 1, "destino": 1, "interesar": 2, "poder": 1, "establecer": 1, "suelo": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 2, "pretender": 1, "vegetaci\u00f3n": 3, "identificar": 1, "realizar": 1, "terreno": 2, "producto": 1, "provenir": 1, "transporte": 2, "solicitar": 1, "comisi\u00f3n": 2, "asignar": 1, "respectivo": 2, "c\u00f3digo": 1, "remoci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "caso": 1}}, "Art\u00edculo 70": {"contenido": ". La Secretar\u00eda y la Comisi\u00f3n realizar\u00e1n los tr\u00e1mites para el otorgamiento de remisiones \r\n\r\nforestales o cualquier documento que acredite la legal procedencia y/o transportaci\u00f3n de los recursos \r\nforestales que provengan de alguna de las actividades que respectivamente hubiesen autorizado. \r\n\r\n \r\nAsimismo, llevar\u00e1n a cabo la inscripci\u00f3n correspondiente en el Registro Forestal Nacional, as\u00ed como \r\n\r\nsus modificaciones y cancelaciones correspondientes. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "en": 1, "cabo": 1, "forestales": 2, "procedencia": 1, "autorizado": 1, "tr\u00e1mites": 1, "recursos": 1, "cancelaciones": 1, "correspondiente": 1, "asimismo": 1, "la": 4, "actividades": 1, "legal": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "hubiesen": 1, "sus": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "documento": 1, "a": 1, "otorgamiento": 1, "registro": 1, "para": 1, "forestal": 1, "de": 4, "remisiones": 1, "respectivamente": 1, "llevar\u00e1n": 1, "que": 3, "realizar\u00e1n": 1, "cualquier": 1, "las": 1, "y/o": 1, "modificaciones": 1, "acredite": 1, "alguna": 1, "correspondientes": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "provengan": 1, "y": 2, "transportaci\u00f3n": 1, "como": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda comisi\u00f3n realizar tr\u00e1mite otorgamiento remisi\u00f3n forestal documento acreditar legal procedencia transportaci\u00f3n recurso forestal provenir actividad respectivamente haber autorizar asimismo llevar_a_cabo inscripci\u00f3n correspondiente registro_forestal_nacional modificaci\u00f3n cancelaci\u00f3n correspondiente", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "remisi\u00f3n": 1, "autorizar": 1, "correspondiente": 2, "actividad": 1, "legal": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "documento": 1, "otorgamiento": 1, "asimismo": 1, "forestal": 2, "respectivamente": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "recurso": 1, "provenir": 1, "haber": 1, "secretar\u00eda": 1, "acreditar": 1, "transportaci\u00f3n": 1}}}, "Art\u00edculo 57": {"contenido": " Las mediciones de las materias primas forestales, sus productos y subproductos, para \r\n\r\nefectos de lo dispuesto en la presente Ley y su Reglamento, deber\u00e1n hacerse con el Sistema General de \r\nUnidades de Medida. En caso de madera en rollo o en escuadr\u00eda se deber\u00e1 realizar a su dimensi\u00f3n total. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 4, "reglamento": 1, "subproductos": 1, "rollo": 1, "mediciones": 1, "dimensi\u00f3n": 1, "efectos": 1, "general": 1, "o": 1, "primas": 1, "total": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "lo": 1, "madera": 1, "sus": 1, "hacerse": 1, "a": 1, "forestales": 1, "escuadr\u00eda": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 5, "materias": 1, "sistema": 1, "ley": 1, "productos": 1, "dispuesto": 1, "medida": 1, "las": 2, "realizar": 1, "presente": 1, "caso": 1, "su": 2, "unidades": 1, "y": 2, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "medici\u00f3n materia primo forestal producto subproducto efecto disponer presente ley reglamento deber hacer sistema_general_de_unidades_de_medida madera rollo escuadr\u00eda deber realizar dimensi\u00f3n total", "TF_Etiquetado": {"medici\u00f3n": 1, "hacer": 1, "materia": 1, "reglamento": 1, "presente": 1, "rollo": 1, "producto": 1, "primo": 1, "dimensi\u00f3n": 1, "forestal": 1, "deber": 2, "madera": 1, "efecto": 1, "subproducto": 1, "escuadr\u00eda": 1, "sistema_general_de_unidades_de_medida": 1, "ley": 1, "realizar": 1, "total": 1, "disponer": 1}}, "Art\u00edculo 56": {"contenido": " Los originales o copias certificadas de instrumentos jur\u00eddicos y actas de asamblea que \r\n\r\nsean presentados ante la Secretar\u00eda o la Comisi\u00f3n para el tr\u00e1mite de autorizaciones y avisos a que hace \r\nreferencia esta Ley y su Reglamento, una vez cotejados, quedar\u00e1n a disposici\u00f3n de los interesados en la \r\noficina en que se haya realizado el tr\u00e1mite para su devoluci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"actas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "jur\u00eddicos": 1, "el": 2, "copias": 1, "asamblea": 1, "quedar\u00e1n": 1, "sean": 1, "originales": 1, "ante": 1, "hace": 1, "realizado": 1, "esta": 1, "referencia": 1, "instrumentos": 1, "la": 3, "vez": 1, "los": 2, "oficina": 1, "interesados": 1, "su": 2, "comisi\u00f3n": 1, "avisos": 1, "para": 2, "de": 4, "certificadas": 1, "cotejados": 1, "ley": 1, "presentados": 1, "a": 2, "tr\u00e1mite": 2, "una": 1, "autorizaciones": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "haya": 1, "y": 3, "que": 3, "devoluci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "original copia certificar instrumento jur\u00eddico acta asamblea ser presentar secretar\u00eda comisi\u00f3n tr\u00e1mite autorizaci\u00f3n aviso hacer_referencia ley reglamento vez cotejar quedar disposici\u00f3n interesar oficina haber realizar tr\u00e1mite devoluci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 1, "hacer_referencia": 1, "tr\u00e1mite": 2, "asamblea": 1, "certificar": 1, "instrumento": 1, "presentar": 1, "secretar\u00eda": 1, "vez": 1, "quedar": 1, "oficina": 1, "aviso": 1, "interesar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "copia": 1, "acta": 1, "ley": 1, "jur\u00eddico": 1, "realizar": 1, "haber": 1, "disposici\u00f3n": 1, "cotejar": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "devoluci\u00f3n": 1, "original": 1}}, "Art\u00edculo 55": {"contenido": " Los tr\u00e1mites para obtener las autorizaciones y documentos se\u00f1alados en los art\u00edculos 68 \r\n\r\ny 69 de esta Ley, podr\u00e1n realizarse directamente en la Dependencia o Entidad que corresponda o \r\nmediante el uso de la tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n con que cuenten las instituciones para ese fin. \r\n\r\n \r\nLa presentaci\u00f3n de avisos y autorizaciones deber\u00e1n acompa\u00f1arse del comprobante de pago de \r\n\r\nderechos respectivo, de conformidad con las disposiciones aplicables. \r\n \r\nEl Reglamento establecer\u00e1 los requisitos que deban cumplirse para la presentaci\u00f3n de las solicitudes, \r\n\r\nde los actos y autorizaciones previstos en los art\u00edculos 68 y 69 de esta Ley, as\u00ed como los procedimientos \r\nque deban desahogarse y el contenido de las resoluciones o constancias que deban emitirse. \r\n\r\n \r", "TF": {"entidad": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 2, "el": 3, "derechos": 1, "obtener": 1, "cuenten": 1, "informaci\u00f3n": 1, "resoluciones": 1, "aplicables": 1, "68": 2, "69": 2, "desahogarse": 1, "corresponda": 1, "presentaci\u00f3n": 2, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "uso": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "art\u00edculos": 2, "actos": 1, "as\u00ed": 1, "los": 6, "ese": 1, "mediante": 1, "deban": 3, "solicitudes": 1, "fin": 1, "establecer\u00e1": 1, "procedimientos": 1, "se\u00f1alados": 1, "avisos": 1, "respectivo": 1, "comprobante": 1, "para": 3, "contenido": 1, "previstos": 1, "de": 11, "instituciones": 1, "realizarse": 1, "cumplirse": 1, "constancias": 1, "que": 5, "como": 1, "ley": 2, "documentos": 1, "las": 5, "emitirse": 1, "podr\u00e1n": 1, "acompa\u00f1arse": 1, "dependencia": 1, "autorizaciones": 3, "directamente": 1, "o": 3, "tr\u00e1mites": 1, "requisitos": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "pago": 1, "y": 6, "con": 2}, "Etiquetado": "tr\u00e1mite obtener autorizaci\u00f3n documento se\u00f1alar art\u00edculo ley poder realizar directamente dependencia entidad corresponder uso tecnolog\u00eda informaci\u00f3n contar instituci\u00f3n fin presentaci\u00f3n aviso autorizaci\u00f3n deber acompa\u00f1ar comprobante pago derecho respectivo conformidad disposici\u00f3n aplicable reglamento establecer requisito deber cumplir presentaci\u00f3n solicitud acto autorizaci\u00f3n prever art\u00edculo ley procedimiento deber desahogar contenido resoluci\u00f3n constancia deber emitir", "TF_Etiquetado": {"dependencia": 1, "reglamento": 1, "se\u00f1alar": 1, "obtener": 1, "tr\u00e1mite": 1, "constancia": 1, "instituci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 2, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "contenido": 1, "deber": 4, "solicitud": 1, "derecho": 1, "uso": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "comprobante": 1, "emitir": 1, "acto": 1, "aviso": 1, "fin": 1, "poder": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "documento": 1, "entidad": 1, "desahogar": 1, "establecer": 1, "corresponder": 1, "requisito": 1, "ley": 2, "realizar": 1, "prever": 1, "presentaci\u00f3n": 2, "aplicable": 1, "directamente": 1, "cumplir": 1, "respectivo": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "pago": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "disposici\u00f3n": 1, "procedimiento": 1}}, "Art\u00edculo 54": {"contenido": " Las autorizaciones y actos previstos en los art\u00edculos 68 y 69 de esta Ley, s\u00f3lo se \r\n\r\notorgar\u00e1n a los propietarios de los terrenos y a las personas legalmente facultadas para poseerlos y \r\nusufructuarlos, as\u00ed como a quienes legalmente se encuentren autorizados para los efectos. \r\n\r\n \r\nCuando la solicitud de una autorizaci\u00f3n o aviso en materia forestal sobre terrenos propiedad de un \r\n\r\nejido o comunidad o comunidad ind\u00edgena sea presentada por un tercero, \u00e9ste deber\u00e1 acreditar el \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nconsentimiento del n\u00facleo agrario mediante el acuerdo de asamblea que lo autorice, de conformidad con \r\nla Ley Agraria. \r\n\r\n \r\nLa autoridad, con la participaci\u00f3n del Consejo correspondiente, podr\u00e1 habilitar mecanismos de apoyo \r\n\r\nal dictamen de las solicitudes, avisos y atenci\u00f3n de contingencias conforme a lo que establezca el \r\nReglamento. \r\n\r\n \r\nLos titulares de los derechos de propiedad uso o usufructo de terrenos en donde exista un \u00e1rea de \r\n\r\nprotecci\u00f3n, deber\u00e1n de hacerlo del conocimiento del adquiriente, del fedatario o autoridad, ante quien se \r\nvaya a realizar el acto de transmisi\u00f3n de estos derechos y deber\u00e1 hacerse constar esta situaci\u00f3n en la \r\nescritura correspondiente. \r\n\r\n \r\nEl Reglamento de esta Ley establecer\u00e1 los documentos con los que se considerar\u00e1 acreditada la \r\n\r\nposesi\u00f3n o derecho para realizar las actividades se\u00f1aladas en los art\u00edculos 68 y 69 de esta Ley. \r\n \r", "TF": {"reglamento": 2, "participaci\u00f3n": 1, "derechos": 2, "otorgar\u00e1n": 1, "acreditada": 1, "actos": 1, "podr\u00e1": 1, "hacerlo": 1, "presentada": 1, "comunidad": 2, "lo": 2, "actividades": 1, "quienes": 1, "se\u00f1aladas": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "personas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "hacerse": 1, "deber\u00e1": 2, "cuando": 1, "de": 18, "autorizados": 1, "adquiriente": 1, "conocimiento": 1, "asamblea": 1, "contingencias": 1, "acreditar": 1, "uso": 1, "el": 5, "en": 5, "encuentren": 1, "autorice": 1, "consentimiento": 1, "ante": 1, "exista": 1, "mecanismos": 1, "sea": 1, "apoyo": 1, "estos": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "ejido": 1, "as\u00ed": 1, "poseerlos": 1, "constar": 1, "sobre": 1, "aviso": 1, "atenci\u00f3n": 1, "tercero": 1, "establecer\u00e1": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "como": 1, "ind\u00edgena": 1, "documentos": 1, "habilitar": 1, "realizar": 2, "fedatario": 1, "agraria": 1, "agrario": 1, "la": 6, "autorizaciones": 1, "o": 6, "una": 1, "quien": 1, "dictamen": 1, "con": 3, "propietarios": 1, "propiedad": 2, "consejo": 1, "por": 1, "terrenos": 3, "donde": 1, "ley": 4, "68": 2, "69": 2, "solicitud": 1, "titulares": 1, "situaci\u00f3n": 1, "art\u00edculos": 2, "los": 9, "avisos": 1, "efectos": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 3, "n\u00facleo": 1, "forestal": 1, "usufructo": 1, "un": 3, "del": 5, "acuerdo": 1, "conforme": 1, "esta": 4, "\u00e9ste": 1, "al": 1, "posesi\u00f3n": 1, "legalmente": 2, "derecho": 1, "materia": 1, "correspondiente": 2, "usufructuarlos": 1, "mediante": 1, "acto": 1, "vaya": 1, "facultadas": 1, "solicitudes": 1, "escritura": 1, "autoridad": 2, "las": 4, "a": 5, "previstos": 1, "conformidad": 1, "y": 7, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "autorizaci\u00f3n acto prever art\u00edculo ley s\u00f3lo otorgar propietario terreno persona legalmente facultar poseer usufructuar legalmente encontrar autorizar efecto solicitud autorizaci\u00f3n aviso materia forestal terreno propiedad ejido comunidad comunidad ind\u00edgena ser presentar 3 deber acreditar consentimiento n\u00facleo agrario acuerdo asamblea autorizar conformidad ley_agraria autoridad participaci\u00f3n consejo correspondiente poder habilitar mecanismo apoyo dictamen solicitud aviso atenci\u00f3n contingencia establecer reglamento titular derecho propiedad uso usufructo terreno existir \u00e1rea protecci\u00f3n deber hacer conocimiento adquiriente fedatario autoridad ir realizar acto transmisi\u00f3n derecho deber hacer constar situaci\u00f3n escritura correspondiente reglamento ley establecer documento considerar acreditar posesi\u00f3n derecho realizar actividad se\u00f1alar art\u00edculo ley", "TF_Etiquetado": {"protecci\u00f3n": 1, "reglamento": 2, "propiedad": 2, "consejo": 1, "situaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "ir": 1, "usufructuar": 1, "presentar": 1, "asamblea": 1, "atenci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 2, "legalmente": 2, "ind\u00edgena": 1, "apoyo": 1, "deber": 3, "solicitud": 2, "autorizar": 2, "propietario": 1, "facultar": 1, "correspondiente": 2, "titular": 1, "comunidad": 2, "ejido": 1, "poseer": 1, "mecanismo": 1, "habilitar": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "3": 1, "constar": 1, "acto": 2, "aviso": 2, "actividad": 1, "existir": 1, "prever": 1, "poder": 1, "contingencia": 1, "documento": 1, "ser": 1, "realizar": 2, "persona": 1, "establecer": 2, "derecho": 3, "n\u00facleo": 1, "forestal": 1, "materia": 1, "escritura": 1, "\u00e1rea": 1, "adquiriente": 1, "autoridad": 2, "ley_agraria": 1, "otorgar": 1, "ley": 3, "participaci\u00f3n": 1, "acreditar": 2, "hacer": 2, "posesi\u00f3n": 1, "fedatario": 1, "dictamen": 1, "terreno": 3, "usufructo": 1, "agrario": 1, "considerar": 1, "conocimiento": 1, "consentimiento": 1, "encontrar": 1, "conformidad": 1, "acuerdo": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lo": 1, "uso": 1}}, "TF_Etiquetado": {"materia_forestal": 1, "procedimientos": 1, "disposiciones_comunes": 1}, "Art\u00edculo 59": {"contenido": " La ejecuci\u00f3n, desarrollo y cumplimiento de los programas de manejo forestal y los \r\n\r\nestudios t\u00e9cnicos justificativos estar\u00e1n a cargo del titular de la autorizaci\u00f3n respectiva, as\u00ed como de un \r\nprestador de servicios forestales, quien ser\u00e1 responsable solidario con el titular. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "servicios": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "forestales": 1, "estar\u00e1n": 1, "ser\u00e1": 1, "cargo": 1, "respectiva": 1, "la": 2, "estudios": 1, "as\u00ed": 1, "justificativos": 1, "responsable": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "cumplimiento": 1, "los": 2, "manejo": 1, "prestador": 1, "de": 5, "forestal": 1, "programas": 1, "como": 1, "solidario": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "titular": 2, "un": 1, "del": 1, "quien": 1, "y": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "ejecuci\u00f3n desarrollo cumplimiento programa manejo forestal estudio t\u00e9cnico justificativo estar titular autorizaci\u00f3n respectivo prestador servicio forestal ser responsable solidario titular", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "desarrollo": 1, "manejo": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 1, "titular": 2, "prestador": 1, "respectivo": 1, "justificativo": 1, "forestal": 2, "solidario": 1, "responsable": 1, "estar": 1, "programa": 1, "cumplimiento": 1, "servicio": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1}}, "Art\u00edculo 58": {"contenido": " El Consejo deber\u00e1 emitir las opiniones que le sean solicitadas de conformidad con esta \r\n\r\nLey y su Reglamento en un plazo no mayor a veinte d\u00edas h\u00e1biles, contados a partir de la fecha de \r\nrecepci\u00f3n de la solicitud, excepto en los casos en los que se establezca alg\u00fan otro plazo en las \r\ndisposiciones aplicables. Transcurrido este plazo sin que el Consejo emita su opini\u00f3n, se entender\u00e1 que \r\nno tiene objeci\u00f3n alguna respecto a la materia de la consulta. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 4, "reglamento": 1, "esta": 1, "consejo": 2, "este": 1, "veinte": 1, "opini\u00f3n": 1, "sean": 1, "aplicables": 1, "objeci\u00f3n": 1, "h\u00e1biles": 1, "solicitadas": 1, "solicitud": 1, "otro": 1, "materia": 1, "le": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "no": 2, "excepto": 1, "fecha": 1, "consulta": 1, "mayor": 1, "los": 2, "emitir": 1, "d\u00edas": 1, "casos": 1, "sin": 1, "transcurrido": 1, "tiene": 1, "respecto": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 5, "emita": 1, "entender\u00e1": 1, "que": 4, "contados": 1, "ley": 1, "recepci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 3, "plazo": 3, "opiniones": 1, "alguna": 1, "la": 4, "su": 2, "alg\u00fan": 1, "partir": 1, "un": 1, "conformidad": 1, "y": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "consejo deber emitir opini\u00f3n ser solicitar conformidad ley reglamento plazo no mayor h\u00e1bil contar fecha recepci\u00f3n solicitud caso establecer plazo disposici\u00f3n aplicable transcurrir plazo consejo emitir opini\u00f3n entender no tener objeci\u00f3n materia consulta", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 1, "consejo": 2, "tener": 1, "objeci\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 2, "contar": 1, "consulta": 1, "mayor": 1, "solicitud": 1, "materia": 1, "no": 2, "fecha": 1, "deber": 1, "emitir": 2, "transcurrir": 1, "establecer": 1, "entender": 1, "ley": 1, "plazo": 3, "recepci\u00f3n": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "solicitar": 1, "conformidad": 1, "h\u00e1bil": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Etiquetado": "disposiciones_comunes procedimientos materia_forestal"}, "Cap\u00edtulo III \r": {"TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 105": {"contenido": " La Comisi\u00f3n, en coordinaci\u00f3n con las Entidades Federativas, delimitar\u00e1n las unidades \r\n\r\nde manejo forestal, tomando como base las semejanzas f\u00edsicas, ambientales, sociales y econ\u00f3micas de \r\nun territorio, con el prop\u00f3sito de lograr una ordenaci\u00f3n forestal sustentable, una planeaci\u00f3n ordenada de \r\nlas actividades forestales y el manejo eficiente de los recursos forestales. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 1, "forestales": 2, "territorio": 1, "lograr": 1, "recursos": 1, "sociales": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "eficiente": 1, "tomando": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 1, "entidades": 1, "delimitar\u00e1n": 1, "sustentable": 1, "los": 1, "semejanzas": 1, "econ\u00f3micas": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "manejo": 2, "de": 5, "forestal": 2, "ambientales": 1, "base": 1, "como": 1, "las": 4, "ordenada": 1, "actividades": 1, "una": 2, "comisi\u00f3n": 1, "unidades": 1, "un": 1, "y": 2, "prop\u00f3sito": 1, "federativas": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n coordinaci\u00f3n entidades_federativas delimitar unidad manejo forestal tomar basar semejanza f\u00edsico ambiental social econ\u00f3mico territorio prop\u00f3sito lograr ordenaci\u00f3n forestal sustentable planeaci\u00f3n ordenar actividad forestal manejo eficiente recurso forestal", "TF_Etiquetado": {"ordenaci\u00f3n": 1, "territorio": 1, "sustentable": 1, "lograr": 1, "semejanza": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "eficiente": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "entidades_federativas": 1, "f\u00edsico": 1, "comisi\u00f3n": 1, "tomar": 1, "manejo": 2, "forestal": 4, "basar": 1, "ordenar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ambiental": 1, "unidad": 1, "recurso": 1, "delimitar": 1, "social": 1, "prop\u00f3sito": 1}}, "Art\u00edculo 106": {"contenido": " Los mecanismos para fomentar la ordenaci\u00f3n forestal, la planeaci\u00f3n ordenada de las \r\n\r\nactividades forestales, el manejo forestal, as\u00ed como la participaci\u00f3n de los due\u00f1os y poseedores de los \r\nrecursos forestales, titulares de aprovechamientos, prestadores de servicios forestales, dependencias de \r\nlos tres \u00f3rdenes de gobierno y dem\u00e1s actores del sector forestal, en las Unidades de Manejo Forestal, se \r\nestablecer\u00e1n en el Reglamento de la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"sector": 1, "el": 2, "servicios": 1, "en": 2, "fomentar": 1, "participaci\u00f3n": 1, "due\u00f1os": 1, "manejo": 2, "actores": 1, "mecanismos": 1, "ley": 1, "recursos": 1, "reglamento": 1, "poseedores": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 4, "titulares": 1, "actividades": 1, "establecer\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "dependencias": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "forestales": 3, "para": 1, "de": 9, "forestal": 4, "gobierno": 1, "como": 1, "\u00f3rdenes": 1, "las": 2, "ordenada": 1, "presente": 1, "aprovechamientos": 1, "unidades": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "y": 2, "tres": 1, "se": 1, "prestadores": 1}, "Etiquetado": "mecanismo fomentar ordenaci\u00f3n forestal planeaci\u00f3n ordenar actividad forestal manejo forestal participaci\u00f3n due\u00f1o poseedor recurso forestal titular aprovechamiento prestador servicio forestal dependencia orden gobierno actor sector forestal unidades_de_manejo_forestal establecer reglamento presente ley", "TF_Etiquetado": {"unidades_de_manejo_forestal": 1, "sector": 1, "fomentar": 1, "participaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "due\u00f1o": 1, "reglamento": 1, "servicio": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "poseedor": 1, "mecanismo": 1, "actor": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "prestador": 1, "forestal": 6, "gobierno": 1, "ordenar": 1, "ley": 1, "orden": 1, "titular": 1, "recurso": 1, "dependencia": 1, "presente": 1}}}, "Cap\u00edtulo IV \r": {"Art\u00edculo 110": {"contenido": " La Comisi\u00f3n, como resultado de la auditor\u00eda t\u00e9cnica preventiva podr\u00e1 emitir un \r\n\r\ncertificado que haga constar el adecuado cumplimiento del programa de manejo. \r\n \r", "TF": {"haga": 1, "resultado": 1, "constar": 1, "adecuado": 1, "la": 2, "de": 2, "manejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "t\u00e9cnica": 1, "emitir": 1, "un": 1, "que": 1, "programa": 1, "como": 1, "el": 1, "del": 1, "cumplimiento": 1, "certificado": 1, "auditor\u00eda": 1, "preventiva": 1, "podr\u00e1": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n resultado auditor\u00eda t\u00e9cnico preventivo poder emitir certificado hacer constar adecuar cumplimiento programa manejo", "TF_Etiquetado": {"hacer": 1, "resultado": 1, "auditor\u00eda": 1, "cumplimiento": 1, "manejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "preventivo": 1, "emitir": 1, "constar": 1, "programa": 1, "adecuar": 1, "certificado": 1, "poder": 1, "t\u00e9cnico": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 108": {"contenido": " La Comisi\u00f3n impulsar\u00e1 y promover\u00e1 la Certificaci\u00f3n del adecuado manejo forestal, as\u00ed \r\n\r\ncomo las tareas de sensibilizaci\u00f3n de los compradores finales nacionales e internacionales de productos \r\nforestales en el consumo responsable. \r\n\r\n \r\nLa C\u00e1mara de Diputados asignar\u00e1 anualmente las partidas necesarias para atender el funcionamiento \r\n\r\ny operaci\u00f3n de los mencionados programas de apoyo. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r", "TF": {"anualmente": 1, "el": 2, "asignar\u00e1": 1, "en": 1, "c\u00e1mara": 1, "impulsar\u00e1": 1, "nacionales": 1, "forestales": 1, "consumo": 1, "funcionamiento": 1, "necesarias": 1, "apoyo": 1, "operaci\u00f3n": 1, "para": 1, "la": 3, "as\u00ed": 1, "los": 2, "responsable": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "sensibilizaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "adecuado": 1, "mencionados": 1, "internacionales": 1, "de": 6, "forestal": 1, "programas": 1, "diputados": 1, "partidas": 1, "promover\u00e1": 1, "finales": 1, "como": 1, "atender": 1, "productos": 1, "las": 2, "e": 1, "tareas": 1, "comisi\u00f3n": 1, "del": 1, "y": 2, "compradores": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n impulsar promover certificaci\u00f3n adecuar manejo forestal tarea sensibilizaci\u00f3n comprador final nacional internacional producto forestal consumo responsable c\u00e1mara_de_diputados asignar anualmente partida necesario atender funcionamiento operaci\u00f3n mencionar programa apoyo", "TF_Etiquetado": {"anualmente": 1, "c\u00e1mara_de_diputados": 1, "consumo": 1, "funcionamiento": 1, "comprador": 1, "tarea": 1, "apoyo": 1, "operaci\u00f3n": 1, "asignar": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "responsable": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "final": 1, "manejo": 1, "impulsar": 1, "partida": 1, "forestal": 2, "atender": 1, "adecuar": 1, "necesario": 1, "producto": 1, "mencionar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "sensibilizaci\u00f3n": 1, "programa": 1, "promover": 1}}, "Art\u00edculo 109": {"contenido": " Las auditor\u00edas t\u00e9cnicas preventivas que realice la Comisi\u00f3n directamente o a trav\u00e9s de \r\n\r\nterceros debidamente autorizados, tendr\u00e1n por objeto la promoci\u00f3n e inducci\u00f3n al cumplimiento de las \r\ndisposiciones legales forestales y ambientales de los programas de manejo respectivos. \r\n\r\n \r", "TF": {"realice": 1, "disposiciones": 1, "por": 1, "al": 1, "legales": 1, "respectivos": 1, "inducci\u00f3n": 1, "preventivas": 1, "objeto": 1, "la": 2, "los": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "cumplimiento": 1, "terceros": 1, "comisi\u00f3n": 1, "promoci\u00f3n": 1, "forestales": 1, "manejo": 1, "de": 4, "programas": 1, "autorizados": 1, "ambientales": 1, "que": 1, "las": 2, "a": 1, "debidamente": 1, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "tendr\u00e1n": 1, "directamente": 1, "o": 1, "y": 1, "auditor\u00edas": 1}, "Etiquetado": "auditor\u00eda t\u00e9cnico preventivo realizar comisi\u00f3n directamente tercero debidamente autorizar tener objeto promoci\u00f3n inducci\u00f3n cumplimiento disposici\u00f3n legal forestal ambiental programa manejo respectivo", "TF_Etiquetado": {"realizar": 1, "autorizar": 1, "manejo": 1, "debidamente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "objeto": 1, "tercero": 1, "respectivo": 1, "tener": 1, "promoci\u00f3n": 1, "forestal": 1, "directamente": 1, "legal": 1, "comisi\u00f3n": 1, "preventivo": 1, "inducci\u00f3n": 1, "programa": 1, "ambiental": 1, "cumplimiento": 1, "auditor\u00eda": 1, "t\u00e9cnico": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 111": {"contenido": " Los Auditores T\u00e9cnicos Forestales deber\u00e1n acreditarse como Unidades de Verificaci\u00f3n \r\n\r\nen los t\u00e9rminos que establece la Ley Federal sobre Metrolog\u00eda y Normalizaci\u00f3n, el Reglamento \r\nestablecer\u00e1 los requisitos que deban reunir los auditores t\u00e9cnicos y los procedimientos y requisitos para \r\nrealizar las auditor\u00edas t\u00e9cnicas preventivas. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "establecer\u00e1": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "establece": 1, "auditores": 2, "preventivas": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "federal": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "los": 5, "requisitos": 2, "deban": 1, "sobre": 1, "t\u00e9cnicos": 2, "t\u00e9rminos": 1, "procedimientos": 1, "forestales": 1, "para": 1, "de": 1, "acreditarse": 1, "que": 2, "como": 1, "ley": 1, "las": 1, "realizar": 1, "reunir": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "unidades": 1, "y": 3, "auditor\u00edas": 1}, "Etiquetado": "auditores_t\u00e9cnicos_forestales deber acreditar unidades_de_verificaci\u00f3n t\u00e9rmino establecer ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n reglamento establecer requisito deber reunir auditor t\u00e9cnico procedimiento requisito realizar auditor\u00eda t\u00e9cnico preventivo", "TF_Etiquetado": {"realizar": 1, "preventivo": 1, "t\u00e9cnico": 2, "establecer": 2, "normalizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "t\u00e9rmino": 1, "auditores_t\u00e9cnicos_forestales": 1, "auditor\u00eda": 1, "requisito": 2, "reunir": 1, "procedimiento": 1, "auditor": 1, "unidades_de_verificaci\u00f3n": 1, "acreditar": 1, "deber": 2, "reglamento": 1, "ley_federal": 1}}, "Art\u00edculo 107": {"contenido": " La Certificaci\u00f3n del manejo forestal es un medio para acreditar el adecuado manejo \r\n\r\nforestal, mejorar la protecci\u00f3n de los ecosistemas forestales y facilitar el acceso a mercados nacionales e \r\ninternacionales. \r\n\r\n \r\nDicha certificaci\u00f3n se realizar\u00e1 de conformidad con lo dispuesto en la Ley Federal sobre Metrolog\u00eda y \r\n\r\nNormalizaci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 1, "medio": 1, "nacionales": 1, "forestales": 1, "realizar\u00e1": 1, "es": 1, "para": 1, "mercados": 1, "la": 3, "federal": 1, "lo": 1, "acceso": 1, "los": 1, "sobre": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "mejorar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "dicha": 1, "manejo": 2, "adecuado": 1, "internacionales": 1, "de": 2, "forestal": 2, "ley": 1, "dispuesto": 1, "a": 1, "e": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "ecosistemas": 1, "un": 1, "del": 1, "se": 1, "y": 2, "acreditar": 1, "facilitar": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "certificaci\u00f3n manejo forestal ser medio acreditar adecuar manejo forestal mejorar protecci\u00f3n ecosistema forestal facilitar acceso mercado nacional internacional decir certificaci\u00f3n realizar conformidad disponer ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "medio": 1, "acceso": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "decir": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "mejorar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ley_federal": 1, "manejo": 2, "forestal": 3, "mercado": 1, "adecuar": 1, "realizar": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "disponer": 1, "conformidad": 1, "acreditar": 1, "ecosistema": 1, "facilitar": 1}}}, "TF": {"materia": 1, "en": 1, "de": 1, "forestal": 1, "los": 1, "procedimientos": 1}, "nombre": "\nDe los Procedimientos en Materia Forestal \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "procedimientos materia_forestal"}, "T\u00cdTULO PRIMERO \r": {"Cap\u00edtulo II \r": {"TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 8": {"contenido": " En el Marco de Implementaci\u00f3n y Cumplimiento se integrar\u00e1 el conjunto de principios, \r\n\r\nlineamientos y procedimientos para garantizar el respeto y aplicaci\u00f3n de las salvaguardas y los derechos \r\nhumanos, bajo el principio de protecci\u00f3n m\u00e1s amplia a las personas, para reducir al m\u00ednimo los riesgos \r\nsociales y ambientales. \r\n\r\n \r\nEl Reglamento especificar\u00e1 los componentes del Marco de Implementaci\u00f3n y Cumplimiento de \r\n\r\nSalvaguardas, considerando al menos: \r\n \r\nI. Mecanismos culturalmente adecuados de resoluci\u00f3n de conflictos, tomando en cuenta los \r\n\r\nmecanismos voluntarios, administrativos o jurisdiccionales existentes. \r\n \r\nII. Instrumentos de Informaci\u00f3n de Salvaguardas. \r\n \r\nIII. Mecanismos para el seguimiento y control del cumplimiento de derechos y salvaguardas. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLos instrumentos legales y de pol\u00edtica para regular y fomentar la conservaci\u00f3n, mejora y desarrollo de \r\nlos recursos forestales, deben garantizar el respeto a las salvaguardas reconocidas por el derecho \r\ninternacional, as\u00ed como lo siguiente: \r\n\r\n \r\nI. Consentimiento libre, previo e informado de ejidos, comunidades y pueblos ind\u00edgenas; \r\n \r\nII. Distribuci\u00f3n equitativa de beneficios; \r\n \r\nIII. Certidumbre y respeto a los derechos de propiedad y posesi\u00f3n leg\u00edtima y acceso a los \r\n\r\nrecursos naturales de los propietarios y leg\u00edtimos poseedores de la tierra; \r\n \r\nIV. Inclusi\u00f3n y equidad territorial, cultural, social y de g\u00e9nero; \r\n \r\nV. Pluralidad y participaci\u00f3n social; \r\n \r\nVI. Transparencia, acceso a la informaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas; \r\n \r\nVII. Reconocimiento y respeto a las formas de organizaci\u00f3n interna y libre determinaci\u00f3n de \r\n\r\nlos pueblos ind\u00edgenas y comunidades equiparables, y \r\n \r\nVIII. Reconocimiento y respeto de las pr\u00e1cticas culturales tradicionales de las comunidades \r\n\r\nlocales e ind\u00edgenas. \r\n \r\nLos principios que gu\u00edan la construcci\u00f3n y aplicaci\u00f3n del Marco de Implementaci\u00f3n y Cumplimiento de \r\n\r\nSalvaguardas son: Legalidad, acceso a la justicia, operatividad, complementariedad, integralidad, \r\ntransparencia y rendici\u00f3n de cuentas, pluriculturalidad, participaci\u00f3n plena y sustentabilidad. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"principio": 1, "participaci\u00f3n": 2, "derechos": 3, "leg\u00edtimos": 1, "reglamento": 1, "son:": 1, "informado": 1, "respeto": 5, "aplicaci\u00f3n": 2, "la": 5, "lo": 1, "lineamientos": 1, "internacional": 1, "territorial": 1, "locales": 1, "personas": 1, "pluralidad": 1, "protecci\u00f3n": 1, "formas": 1, "forestales": 1, "marco": 3, "pluriculturalidad": 1, "componentes": 1, "jurisdiccionales": 1, "de": 27, "inclusi\u00f3n": 1, "cultural": 1, "previo": 1, "desarrollo": 1, "consentimiento": 1, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "reconocimiento": 2, "el": 8, "construcci\u00f3n": 1, "en": 2, "cuentas": 1, "mecanismos": 3, "culturalmente": 1, "legales": 1, "instrumentos": 2, "voluntarios": 1, "acceso": 3, "as\u00ed": 1, "posesi\u00f3n": 1, "riesgos": 1, "mejora": 1, "cumplimiento": 4, "leg\u00edtima": 1, "viii": 1, "ind\u00edgenas": 2, "amplia": 1, "v": 1, "integrar\u00e1": 1, "ambientales": 1, "transparencia": 2, "considerando": 1, "administrativos": 1, "como": 1, "interna": 1, "complementariedad": 1, "sustentabilidad": 1, "o": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "culturales": 1, "ind\u00edgenas;": 1, "propietarios": 1, "tradicionales": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "pueblos": 2, "vii": 1, "por": 1, "operatividad": 1, "poseedores": 1, "principios": 2, "pol\u00edtica": 1, "tomando": 1, "existentes": 1, "legalidad": 1, "social;": 1, "conjunto": 1, "los": 11, "ejidos": 1, "procedimientos": 1, "humanos": 1, "siguiente:": 1, "salvaguardas": 6, "justicia": 1, "para": 4, "implementaci\u00f3n": 3, "libre": 2, "g\u00e9nero;": 1, "bajo": 1, "gu\u00edan": 1, "iii": 2, "naturales": 1, "ii": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "reducir": 1, "equiparables": 1, "integralidad": 1, "del": 3, "comunidades": 3, "certidumbre": 1, "control": 1, "deben": 1, "tierra;": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "adecuados": 1, "informaci\u00f3n": 2, "recursos": 2, "sociales": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cuenta": 1, "plena": 1, "que": 1, "reconocidas": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "equitativa": 1, "equidad": 1, "y": 29, "regular": 1, "seguimiento": 1, "las": 6, "a": 7, "especificar\u00e1": 1, "e": 2, "garantizar": 2, "i": 2, "rendici\u00f3n": 2, "cuentas;": 1, "beneficios;": 1, "se": 1, "conflictos": 1, "m\u00ednimo": 1, "menos:": 1}, "Etiquetado": "marco_de_implementaci\u00f3n cumplimiento integrar conjunto principio lineamiento procedimiento garantizar respeto aplicaci\u00f3n salvaguarda derecho humano principio protecci\u00f3n m\u00e1s amplio persona reducir m\u00ednimo riesgo social ambiental reglamento especificar componente marco_de_implementaci\u00f3n cumplimiento_de_salvaguardas considerar menos i._mecanismos culturalmente adecuar resoluci\u00f3n conflicto tomar contar mecanismo voluntario administrativo jurisdiccional existente ii instrumentos_de_informaci\u00f3n_de_salvaguardas iii mecanismos seguimiento control cumplimiento derecho salvaguarda instrumento legal pol\u00edtica regular fomentar conservaci\u00f3n mejora desarrollo recurso forestal deber garantizar respeto salvaguarda reconocer derecho internacional siguiente i._consentimiento libre previo informar ejido comunidad pueblo ind\u00edgena ii distribuci\u00f3n equitativo beneficio iii certidumbre respeto derecho propiedad posesi\u00f3n leg\u00edtimo acceso recurso natural propietario leg\u00edtimo poseedor tierra iv inclusi\u00f3n equidad territorial cultural social g\u00e9nero v._pluralidad participaci\u00f3n social vi transparencia acceso informaci\u00f3n rendici\u00f3n cuenta vii reconocimiento respeto forma organizaci\u00f3n interno libre determinaci\u00f3n pueblo ind\u00edgena comunidad equiparable viii reconocimiento respeto pr\u00e1ctica cultural tradicional comunidad local ind\u00edgena principio guiar construcci\u00f3n aplicaci\u00f3n marco_de_implementaci\u00f3n cumplimiento_de_salvaguardas ser legalidad acceso justicia operatividad complementariedad integralidad transparencia rendici\u00f3n cuenta pluriculturalidad participaci\u00f3n pleno sustentabilidad", "TF_Etiquetado": {"principio": 3, "participaci\u00f3n": 2, "menos": 1, "reglamento": 1, "forma": 1, "respeto": 5, "aplicaci\u00f3n": 2, "comunidad": 3, "internacional": 1, "territorial": 1, "administrativo": 1, "libre": 2, "local": 1, "protecci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "cumplimiento_de_salvaguardas": 2, "inclusi\u00f3n": 1, "cultural": 2, "tierra": 1, "desarrollo": 1, "reconocer": 1, "operatividad": 1, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "construcci\u00f3n": 1, "ser": 1, "humano": 1, "marco_de_implementaci\u00f3n": 3, "culturalmente": 1, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "conflicto": 1, "ejido": 1, "poseedor": 1, "acceso": 3, "mecanismo": 1, "legal": 1, "leg\u00edtimo": 2, "cumplimiento": 2, "existente": 1, "reconocimiento": 2, "amplio": 1, "transparencia": 2, "interno": 1, "ambiental": 1, "ind\u00edgena": 3, "complementariedad": 1, "sustentabilidad": 1, "considerar": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 3, "pueblo": 2, "equiparable": 1, "v_pluralidad": 1, "tradicional": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "vii": 1, "integrar": 1, "instrumento": 1, "i_consentimiento": 1, "mejora": 1, "pol\u00edtica": 1, "riesgo": 1, "legalidad": 1, "conjunto": 1, "justicia": 1, "informar": 1, "beneficio": 1, "forestal": 1, "voluntario": 1, "i_mecanismos": 1, "siguiente": 1, "adecuar": 1, "iii": 2, "posesi\u00f3n": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "reducir": 1, "viii": 1, "certidumbre": 1, "mecanismos": 1, "control": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 2, "deber": 1, "pluriculturalidad": 1, "derecho": 4, "conservaci\u00f3n": 1, "cuenta": 2, "especificar": 1, "instrumentos_de_informaci\u00f3n_de_salvaguardas": 1, "guiar": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "pleno": 1, "persona": 1, "propietario": 1, "equidad": 1, "equitativo": 1, "lineamiento": 1, "regular": 1, "g\u00e9nero": 1, "salvaguarda": 3, "seguimiento": 1, "jurisdiccional": 1, "componente": 1, "natural": 1, "recurso": 2, "garantizar": 2, "integralidad": 1, "rendici\u00f3n": 2, "m\u00ednimo": 1, "previo": 1}}, "TF_Etiquetado": {}}, "TF_Etiquetado": {"disposiciones_generales": 1}, "Cap\u00edtulo I \r": {"Art\u00edculo 7": {"contenido": " Para los efectos de esta Ley se entender\u00e1 por: \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\nI. Acciones afirmativas: Medidas temporales, compensatorias o de promoci\u00f3n, a favor de \r\npersonas o grupos espec\u00edficos, para corregir situaciones patentes de desigualdad en el \r\ndisfrute de derechos y garantizar la igualdad sustantiva de oportunidades, mientras \r\nsubsistan dichas situaciones; \r\n\r\n \r\nII. Agentes disruptivos: Factores naturales o antropog\u00e9nicos causantes de cambios \r\n\r\ndr\u00e1sticos en los ecosistemas forestales, como fuego, plagas, enfermedades o fen\u00f3menos \r\nhidrometeorol\u00f3gicos; \r\n\r\n \r\nIII. Aprovechamiento forestal sustentable: La extracci\u00f3n realizada en los t\u00e9rminos de esta \r\n\r\nLey, de los recursos forestales del medio en que se encuentren, incluyendo los \r\nmaderables y los no maderables, en forma que se respete la integridad funcional y las \r\ncapacidades de carga de los ecosistemas de los que forman parte dichos recursos por \r\nperiodos indefinidos; \r\n\r\n \r\nIV. \u00c1reas de Protecci\u00f3n Forestal: Comprende los espacios forestales o boscosos colindantes \r\n\r\na la zona federal y de influencia de nacimientos, corrientes, cursos y cuerpos de agua, o \r\nla faja de terreno inmediata a los cuerpos de propiedad particular, en la extensi\u00f3n que en \r\ncada caso fije la autoridad, de acuerdo con el Reglamento de esta Ley; \r\n\r\n \r\nV. Auditor\u00eda T\u00e9cnica Preventiva: La evaluaci\u00f3n que realiza el personal autorizado para \r\n\r\npromover e inducir el cumplimiento de lo establecido en los programas de manejo, \r\nestudios t\u00e9cnicos en ejecuci\u00f3n y dem\u00e1s actos previstos en la Ley y otras disposiciones \r\nlegales aplicables, respecto al aprovechamiento forestal; \r\n\r\n \r\nVI. Cambio de uso del suelo en terreno forestal: La remoci\u00f3n total o parcial de la vegetaci\u00f3n \r\n\r\nde los terrenos forestales para destinarlos a actividades no forestales; \r\n \r\nVII. Capacidad de carga: Estimaci\u00f3n de la tolerancia de un ecosistema al uso de sus \r\n\r\ncomponentes, tal que no rebase su capacidad de recuperarse en el corto plazo sin la \r\naplicaci\u00f3n de medidas de restauraci\u00f3n o recuperaci\u00f3n para restablecer el equilibrio \r\necol\u00f3gico; \r\n\r\n \r\nVIII. Centro de almacenamiento: Lugar donde se depositan temporalmente materias primas \r\n\r\ny/o productos forestales para su conservaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y posterior traslado; \r\n \r\nIX. Centro de transformaci\u00f3n: Instalaci\u00f3n industrial o artesanal, fija o m\u00f3vil, donde por \r\n\r\nprocesos f\u00edsicos, mec\u00e1nicos o qu\u00edmicos se elaboran productos derivados de materias \r\nprimas forestales; \r\n\r\n \r\nX. Centro no integrado a un centro de transformaci\u00f3n primaria: Instalaci\u00f3n industrial o \r\n\r\nartesanal fija independiente a un centro de transformaci\u00f3n primaria, cuya materia prima la \r\nconstituyen productos maderables con escuadr\u00eda, carb\u00f3n vegetal, tierra de monte y de \r\nhoja, con excepci\u00f3n de madera en rollo y labrada, para su venta o transformaci\u00f3n en otro \r\nproducto; \r\n\r\n \r\nXI. Comisi\u00f3n: La Comisi\u00f3n Nacional Forestal; \r\n \r\nXII. Compensaci\u00f3n ambiental por cambio de uso de suelo en terrenos forestales: Las obras y \r\n\r\nactividades de restauraci\u00f3n de suelos, reforestaci\u00f3n, protecci\u00f3n y mantenimiento, que se \r\nrealizan con el fin de rehabilitar ecosistemas forestales deteriorados, de controlar o evitar \r\nlos procesos de degradaci\u00f3n de los mismos y de recuperar parcial o totalmente las \r\ncondiciones que propicien su persistencia y evoluci\u00f3n; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nXIII. Consejo: El Consejo Nacional Forestal; \r\n \r\nXIV. Consejos Estatales: Los Consejos Estatales Forestales; \r\n \r\nXV. Conservaci\u00f3n forestal: El mantenimiento de las condiciones que propician la persistencia \r\n\r\ny evoluci\u00f3n de un ecosistema forestal, sin degradaci\u00f3n del mismo ni p\u00e9rdida de sus \r\nfunciones; \r\n\r\n \r\nXVI. Cuenca Hidrogr\u00e1fica: Superficie geogr\u00e1fica delimitada por la parte m\u00e1s alta de las \r\n\r\nmonta\u00f1as a partir de la cual fluyen las corrientes de agua, las cuales se unen y \r\ndesembocan a una presa, lago o al mar; \r\n\r\n \r\nXVII. Cultura forestal: Son los conocimientos cient\u00edficos y tradicionales, t\u00e9cnicas, h\u00e1bitos y \r\n\r\nvalores sobre el cuidado, manejo y aprovechamiento sustentable de los recursos \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nXVIII. Deforestaci\u00f3n: P\u00e9rdida de la vegetaci\u00f3n forestal en forma permanente, por causas \r\n\r\ninducidas o naturales; \r\n \r\nXIX. Degradaci\u00f3n: Proceso de disminuci\u00f3n de la capacidad de los suelos y ecosistemas \r\n\r\nforestales para brindar servicios ambientales, as\u00ed como de su capacidad productiva; \r\n \r\nXX. Dep\u00f3sito por Compensaci\u00f3n Ambiental: Es el monto econ\u00f3mico que deposita el \r\n\r\npromovente de cambio de uso de suelo en terrenos forestales, para obtener la \r\nautorizaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nXXI. Desarrollo Forestal Sustentable: Proceso evaluable y medible mediante criterios e \r\n\r\nindicadores de car\u00e1cter ambiental, silv\u00edcola, econ\u00f3mico y social que tienda a alcanzar \r\nuna productividad \u00f3ptima y sostenida de los recursos forestales sin comprometer el \r\nrendimiento, equilibrio e integridad de los ecosistemas forestales, que mejore el ingreso y \r\nla calidad de vida de las personas que participan en la actividad forestal y promueva la \r\ngeneraci\u00f3n de valor agregado en las regiones forestales, diversificando las alternativas \r\nproductivas y creando fuentes de empleo en el sector; \r\n\r\n \r\nXXII. Desertificaci\u00f3n: La p\u00e9rdida de la capacidad productiva de las tierras, en cualquier \r\n\r\necosistema; \r\n \r\nXXIII. Ecosistema Forestal: La unidad funcional b\u00e1sica de interacci\u00f3n de los recursos forestales \r\n\r\nentre s\u00ed y de \u00e9stos con el ambiente, en un espacio y tiempo determinados; \r\n \r\nXXIV. Empresa Social Forestal: Organizaci\u00f3n productiva de comunidades o ejidos con \u00e1reas \r\n\r\nforestales permanentes y bajo programa de manejo forestal, para la producci\u00f3n, \r\ndiversificaci\u00f3n y transformaci\u00f3n con capacidad agraria y empresarial; \r\n\r\n \r\nXXV. Enfermedad Forestal: Cualquier agente pat\u00f3geno da\u00f1ino que ponga en riesgo los \r\n\r\nrecursos forestales, el medio ambiente, los ecosistemas o sus componentes; \r\n \r\nXXVI. Enfoque ecosist\u00e9mico: Son criterios para la ordenaci\u00f3n integrada de la tierra, el agua y \r\n\r\nlos recursos vivos, que promueven la conservaci\u00f3n y el uso sustentable de manera \r\nequitativa, que reconocen la interacci\u00f3n de las diferentes actividades humanas en el \r\nterritorio, considerando la diversidad cultural; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nXXVII. Especie ex\u00f3tica invasora: Es aquella especie o poblaci\u00f3n que no es nativa, que se \r\nencuentra fuera de su \u00e1mbito de distribuci\u00f3n natural, que es capaz de sobrevivir, \r\nreproducirse y establecerse en h\u00e1bitat y ecosistemas naturales y que amenaza la \r\ndiversidad biol\u00f3gica nativa, la econom\u00eda o la salud p\u00fablica; \r\n\r\n \r\nXXVIII. Fondo: El Fondo Forestal Mexicano; \r\n \r\nXXIX. Forestaci\u00f3n: El establecimiento y desarrollo de vegetaci\u00f3n forestal en terrenos \r\n\r\npreferentemente forestales o temporalmente forestales con prop\u00f3sitos de conservaci\u00f3n, \r\nrestauraci\u00f3n o producci\u00f3n comercial; \r\n\r\n \r\nXXX. Germoplasma Forestal: Es el elemento de los recursos gen\u00e9ticos que maneja la \r\n\r\nvariabilidad gen\u00e9tica, entre ellos el polen, semillas y partes vegetativas; \r\n \r\nXXXI. Incendio Forestal: Combusti\u00f3n de la vegetaci\u00f3n forestal sin control; \r\n \r\nXXXII. Inventario Nacional Forestal y de Suelos: Es el instrumento de la pol\u00edtica forestal, de \r\n\r\nalcance nacional que proporciona informaci\u00f3n integral, actualizada y peri\u00f3dica sobre la \r\nubicaci\u00f3n, cantidad, caracter\u00edsticas, din\u00e1mica y calidad de los recursos forestales y \r\nasociados a estos; \r\n\r\n \r\nXXXIII. Leg\u00edtimo poseedor: El poseedor de buena fe en los t\u00e9rminos del C\u00f3digo Civil Federal; \r\n \r\nXXXIV. Manejo del Fuego en \u00c1reas Forestales: Es el proceso que comprende el conjunto de \r\n\r\nacciones y procedimientos que tiene por objeto evaluar y manejar los riesgos planteados \r\npor el uso del fuego, su rol ecol\u00f3gico, los beneficios econ\u00f3micos, sociales y ambientales \r\nen los ecosistemas forestales en los que ocurre; \r\n\r\n \r\nXXXV. Manejo forestal comunitario: Es el que realizan, de manera colectiva, en las diversas \r\n\r\nfases de la cadena de valor, los n\u00facleos agrarios, los pueblos ind\u00edgenas, comunidades, \r\npropietarios y poseedores leg\u00edtimos, bajo los principios de sustentabilidad, equidad, \r\ninclusi\u00f3n y respeto a las tradiciones, usos y costumbres; \r\n\r\n \r\nXXXVI. Manejo forestal sustentable: Es el proceso que comprende el conjunto de acciones y \r\n\r\nprocedimientos que tienen por objeto la ordenaci\u00f3n, el cultivo, la protecci\u00f3n, la \r\nconservaci\u00f3n, la restauraci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos y servicios \r\nambientales de un ecosistema forestal, considerando los principios ecol\u00f3gicos, \r\nrespetando la integralidad funcional e interdependencia de recursos y sin que disminuya \r\no ponga en riesgo la capacidad productiva de los ecosistemas y recursos existentes en la \r\nmisma; \r\n\r\n \r\nXXXVII. Materias primas forestales: Los productos del aprovechamiento de los recursos forestales \r\n\r\nque no han sufrido procesos de transformaci\u00f3n; \r\n \r\nXXXVIII. Ordenaci\u00f3n forestal: La organizaci\u00f3n econ\u00f3mica de un \u00e1rea forestal tomando en cuenta \r\n\r\nsus caracter\u00edsticas silv\u00edcolas, que implica la divisi\u00f3n espacial y temporal de las \r\nactividades del manejo forestal; \r\n\r\n \r\nXXXIX. Plaga Forestal: Forma de vida vegetal o animal o agente patog\u00e9nico, da\u00f1ino o \r\n\r\npotencialmente da\u00f1ino para los recursos forestales; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\nXL. Plantaci\u00f3n forestal comercial: Es el cultivo de especies forestales establecidas en \r\nterrenos temporalmente forestales o preferentemente forestales, con prop\u00f3sitos \r\nmercantiles; \r\n\r\n \r\nXLI. Prestador de Servicios Forestales: Persona acreditada para proporcionar servicios \r\n\r\nforestales, conforme a los t\u00e9rminos del Reglamento; \r\n \r\nXLII. Producto forestal maderable: Es el bien obtenido del resultado de un proceso de \r\n\r\ntransformaci\u00f3n de materias primas maderables, con otra denominaci\u00f3n, nuevas \r\ncaracter\u00edsticas y un uso final distinto; \r\n\r\n \r\nXLIII. Programa de manejo forestal: Es el instrumento t\u00e9cnico de planeaci\u00f3n y seguimiento que \r\n\r\ndescribe las acciones y procedimientos de manejo forestal sustentable; \r\n \r\nXLIV. Programa de Manejo del Fuego: Instrumento de planeaci\u00f3n que define los objetivos y \r\n\r\nalcances de la prevenci\u00f3n, detecci\u00f3n, combate, e informaci\u00f3n relacionada con los \r\nincendios forestales, que considera la coordinaci\u00f3n y concertaci\u00f3n de las entidades \r\np\u00fablicas de los gobiernos federal, de las Entidades Federativas, de los Municipios, \r\nDemarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, propietarios y poseedores del \r\nrecurso forestal y sociedad civil organizada; \r\n\r\n \r\nXLV. Recursos asociados: Las especies silvestres animales y vegetales, as\u00ed como el agua, \r\n\r\nque coexisten en relaci\u00f3n de interdependencia y funcionalidad con los recursos \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nXLVI. Recursos biol\u00f3gicos forestales: Comprende las especies y variedades de plantas, hongos \r\n\r\ny microorganismos de los ecosistemas forestales y su biodiversidad y en especial \r\naqu\u00e9llas para la investigaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nXLVII. Recursos forestales: La vegetaci\u00f3n de los ecosistemas forestales, sus servicios, \r\n\r\nproductos y residuos, as\u00ed como los suelos de los terrenos forestales y preferentemente \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nXLVIII. Recursos forestales maderables: Los constituidos por vegetaci\u00f3n le\u00f1osa susceptibles de \r\n\r\naprovechamiento o uso; \r\n \r\nXLIX. Recursos forestales no maderables: La parte no le\u00f1osa de la vegetaci\u00f3n de un \r\n\r\necosistema forestal, y susceptibles de aprovechamiento o uso, incluyendo l\u00edquenes, \r\nmusgos, hongos y resinas, as\u00ed como los suelos de terrenos forestales y preferentemente \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nL. Recursos gen\u00e9ticos forestales: Semillas y \u00f3rganos de la vegetaci\u00f3n forestal que existen \r\n\r\nen los diferentes ecosistemas y de los cuales dependen los factores hereditarios y la \r\nreproducci\u00f3n y que reciben el nombre gen\u00e9rico de germoplasma forestal; \r\n\r\n \r\nLI. Redes locales de valor: Conjunto de unidades productivas localizadas en los territorios \r\n\r\nforestales, interrelacionadas en el proceso de agregaci\u00f3n de valor a los servicios y las \r\nmaterias primas forestales, que contribuyen a retener los beneficios econ\u00f3micos y \r\noportunidades de empleo en los mismos territorios. \r\n\r\n \r\nLII. Reforestaci\u00f3n: Establecimiento de especies forestales en terrenos forestales; \r\n \r\nLIII. Registro: El Registro Forestal Nacional; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nLIV. Reglamento: El Reglamento de la presente Ley; \r\n \r\nLV. Rendimiento sostenido: La producci\u00f3n que puede generar un \u00e1rea forestal en forma \r\n\r\npersistente, sin merma de su capacidad productiva; \r\n \r\nLVI. Restauraci\u00f3n forestal: Conjunto de actividades tendientes a la rehabilitaci\u00f3n de un \r\n\r\necosistema forestal para recuperar parcial o totalmente sus funciones originales; \r\n \r\nLVII. Salvaguardas: Defensas precautorias de los derechos de la poblaci\u00f3n y de los \r\n\r\npropietarios y poseedores legales de los recursos forestales en particular, frente a los \r\nescenarios de riesgo derivados de acciones del Estado o de los particulares; \r\n\r\n \r\nLVIII. Saneamiento forestal: Las acciones t\u00e9cnicas encaminadas a evaluar, detectar, prevenir, \r\n\r\ncontrolar y combatir las plagas y enfermedades forestales; \r\n \r\nLIX. Sanidad forestal: Normas, lineamientos, medidas y procedimientos para la evaluaci\u00f3n, \r\n\r\ndetecci\u00f3n, prevenci\u00f3n, monitoreo y manejo integrado de plagas y enfermedades \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nLX. Secretar\u00eda: La Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos Naturales; \r\n \r\nLXI. Servicios ambientales: Beneficios que brindan los ecosistemas forestales de manera \r\n\r\nnatural o por medio del manejo forestal sustentable, que pueden ser servicios de \r\nprovisi\u00f3n, de regulaci\u00f3n, de soporte o culturales, y que son necesarios para la \r\nsupervivencia del sistema natural y biol\u00f3gico en su conjunto, y que proporcionan \r\nbeneficios al ser humano; \r\n\r\n \r\nLXII. Servicios forestales: Las actividades realizadas para ordenar, cultivar, proteger, \r\n\r\nconservar, restaurar y aprovechar los recursos y servicios ambientales de un ecosistema \r\nforestal, as\u00ed como la asesor\u00eda y capacitaci\u00f3n a los propietarios o poseedores de recursos \r\nforestales para su gesti\u00f3n; la asesor\u00eda y acompa\u00f1amiento en el desarrollo de empresas y \r\nredes de agregaci\u00f3n de valor, organizaci\u00f3n, administraci\u00f3n y todas aquellas materias \r\nnecesarias para el desarrollo integral del manejo forestal y el desarrollo sustentable de \r\nlos territorios forestales; \r\n\r\n \r\nLXIII. Silvicultores: Personas que llevan a cabo acciones de manejo de los recursos forestales \r\n\r\ncon fines de aprovechamiento, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n; \r\n \r\nLXIV. Silvicultura: La teor\u00eda y pr\u00e1ctica de controlar el establecimiento, composici\u00f3n, \r\n\r\nconstituci\u00f3n, crecimiento y desarrollo de los ecosistemas forestales para la continua \r\nproducci\u00f3n de bienes y servicios; \r\n\r\n \r\nLXV. Sistema de calificaci\u00f3n para el manejo del fuego en ecosistemas forestales: Instrumento \r\n\r\nnacional que establece los requerimientos m\u00ednimos de entrenamiento, experiencia, \r\naptitud f\u00edsica y est\u00e1ndares que aplican para el personal t\u00e9cnico especialista y los \r\ncombatientes de incendios forestales, independientemente de la dependencia, nivel de \r\ngobierno u organizaci\u00f3n a la que pertenezcan; \r\n\r\n \r\nLXVI. Sistema de Comando de Incidentes: Es la combinaci\u00f3n de instalaciones, equipamiento, \r\n\r\npersonal, protocolos, procedimientos y comunicaciones operando en una estructura \r\norganizacional com\u00fan, con la responsabilidad de administrar los recursos asignados para \r\nlograr efectivamente los objetivos operacionales pertinentes en un incidente; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nLXVII. Sistema Nacional de Informaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Forestal: Es el instrumento de pol\u00edtica \r\n\r\nnacional que tiene como objetivo, registrar, integrar, organizar y difundir la informaci\u00f3n \r\nrelacionada con la materia forestal; \r\n\r\n \r\nLXVIII. Sistema Nacional de Mejoramiento Gen\u00e9tico Forestal: Es el instrumento de coordinaci\u00f3n \r\n\r\npromovido por la Comisi\u00f3n, para fortalecer la toma de decisiones entre los distintos \r\nactores del sector forestal, que permite cumplir con los objetivos de conservaci\u00f3n, \r\naprovechamiento, manejo integral sustentable y mejoramiento de los recursos gen\u00e9ticos \r\nforestales, que garanticen la preservaci\u00f3n de la riqueza gen\u00e9tica de los ecosistemas \r\nforestales del pa\u00eds, de conformidad con las dem\u00e1s disposiciones aplicables; \r\n\r\n \r\nLXIX. Suelo Forestal: Cuerpo natural que ocurre sobre la superficie de la corteza terrestre, \r\n\r\ncompuesto de material mineral y org\u00e1nico, l\u00edquidos y gases, que presenta horizontes o \r\ncapas y que es capaz de soportar vida; que han evolucionado bajo una cubierta forestal y \r\nque presentan caracter\u00edsticas que les confiri\u00f3 la vegetaci\u00f3n forestal que en \u00e9l se ha \r\ndesarrollado; \r\n\r\n \r\nLXX. Terreno diverso forestal: Es el que no re\u00fane las caracter\u00edsticas y atributos biol\u00f3gicos de \r\n\r\nlas definiciones de ecosistema forestal y vegetaci\u00f3n forestal previstas en las fracciones \r\nXXIII y LXXX del presente art\u00edculo, respectivamente; \r\n\r\n \r\nLXXI. Terreno forestal: Es el que est\u00e1 cubierto por vegetaci\u00f3n forestal y produce bienes y \r\n\r\nservicios forestales. No se considerar\u00e1 terreno forestal, para efectos de esta Ley, el que \r\nse localice dentro de los l\u00edmites de los centros de poblaci\u00f3n, en t\u00e9rminos de la Ley \r\nGeneral de Asentamientos Humanos, Ordenamiento Territorial y Desarrollo Urbano, con \r\nexcepci\u00f3n de las \u00e1reas naturales protegidas; \r\n\r\n \r\nLXXII. Terreno preferentemente forestal: Aquel que habiendo estado cubierto por vegetaci\u00f3n \r\n\r\nforestal y que en la actualidad no est\u00e1 cubierto por dicha vegetaci\u00f3n, pero por sus \r\ncondiciones de clima, suelo y topograf\u00eda, cuya pendiente es mayor al 5 por ciento en una \r\nextensi\u00f3n superior a 38 metros de longitud y puede incorporarse al uso forestal, siempre \r\ny cuando no se encuentre bajo un uso aparente; \r\n\r\n \r\nLXXIII. Terreno temporalmente forestal: Las superficies agropecuarias que se dediquen \r\n\r\ntemporalmente al cultivo forestal mediante plantaciones forestales comerciales, as\u00ed como \r\naquellos en los que se hayan realizado actividades de reforestaci\u00f3n, pudiendo volver a su \r\ncondici\u00f3n de terreno agropecuario al desaparecer esta actividad; \r\n\r\n \r\nLXXIV. Territorio forestal: Espacio donde existen terrenos forestales y se llevan a cabo diversas \r\n\r\nactividades econ\u00f3micas, sociales y culturales que interaccionan con la gesti\u00f3n forestal; \r\n \r\nLXXV. Tierra de monte y tierra de hoja: Es un recurso forestal no maderable compuesto por \r\n\r\nsuelo y materiales de origen mineral y org\u00e1nico que forma parte de los terrenos \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nLXXVI. Turno o edad de cosecha: Periodo de regeneraci\u00f3n de los recursos forestales que \r\n\r\ncomprende desde su extracci\u00f3n hasta el momento en que \u00e9stos son susceptibles de \r\nnuevo aprovechamiento; \r\n\r\n \r\nLXXVII. Unidades de manejo forestal: Territorio con semejanzas f\u00edsicas, ambientales, sociales y \r\n\r\necon\u00f3micas, delimitado por la Comisi\u00f3n, en coordinaci\u00f3n con las Entidades Federativas y \r\ncon la opini\u00f3n de sus Consejos Estatales Forestales; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nLXXVIII. Unidades Productoras de Germoplasma Forestal: \u00c1reas establecidas en rodales \r\n\r\nnaturales, plantaciones, huertos semilleros o viveros, con individuos seleccionados por su \r\ngenotipo y/o fenotipo que posee identificada su procedencia, usada para la producci\u00f3n de \r\nfrutos, semillas o material vegetativo; \r\n\r\n \r\nLXXIX. Uso dom\u00e9stico: Es el aprovechamiento, sin prop\u00f3sitos comerciales, de los recursos \r\n\r\nforestales extra\u00eddos del medio natural en el que se encuentran, para usos rituales o \r\nsatisfacer las necesidades de energ\u00eda calor\u00edfica, vivienda, aperos de labranza y otros \r\nusos en la satisfacci\u00f3n de necesidades b\u00e1sicas en el medio rural; \r\n\r\n \r\nLXXX. Vegetaci\u00f3n forestal: Es el conjunto de plantas y hongos que crecen y se desarrollan en \r\n\r\nforma natural, formando bosques, selvas, zonas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas, y otros \r\necosistemas, dando lugar al desarrollo y convivencia equilibrada de otros recursos y \r\nprocesos naturales; \r\n\r\n \r\nLXXXI. Vegetaci\u00f3n secundaria nativa: Aquella que surge de manera espont\u00e1nea en selvas altas, \r\n\r\nmedianas o bajas que han estado bajo uso agr\u00edcola o pecuario en zonas tropicales; en \r\nalgunas zonas se les denomina acahuales; \r\n\r\n \r\nLXXXII. Visita de Inspecci\u00f3n: La supervisi\u00f3n que realiza el personal autorizado para verificar que \r\n\r\nel aprovechamiento, manejo, transporte, almacenamiento y transformaci\u00f3n de recursos \r\nforestales, se ajuste a la ley y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas aplicables; \r\n\r\n \r\nLXXXIII. Vivero forestal: Sitio que cuenta con un conjunto de instalaciones, equipo, herramientas e \r\n\r\ninsumos, en el cual se aplican t\u00e9cnicas apropiadas para la producci\u00f3n de pl\u00e1ntulas \r\nforestales con talla y calidad apropiada seg\u00fan la especie, para su plantaci\u00f3n en un lugar \r\ndefinitivo, y \r\n\r\n \r\nLXXXIV. Zonificaci\u00f3n forestal: Es el instrumento de planeaci\u00f3n en el cual se identifican, agrupan y \r\n\r\nordenan los terrenos forestales y preferentemente forestales dentro de las cuencas \r\nhidrogr\u00e1ficas, con criterios de conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y manejo sustentable. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"bienes": 2, "monte": 2, "almacenamiento:": 1, "indicadores": 1, "unen": 1, "excepci\u00f3n": 2, "tienda": 1, "potencialmente": 1, "recuperarse": 1, "fuego": 4, "preferentemente": 6, "desembocan": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "alcances": 1, "vegetal": 2, "rol": 1, "conformidad": 1, "otro": 1, "as\u00ed": 6, "zona": 1, "encaminadas": 1, "xxii": 1, "otra": 1, "aplican": 2, "monto": 1, "madera": 1, "antropog\u00e9nicos": 1, "qu\u00edmicos": 1, "aqu\u00e9llas": 1, "xxix": 1, "aparente;": 1, "xxiv": 1, "fenotipo": 1, "ponga": 2, "beneficios": 4, "integrado": 2, "componentes": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "transformaci\u00f3n;": 1, "transformaci\u00f3n:": 1, "integrada": 1, "bajas": 1, "agua": 4, "permite": 1, "disminuya": 1, "totalmente": 2, "caracter\u00edsticas": 5, "dando": 1, "secretar\u00eda:": 1, "integridad": 2, "necesidades": 2, "edad": 1, "creando": 1, "nacional;": 1, "cultivo": 3, "leg\u00edtimos": 1, "rendimiento": 2, "cient\u00edficos": 1, "agentes": 1, "respectivamente;": 1, "efectivamente": 1, "funcional": 3, "pueblos": 1, "fuera": 1, "fluyen": 1, "lxxv": 1, "sustantiva": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "conocimientos": 1, "est\u00e1": 2, "deteriorados": 1, "autorizado": 2, "prevenci\u00f3n": 2, "necesarias": 1, "restauraci\u00f3n;": 1, "determinados;": 1, "empresarial;": 1, "asesor\u00eda": 2, "cursos": 1, "com\u00fan": 1, "polen": 1, "\u00f3ptima": 1, "inmediata": 1, "maderable": 1, "carga": 1, "silvicultura:": 1, "suelos": 4, "xvii": 1, "sobre": 3, "recuperar": 2, "p\u00fablicas": 1, "desigualdad": 1, "asociados": 1, "propician": 1, "acompa\u00f1amiento": 1, "invasora:": 1, "enfermedad": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "manejo": 19, "horizontes": 1, "maneja": 1, "funciones;": 1, "disruptivos:": 1, "por:": 1, "protocolos": 1, "ley": 6, "aquella": 2, "fines": 1, "ex\u00f3tica": 1, "operacionales": 1, "dediquen": 1, "establecido": 1, "registro:": 1, "38": 1, "presente": 2, "incidentes:": 1, "producto": 1, "conservar": 1, "alta": 1, "relacionada": 2, "evitar": 1, "l\u00edmites": 1, "dichos": 1, "estatales": 2, "compensatorias": 1, "social": 2, "administraci\u00f3n": 1, "silvicultores:": 1, "espacios": 1, "c\u00f3digo": 1, "forestal;": 7, "forestal:": 28, "alternativas": 1, "causas": 1, "consejo": 1, "difundir": 1, "riqueza": 1, "vii": 1, "incluyendo": 2, "\u00e9l": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "lxxiv": 1, "corto": 1, "mejore": 1, "total": 1, "metros": 1, "poseedores": 4, "patog\u00e9nico": 1, "gesti\u00f3n;": 1, "siempre": 1, "nuevas": 1, "medianas": 1, "gobiernos": 1, "uso": 12, "fondo": 1, "objetivo": 1, "estructura": 1, "subsistan": 1, "huertos": 1, "econ\u00f3micos": 2, "todas": 1, "reproducirse": 1, "escuadr\u00eda": 1, "empresas": 1, "nacimientos": 1, "previstas": 1, "permanente": 1, "agrupan": 1, "considerar\u00e1": 1, "altas": 1, "restablecer": 1, "tropicales;": 1, "condici\u00f3n": 1, "especialista": 1, "servicios;": 1, "seg\u00fan": 1, "particular": 2, "condiciones": 3, "hidrogr\u00e1fica:": 1, "decisiones": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "plazo": 1, "enfoque": 1, "suelos:": 1, "organizaci\u00f3n": 4, "planteados": 1, "realizadas": 1, "lxxxii": 1, "biodiversidad": 1, "espont\u00e1nea": 1, "valores": 1, "degradaci\u00f3n:": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "del": 21, "cuerpos": 2, "v": 1, "derivados": 2, "herramientas": 1, "reforestaci\u00f3n": 2, "denomina": 1, "propicien": 1, "xlvi": 1, "retener": 1, "maderable:": 1, "cantidad": 1, "agropecuario": 1, "funcionalidad": 1, "carga:": 1, "plagas": 3, "\u00e9stos": 2, "autorizaci\u00f3n;": 1, "soporte": 1, "proceso": 6, "constituidos": 1, "sociedad": 1, "lograr": 1, "tal": 1, "fuentes": 1, "definiciones": 1, "nativa": 2, "viveros": 1, "vegetativo;": 1, "culturales": 2, "objeto": 2, "productiva": 3, "criterios": 3, "xxxv": 1, "aquel": 1, "sector;": 1, "forestaci\u00f3n:": 1, "mediante": 2, "teor\u00eda": 1, "xxxi": 1, "animal": 1, "cual": 3, "inducir": 1, "comisi\u00f3n": 3, "especial": 1, "comerciales": 2, "estatales:": 1, "equidad": 1, "defensas": 1, "maderables": 4, "ordenan": 1, "diferentes": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 3, "autoridad": 1, "fe": 1, "sistema": 5, "sostenido:": 1, "vegetaci\u00f3n": 15, "semillas": 3, "las": 33, "a": 24, "natural": 6, "\u00c1reas": 3, "garantizar": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicos": 1, "plaga": 1, "su": 16, "dentro": 2, "secretar\u00eda": 1, "lxxviii": 1, "naturales;": 3, "inventario": 1, "b\u00e1sicas": 1, "monta\u00f1as": 1, "centros": 1, "interrelacionadas": 1, "xlii": 1, "supervivencia": 1, "manera": 4, "\u00e1reas": 2, "instalaciones": 2, "diversidad": 2, "diversificaci\u00f3n": 1, "empresa": 1, "compuesto": 2, "interacci\u00f3n": 2, "industrial": 2, "habiendo": 1, "xliv": 1, "ingreso": 1, "crecen": 1, "superior": 1, "forma": 6, "ecosistema;": 1, "xl": 1, "boscosos": 1, "personal": 4, "lo": 1, "temporal": 1, "venta": 1, "comisi\u00f3n:": 1, "destinarlos": 1, "estudios": 1, "costumbres;": 1, "lv": 1, "equipamiento": 1, "territorial": 1, "investigaci\u00f3n;": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "personas": 3, "lxxi": 1, "bosques": 1, "dr\u00e1sticos": 1, "corrientes": 2, "lx": 1, "dep\u00f3sito": 1, "medible": 1, "biol\u00f3gicos": 2, "equilibrada": 1, "brindan": 1, "pa\u00eds": 1, "material": 2, "\u00f3rganos": 1, "asignados": 1, "materias": 6, "soportar": 1, "nombre": 1, "realiza": 2, "rehabilitar": 1, "detectar": 1, "xli": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "ecosistemas": 17, "l": 1, "sin": 7, "m\u00e1s": 1, "actualizada": 1, "desde": 1, "corteza": 1, "productiva;": 2, "promover": 1, "xlv": 1, "salvaguardas:": 1, "presenta": 1, "el": 63, "en": 68, "transformaci\u00f3n": 6, "obtenido": 1, "lxv": 1, "buena": 1, "merma": 1, "producto;": 1, "aptitud": 1, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 4, "dichas": 1, "labranza": 1, "almacenamiento": 1, "temporalmente": 5, "lxvii": 1, "actividad;": 1, "lxiv": 1, "asociados:": 1, "mec\u00e1nicos": 1, "lxix": 1, "establece": 1, "influencia": 1, "h\u00e1bitat": 1, "lxii": 1, "respecto": 1, "turno": 1, "xxxiv": 1, "\u00e1mbito": 1, "lix": 1, "lxxiii": 1, "tienen": 1, "especies": 4, "variedades": 1, "diversas": 2, "ambientales": 5, "que": 76, "productos": 5, "pertenezcan;": 1, "m\u00e9xico": 1, "localizadas": 1, "maderables:": 2, "lxviii": 1, "liii": 1, "originales;": 1, "cuidado": 1, "preventiva:": 1, "f\u00edsicas": 1, "disfrute": 1, "unidades": 3, "integrar": 1, "produce": 1, "registrar": 1, "comando": 1, "extracci\u00f3n": 2, "sanidad": 1, "medidas": 3, "realizan": 2, "federativas": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "promovente": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 1, "propiedad": 1, "persistencia": 2, "peri\u00f3dica": 1, "ciento": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "incidente;": 1, "fije": 1, "cada": 1, "xx": 1, "participan": 1, "fija": 2, "factores": 2, "xv": 1, "auditor\u00eda": 1, "principios": 2, "vivero": 1, "amenaza": 1, "combate": 1, "equilibrio": 2, "tomando": 1, "existentes": 1, "generaci\u00f3n": 1, "xii": 1, "riesgo": 3, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 3, "semilleros": 1, "capaz": 2, "combusti\u00f3n": 1, "xiv": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "xix": 1, "lxxxiii": 1, "rodales": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "final": 1, "xxxii": 1, "mexicano;": 1, "efectos": 2, "diversificando": 1, "para": 31, "programas": 1, "lxxxi": 1, "da\u00f1ino": 3, "bajo": 5, "mantenimiento": 2, "algunas": 1, "org\u00e1nico": 2, "vivienda": 1, "incorporarse": 1, "hoja:": 1, "restaurar": 1, "residuos": 1, "controlar": 3, "llevan": 2, "capas": 1, "urbano": 1, "lviii": 1, "comunidades": 2, "reconocen": 1, "partes": 1, "desertificaci\u00f3n:": 1, "extra\u00eddos": 1, "territorio": 3, "esta": 5, "requerimientos": 1, "evolucionado": 1, "recursos": 32, "reglamento;": 1, "reglamento:": 1, "hasta": 1, "cabo": 2, "sitio": 1, "comunicaciones": 1, "primaria": 1, "silvestres": 1, "ocurre": 1, "aquellas": 1, "lii": 1, "gen\u00e9rico": 1, "din\u00e1mica": 1, "humanas": 1, "lxvi": 1, "pendiente": 1, "lugar": 3, "nivel": 1, "empleo": 2, "equitativa": 1, "prestador": 1, "centro": 5, "sobrevivir": 1, "entender\u00e1": 1, "promueven": 1, "le\u00f1osa": 2, "cualquier": 2, "contribuyen": 1, "normas": 1, "xlviii": 1, "faja": 1, "inspecci\u00f3n:": 1, "unidad": 1, "hongos": 3, "animales": 1, "mineral": 2, "individuos": 1, "incendios": 2, "actividad": 1, "causantes": 1, "cambio": 3, "se": 21, "agropecuarias": 1, "territoriales": 1, "ecosistema": 8, "xliii": 1, "sostenida": 1, "sector": 1, "manejar": 1, "reglamento": 2, "microorganismos": 1, "protegidas;": 1, "derechos": 2, "interdependencia": 2, "localice": 1, "ecosist\u00e9mico:": 1, "apropiada": 1, "elaboran": 1, "realizada": 1, "pl\u00e1ntulas": 1, "poblaci\u00f3n": 3, "objetivos": 3, "lxxx": 2, "realizado": 1, "xxvii": 1, "igualdad": 1, "cuencas": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "fen\u00f3menos": 1, "fases": 1, "espacial": 1, "seleccionados": 1, "dependen": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "lxxvii": 1, "riesgos": 1, "usos": 3, "ind\u00edgenas": 1, "sus": 8, "afirmativas:": 1, "verificar": 1, "xxxiii": 1, "pertinentes": 1, "identificada": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "salud": 1, "de": 234, "compensaci\u00f3n": 2, "degradaci\u00f3n": 2, "lvii": 1, "topograf\u00eda": 1, "tierra": 4, "sufrido": 1, "particulares;": 1, "silv\u00edcola": 1, "especie": 3, "aperos": 1, "nativa:": 1, "prima": 1, "control;": 1, "rebase": 1, "ambiental:": 1, "traslado;": 1, "partir": 1, "inducidas": 1, "xlix": 1, "delimitado": 1, "delimitada": 1, "x": 1, "uso;": 1, "cambios": 1, "ser": 2, "dom\u00e9stico:": 1, "xxiii": 2, "comercial:": 1, "l\u00edquenes": 1, "musgos": 1, "l\u00edquidos": 1, "opini\u00f3n": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 11, "poseedor:": 1, "car\u00e1cter": 1, "semi\u00e1ridas": 1, "planeaci\u00f3n": 3, "federal": 2, "poseedor": 1, "mayor": 1, "xvi": 1, "favor": 1, "bien": 1, "insumos": 1, "lxi": 1, "t\u00e9rminos": 4, "colindantes": 1, "municipios": 1, "materiales": 1, "procedencia": 1, "re\u00fane": 1, "promoci\u00f3n": 1, "frente": 1, "acahuales;": 1, "vivos": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "constituyen": 1, "experiencia": 1, "considerando": 2, "ocurre;": 1, "\u00e1rea": 2, "ambiental": 2, "permanentes": 1, "garanticen": 1, "ambiente": 3, "terreno": 8, "sustentabilidad": 1, "agraria": 1, "forestales;": 14, "forestales:": 9, "la": 94, "cumplir": 1, "una": 5, "les": 2, "patentes": 1, "econom\u00eda": 1, "conforme": 1, "vida": 2, "primaria:": 1, "con": 26, "identifican": 1, "propietarios": 4, "agente": 2, "tradicionales": 1, "como": 8, "xxxvii": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "evaluable": 1, "por": 20, "considera": 1, "promovido": 1, "terrenos": 11, "alcanzar": 1, "superficie": 2, "pecuario": 1, "li": 1, "mejoramiento": 2, "lxxvi": 1, "saneamiento": 1, "tiene": 2, "indefinidos;": 1, "grupos": 1, "productividad": 1, "conjunto": 7, "ley;": 2, "demarcaciones": 1, "silv\u00edcolas": 1, "consejos": 3, "vida;": 1, "fondo:": 1, "semejanzas": 1, "agregado": 1, "administrar": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 8, "aquellos": 1, "implica": 1, "xxv": 1, "entrenamiento": 1, "h\u00e1bitos": 1, "pueden": 1, "valor": 4, "forestal": 38, "crecimiento": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "resinas": 1, "susceptibles": 3, "germoplasma": 3, "lxxii": 1, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "econ\u00f3mica": 1, "locales": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "origen": 1, "xxxvi": 1, "actualidad": 1, "ambientales:": 1, "fin": 1, "caso": 1, "consejo:": 1, "independientemente": 1, "restauraci\u00f3n": 6, "viii": 1, "acuerdo": 1, "situaciones": 1, "productivas": 2, "encuentra": 1, "mar;": 1, "ix": 1, "servicios": 11, "zonas": 3, "responsabilidad": 1, "espacio": 2, "vi": 1, "carb\u00f3n": 1, "mismos": 2, "iv": 1, "ii": 1, "gen\u00e9tica": 2, "sustentable": 6, "sociales": 3, "labrada": 1, "combatientes": 1, "organizada;": 1, "corregir": 1, "parte": 4, "medio": 6, "valor:": 1, "espec\u00edficos": 1, "brindar": 1, "m\u00f3vil": 1, "gen\u00e9tico": 1, "necesarios": 1, "cultural;": 1, "combatir": 1, "tiempo": 1, "persona": 1, "agrarios": 1, "vegetales": 1, "precautorias": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "lxx": 1, "tendientes": 1, "est\u00e1ndares": 1, "comprometer": 1, "definitivo": 1, "estado": 3, "seguimiento": 1, "agr\u00edcola": 1, "resultado": 1, "entre": 3, "recurso": 2, "enfermedades": 3, "i": 1, "dependencia": 1, "organizacional": 1, "programa": 3, "jur\u00eddicas": 1, "y": 141, "evoluci\u00f3n;": 1, "operando": 1, "productoras": 1, "frutos": 1, "tolerancia": 1, "depositan": 1, "cubierta": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "desaparecer": 1, "pat\u00f3geno": 1, "desarrollan": 1, "cubierto": 3, "capacidades": 1, "componentes;": 1, "mientras": 1, "momento": 1, "m\u00ednimos": 1, "comercial;": 1, "ecol\u00f3gico;": 1, "respetando": 1, "apropiadas": 1, "fracciones": 1, "s\u00ed": 1, "respeto": 1, "disposiciones": 3, "han": 3, "respete": 1, "actividades": 8, "artesanal": 2, "liv": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 8, "temporales": 1, "aprovechamiento;": 1, "formando": 1, "5": 1, "protecci\u00f3n": 4, "deposita": 1, "cuales": 2, "forestales": 50, "comunitario:": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecer": 1, "cuando": 1, "presa": 1, "posee": 1, "hayan": 1, "evaluar": 2, "instalaci\u00f3n": 2, "periodos": 1, "\u00e1ridas": 1, "volver": 1, "incendio": 1, "cuenca": 1, "encuentran": 1, "forman": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "desarrollo": 8, "aprovechar": 1, "aplicables;": 2, "xxviii": 1, "econ\u00f3micas": 2, "ordenar": 1, "continua": 1, "genotipo": 1, "xviii": 1, "redes": 2, "aplicables": 1, "terrestre": 1, "otras": 1, "encuentren": 1, "gesti\u00f3n": 2, "provisi\u00f3n": 1, "registro": 1, "extensi\u00f3n": 2, "divisi\u00f3n": 1, "legales": 2, "presentan": 1, "lxxix": 1, "n\u00facleos": 1, "fuego:": 1, "territorios": 3, "situaciones;": 1, "deforestaci\u00f3n:": 1, "hoja": 1, "promueva": 1, "independiente": 1, "leg\u00edtimo": 1, "satisfacer": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "t\u00e9cnicos": 1, "cumplimiento": 1, "plantaciones": 2, "ajuste": 1, "secundaria": 1, "escenarios": 1, "suelo": 6, "rural;": 1, "puede": 2, "nuevo": 1, "colectiva": 1, "selvas": 2, "plantaci\u00f3n": 2, "producci\u00f3n": 6, "coexisten": 1, "establecerse": 1, "parcial": 3, "pudiendo": 1, "prevenir": 1, "o": 42, "surge": 1, "cadena": 1, "plantas": 2, "p\u00e9rdida": 3, "biol\u00f3gico": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "confiri\u00f3": 1, "mismo": 1, "toma": 1, "biol\u00f3gica": 1, "sustentable:": 3, "sustentable;": 1, "rollo": 1, "procesos": 4, "ejecuci\u00f3n": 1, "lxiii": 1, "encuentre": 1, "civil": 2, "pero": 1, "integral": 3, "interaccionan": 1, "obtener": 1, "son": 4, "t\u00e9cnica": 1, "establecidas": 2, "donde": 3, "instrumento": 7, "primas": 5, "distinto;": 1, "prop\u00f3sitos": 3, "persistente": 1, "desarrollado;": 1, "t\u00e9cnico": 2, "establecimiento": 3, "pol\u00edtica": 2, "proporcionan": 1, "constituci\u00f3n": 1, "entidades": 3, "existen": 2, "reforestaci\u00f3n:": 1, "gases": 1, "los": 85, "ejidos": 1, "lago": 1, "procedimientos": 5, "humanos": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "f\u00edsica": 1, "vegetativas;": 1, "elemento": 1, "mercantiles;": 1, "proporcionar": 1, "monitoreo": 1, "dicha": 1, "cosecha:": 1, "detecci\u00f3n": 2, "ellos": 1, "agregaci\u00f3n": 2, "variabilidad": 1, "distintos": 1, "posterior": 1, "talla": 1, "regiones": 1, "ha": 1, "xlvii": 1, "naturales": 4, "y/o": 2, "p\u00fablica;": 1, "lxxxiv": 1, "asentamientos": 1, "xxxviii": 1, "equipo": 1, "convivencia": 1, "un": 18, "remoci\u00f3n": 1, "define": 1, "lvi": 1, "humano;": 1, "organizar": 1, "gen\u00e9ticos": 3, "superficies": 1, "alcance": 1, "periodo": 1, "describe": 1, "al": 9, "general": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "xiii": 1, "actores": 1, "diverso": 1, "otros": 3, "tradiciones": 1, "usada": 1, "comprende": 5, "ni": 1, "cuya": 2, "misma;": 1, "no": 13, "reciben": 1, "acreditada": 1, "cuenta": 2, "actos": 1, "composici\u00f3n": 1, "es": 23, "u": 1, "materia": 2, "ordenaci\u00f3n": 3, "xxx": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "hidrometeorol\u00f3gicos;": 1, "proporciona": 1, "tierras": 1, "calor\u00edfica": 1, "cuerpo": 1, "visita": 1, "rituales": 1, "longitud": 1, "acciones": 7, "relaci\u00f3n": 1, "obras": 1, "e": 6, "estos;": 1, "integralidad": 1, "b\u00e1sica": 1, "transporte": 1, "hereditarios": 1, "dem\u00e1s": 3, "cultivar": 1, "atributos": 1, "oportunidades": 2, "geogr\u00e1fica": 1, "clima": 1, "federal;": 1}, "Etiquetado": "efecto ley entender i._acciones afirmativo medida temporal compensatorio promoci\u00f3n persona grupo espec\u00edfico corregir situaci\u00f3n patente desigualdad disfrute derecho garantizar igualdad sustantivo oportunidad subsistir decir situaci\u00f3n ii agente disruptivo factor natural antropog\u00e9nico causante cambio dr\u00e1stico ecosistema forestal fuego plaga enfermedad fen\u00f3meno hidrometeorol\u00f3gico iii aprovechamiento forestal sustentable extracci\u00f3n realizar t\u00e9rmino ley recurso forestal medio encontrar incluir maderable no maderable forma respetar integridad funcional capacidad carga ecosistema formar_parte decir recurso periodo indefinido iv \u00e1reas_de_protecci\u00f3n_forestal comprender espacio forestal boscoso colindante zona federal influencia nacimiento corriente curso cuerpo agua faja terreno inmediato cuerpo propiedad particular extensi\u00f3n caso fijar autoridad reglamento ley v._auditor\u00eda_t\u00e9cnica_preventiva evaluaci\u00f3n realizar personal autorizar promover inducir cumplimiento establecer programa manejo estudio t\u00e9cnico ejecuci\u00f3n acto prever ley disposici\u00f3n legal aplicable aprovechamiento forestal vi cambio uso suelo terreno forestal remoci\u00f3n total parcial vegetaci\u00f3n terreno forestal destinar actividad no forestal vii capacidad carga estimaci\u00f3n tolerancia ecosistema uso componente no rebasar capacidad recuperar corto plazo aplicaci\u00f3n medida restauraci\u00f3n recuperaci\u00f3n restablecer equilibrio ecol\u00f3gico viii centro almacenamiento lugar depositar temporalmente materia primo producto forestal conservaci\u00f3n comercializaci\u00f3n posterior traslado ix centro transformaci\u00f3n instalaci\u00f3n industrial artesanal fijo m\u00f3vil proceso f\u00edsico mec\u00e1nico qu\u00edmico elaborar producto derivar materia primo forestal x._centro no integrar centro transformaci\u00f3n primario instalaci\u00f3n industrial artesanal fijo independiente centro transformaci\u00f3n primario materia primar constituir producto maderable escuadr\u00eda carb\u00f3n vegetal tierra monte hoja madera rollo labrar venta transformaci\u00f3n producto xi comisi\u00f3n comisi\u00f3n_nacional_forestal xii compensaci\u00f3n ambiental cambio uso suelo terreno forestal obra actividad restauraci\u00f3n suelo reforestaci\u00f3n protecci\u00f3n mantenimiento realizar fin rehabilitar ecosistema forestal deteriorar controlar evitar proceso degradaci\u00f3n mismo recuperar parcial totalmente condici\u00f3n propiciar persistencia evoluci\u00f3n xiii consejo consejo_nacional_forestal xiv consejos_estatales consejos_estatales_forestales xv conservaci\u00f3n forestal mantenimiento condici\u00f3n propiciar persistencia evoluci\u00f3n ecosistema forestal degradaci\u00f3n mismo p\u00e9rdida funci\u00f3n xvi cuenca_hidrogr\u00e1fica superficie geogr\u00e1fico delimitar parte m\u00e1s alto monta\u00f1a fluir corriente agua unir desembocar presa lago mar xvii cultura forestal ser conocimiento cient\u00edfico tradicional t\u00e9cnica h\u00e1bito valor cuidado manejo aprovechamiento sustentable recurso forestal xviii deforestaci\u00f3n p\u00e9rdida vegetaci\u00f3n forestal forma permanente causa inducir natural xix degradaci\u00f3n proceso disminuci\u00f3n capacidad suelo ecosistema forestal brindar servicio ambiental capacidad productivo xx dep\u00f3sito_por_compensaci\u00f3n_ambiental ser monto econ\u00f3mico depositar promovente cambio uso suelo terreno forestal obtener autorizaci\u00f3n xxi desarrollo_forestal_sustentable proceso evaluable medible criterio indicador car\u00e1cter ambiental silv\u00edcola econ\u00f3mico social tender alcanzar productividad bueno sostener recurso forestal comprometer rendimiento equilibrio integridad ecosistema forestal mejorar ingreso calidad vida persona participar actividad forestal promover generaci\u00f3n valor agregar regi\u00f3n forestal diversificar alternativa productivo crear fuente empleo sector xxii desertificaci\u00f3n p\u00e9rdida capacidad productivo tierra ecosistema xxiii ecosistema_forestal unidad funcional b\u00e1sico interacci\u00f3n recurso forestal ambiente espacio tiempo determinar xxiv empresa_social_forestal organizaci\u00f3n productivo comunidad ejido \u00e1rea forestal permanente programa manejo forestal producci\u00f3n diversificaci\u00f3n transformaci\u00f3n capacidad agrario empresarial xxv enfermedad_forestal agente pat\u00f3geno da\u00f1ino poner riesgo recurso forestal medio ambiente ecosistema componente xxvi enfoque ecosist\u00e9mico ser criterio ordenaci\u00f3n integrar tierra agua recurso vivo promover conservaci\u00f3n uso sustentable manera equitativo reconocer interacci\u00f3n diferente actividad humano territorio considerar diversidad cultural xxvii especie ex\u00f3tico invasor ser especie poblaci\u00f3n no ser nativo encontrar \u00e1mbito distribuci\u00f3n natural ser capaz sobrevivir reproducir establecer h\u00e1bitat ecosistema natural amenazar diversidad biol\u00f3gico nativo econom\u00eda salud p\u00fablico xxviii fondo fondo_forestal_mexicano xxix forestaci\u00f3n establecimiento desarrollo vegetaci\u00f3n forestal terreno preferentemente forestal temporalmente forestal prop\u00f3sito conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n producci\u00f3n comercial xxx germoplasma_forestal ser elemento recurso gen\u00e9tico manejar variabilidad gen\u00e9tico polen semilla parte vegetativo xxxi incendio_forestal combusti\u00f3n vegetaci\u00f3n forestal control xxxii inventario_nacional_forestal suelos ser instrumento pol\u00edtica forestal alcance nacional proporcionar informaci\u00f3n integral actualizar peri\u00f3dico ubicaci\u00f3n cantidad caracter\u00edstica din\u00e1mica calidad recurso forestal asociar xxxiii leg\u00edtimo poseedor poseedor de_buena_fe t\u00e9rmino c\u00f3digo_civil_federal xxxiv manejo_de_el_fuego \u00e1reas_forestales ser proceso comprender conjunto acci\u00f3n procedimiento tener objeto evaluar manejar riesgo plantear uso fuego rol ecol\u00f3gico beneficio econ\u00f3mico social ambiental ecosistema forestal ocurrir xxxv manejo forestal comunitario ser realizar manera colectivo fase cadena valor n\u00facleo agrario pueblo ind\u00edgena comunidad propietario poseedor leg\u00edtimo principio sustentabilidad equidad inclusi\u00f3n respeto tradici\u00f3n uso costumbre xxxvi manejo forestal sustentable ser proceso comprender conjunto acci\u00f3n procedimiento tener objeto ordenaci\u00f3n cultivo protecci\u00f3n conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n aprovechamiento recurso servicio ambiental ecosistema forestal considerar principio ecol\u00f3gico respetar integralidad funcional interdependencia recurso disminuir poner riesgo capacidad productivo ecosistema recurso existente mismo xxxvii materias prima forestal producto aprovechamiento recurso forestal no haber sufrir proceso transformaci\u00f3n xxxviii ordenaci\u00f3n forestal organizaci\u00f3n econ\u00f3mico \u00e1rea forestal tomar contar caracter\u00edstica silv\u00edcola implicar divisi\u00f3n espacial temporal actividad manejo forestal xxxix plaga_forestal forma vida vegetal animal agente patog\u00e9nico da\u00f1ino potencialmente da\u00f1ino recurso forestal xl plantaci\u00f3n forestal comercial ser cultivo especie forestal establecer terreno temporalmente forestal preferentemente forestal prop\u00f3sito mercantil xli prestador_de_servicios_forestales persona acreditar proporcionar servicio forestal t\u00e9rmino reglamento xlii producto forestal maderable ser bien obtener resultado proceso transformaci\u00f3n materia primo maderable denominaci\u00f3n nuevo caracter\u00edstica uso final distinto xliii programa manejo forestal ser instrumento t\u00e9cnico planeaci\u00f3n seguimiento describir acci\u00f3n procedimiento manejo forestal sustentable xliv programa_de_manejo_de_el_fuego instrumento planeaci\u00f3n definir objetivo alcance prevenci\u00f3n detecci\u00f3n combate informaci\u00f3n relacionar incendio forestal considerar coordinaci\u00f3n concertaci\u00f3n entidad p\u00fablico gobierno federal entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico propietario poseedor recurso forestal sociedad civil organizar xlv recursos asociado especie silvestre animal vegetal agua coexistir relaci\u00f3n interdependencia funcionalidad recurso forestal xlvi recurso biol\u00f3gico forestal comprender especie variedad planta hongo microorganismo ecosistema forestal biodiversidad especial investigaci\u00f3n xlvii recurso forestal vegetaci\u00f3n ecosistema forestal servicio producto residuo suelo terreno forestal preferentemente forestal xlviii recurso forestal maderable constituir vegetaci\u00f3n le\u00f1oso susceptible aprovechamiento uso xlix recursos forestal no maderable parte no le\u00f1oso vegetaci\u00f3n ecosistema forestal susceptible aprovechamiento uso incluir liquen musgo hongo resina suelo terreno forestal preferentemente forestal l._recursos gen\u00e9tico forestal semilla \u00f3rgano vegetaci\u00f3n forestal existir diferente ecosistema depender factor hereditario reproducci\u00f3n recibir nombre gen\u00e9rico germoplasma forestal li red local valor conjunto unidad productivo localizar territorio forestal interrelacionar proceso agregaci\u00f3n valor servicio materia primo forestal contribuir retener beneficio econ\u00f3mico oportunidad empleo mismo territorio lii reforestaci\u00f3n establecimiento especie forestal terreno forestal liii registro registro_forestal_nacional liv reglamento reglamento presente ley lv rendimiento sostener producci\u00f3n poder generar \u00e1rea forestal forma persistente merma capacidad productivo lvi restauraci\u00f3n forestal conjunto actividad tendientes rehabilitaci\u00f3n ecosistema forestal recuperar parcial totalmente funci\u00f3n original lvii salvaguarda defensa precautorio derecho poblaci\u00f3n propietario poseedor legal recurso forestal particular escenario riesgo derivar acci\u00f3n estado particular lviii saneamiento forestal acci\u00f3n t\u00e9cnico encaminar evaluar detectar prevenir controlar combatir plaga enfermedad forestal lix sanidad forestal normas lineamiento medida procedimiento evaluaci\u00f3n detecci\u00f3n prevenci\u00f3n monitoreo manejo integrar plaga enfermedad forestal lx secretar\u00eda secretar\u00eda_de_medio_ambiente recursos_naturales lxi servicio ambiental beneficio brindar ecosistema forestal manera natural manejo forestal sustentable poder ser servicio provisi\u00f3n regulaci\u00f3n soporte cultural ser necesario supervivencia sistema natural biol\u00f3gico conjunto proporcionar beneficio ser humano lxii servicio forestal actividad realizar ordenar cultivar proteger conservar restaurar aprovechar recurso servicio ambiental ecosistema forestal asesor\u00eda capacitaci\u00f3n propietario poseedor recurso forestal gesti\u00f3n asesor\u00eda acompa\u00f1amiento desarrollo empresa red agregaci\u00f3n valor organizaci\u00f3n administraci\u00f3n materia necesario desarrollo integral manejo forestal desarrollo sustentable territorio forestal lxiii silvicultor persona llevar_a_cabo acci\u00f3n manejo recurso forestal fin aprovechamiento protecci\u00f3n conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n lxiv silvicultura teor\u00eda pr\u00e1ctica controlar establecimiento composici\u00f3n constituci\u00f3n crecimiento desarrollo ecosistema forestal continuo producci\u00f3n bien servicio lxv sistema calificaci\u00f3n manejo fuego ecosistema forestal instrumento nacional establecer requerimiento m\u00ednimo entrenamiento experiencia aptitud f\u00edsico est\u00e1ndar aplicar personal t\u00e9cnico especialista combatiente incendio forestal independientemente dependencia nivel gobierno organizaci\u00f3n pertenecer lxvi sistema_de_comando_de_incidentes ser combinaci\u00f3n instalaci\u00f3n equipamiento personal protocolo procedimiento comunicaci\u00f3n operar estructura organizacional com\u00fan responsabilidad administrar recurso asignar lograr efectivamente objetivo operacional pertinente incidente lxvii sistema_nacional_de_informaci\u00f3n gesti\u00f3n_forestal ser instrumento pol\u00edtica nacional tener objetivo registrar integrar organizar difundir informaci\u00f3n relacionar materia forestal lxviii sistema_nacional_de_mejoramiento_gen\u00e9tico_forestal ser instrumento coordinaci\u00f3n promover comisi\u00f3n fortalecer toma decisi\u00f3n distinto actor sector forestal permitir cumplir objetivo conservaci\u00f3n aprovechamiento manejo integral sustentable mejoramiento recurso gen\u00e9tico forestal garantizar preservaci\u00f3n riqueza gen\u00e9tico ecosistema forestal pa\u00eds conformidad disposici\u00f3n aplicable lxix suelo_forestal cuerpo natural ocurrir superficie corteza terrestre componer material mineral org\u00e1nico l\u00edquido gas presentar horizonte capa ser capaz soportar vida haber evolucionar cubierta forestal presentar caracter\u00edstica conferir vegetaci\u00f3n forestal haber desarrollar lxx terreno diverso forestal ser no reunir caracter\u00edstica atributo biol\u00f3gico definici\u00f3n ecosistema forestal vegetaci\u00f3n forestal prever fracci\u00f3n xxiii lxxx presente art\u00edculo respectivamente lxxi terreno forestal ser estar cubrir vegetaci\u00f3n forestal producir bien servicio forestal no considerar terreno forestal efecto ley localizar l\u00edmite centro poblaci\u00f3n t\u00e9rmino ley_general_de_asentamientos_humanos ordenamiento_territorial desarrollo_urbano \u00e1rea natural proteger lxxii terreno preferentemente forestal haber estar cubrir vegetaci\u00f3n forestal actualidad no estar cubrir decir vegetaci\u00f3n condici\u00f3n clima suelo topograf\u00eda pendiente ser mayor extensi\u00f3n superior longitud poder incorporar uso forestal siempre_y_cuando no encontrar uso aparente lxxiii terreno temporalmente forestal superficie agropecuario dedicar temporalmente cultivo forestal plantaci\u00f3n forestal comercial haber realizar actividad reforestaci\u00f3n poder volver condici\u00f3n terreno agropecuario desaparecer actividad lxxiv territorio forestal espacio existir terreno forestal llevar_a_cabo actividad econ\u00f3mico social cultural interaccionar gesti\u00f3n forestal lxxv tierra monte tierra hoja ser recurso forestal no maderable componer suelo material origen mineral org\u00e1nico formar_parte terreno forestal lxxvi turno edad cosecha periodo regeneraci\u00f3n recurso forestal comprender extracci\u00f3n momento ser susceptible nuevo aprovechamiento lxxvii unidad manejo forestal territorio semejanza f\u00edsico ambiental social econ\u00f3mico delimitar comisi\u00f3n coordinaci\u00f3n entidades_federativas opini\u00f3n consejos_estatales_forestales lxxviii unidades_productoras_de_germoplasma_forestal \u00e1rea establecer rodal natural plantaci\u00f3n huerto semillero vivero individuo seleccionar genotipo fenotipo poseer identificar procedencia usar producci\u00f3n fruto semilla material vegetativo lxxix uso dom\u00e9stico ser aprovechamiento prop\u00f3sito comercial recurso forestal extraer medio natural encontrar uso ritual satisfacer necesidad energ\u00eda calor\u00edfico vivienda apero labranza uso satisfacci\u00f3n necesidad b\u00e1sico medio rural lxxx vegetaci\u00f3n forestal ser conjunto planta hongo crecer desarrollar forma natural formar bosque selva zona \u00e1rido semi\u00e1rido ecosistema dar lugar desarrollo convivencia equilibrar recurso proceso natural lxxxi vegetaci\u00f3n secundario nativo surgir manera espont\u00e1neo selva alto mediano bajo haber estar uso agr\u00edcola pecuario zona tropical zona denominar acahual lxxxii visita_de_inspecci\u00f3n supervisi\u00f3n realizar personal autorizar verificar aprovechamiento manejo transporte almacenamiento transformaci\u00f3n recurso forestal ajustar ley disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable lxxxiii vivero forestal sitio contar conjunto instalaci\u00f3n equipo herramienta insumo aplicar t\u00e9cnica apropiar producci\u00f3n pl\u00e1ntula forestal talla calidad apropiar especie plantaci\u00f3n lugar definitivo lxxxiv zonificaci\u00f3n forestal ser instrumento planeaci\u00f3n identificar agrupar ordenar terreno forestal preferentemente forestal cuenca hidrogr\u00e1fico criterio conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n manejo sustentable", "TF_Etiquetado": {"actualidad": 1, "monte": 2, "rol": 1, "monto": 1, "fuente": 1, "desembocar": 1, "fuego": 3, "preferentemente": 6, "h\u00e1bito": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "describir": 1, "silvicultor": 1, "compensatorio": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "zona": 4, "atributo": 1, "cient\u00edfico": 1, "xxii": 1, "comunidad": 2, "caracter\u00edstica": 5, "bosque": 1, "madera": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "decir": 3, "xxix": 1, "xxiv": 1, "consejo_nacional_forestal": 1, "fenotipo": 1, "retener": 1, "costumbre": 1, "comercial": 4, "ecol\u00f3gico": 3, "espont\u00e1neo": 1, "agua": 4, "totalmente": 2, "comunitario": 1, "integridad": 2, "dom\u00e9stico": 1, "edad": 1, "pueblo": 1, "garantizar": 2, "incorporar": 1, "conocimiento": 1, "haber": 6, "rendimiento": 2, "turno": 1, "entender": 1, "disposici\u00f3n": 3, "funcional": 3, "lxviii": 1, "respetar": 2, "forestaci\u00f3n": 1, "sustantivo": 1, "suelo_forestal": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "tradicional": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "participar": 1, "propiciar": 2, "asesor\u00eda": 2, "encontrar": 4, "ejido": 1, "curso": 1, "residuo": 1, "manejar": 2, "maderable": 8, "carga": 2, "suelos": 1, "xvii": 1, "entidades_federativas": 2, "recuperar": 3, "monitoreo": 1, "desigualdad": 1, "cultivar": 1, "acompa\u00f1amiento": 1, "regi\u00f3n": 1, "enfermedad": 3, "manejo": 17, "acci\u00f3n": 6, "ubicaci\u00f3n": 1, "ex\u00f3tico": 1, "destinar": 1, "derivar": 2, "ley": 7, "p\u00fablico": 2, "alto": 2, "presente": 2, "patente": 1, "evitar": 1, "social": 4, "\u00e1reas_de_protecci\u00f3n_forestal": 1, "clima": 1, "soporte": 1, "localizar": 2, "consejo": 1, "difundir": 1, "riqueza": 1, "vii": 1, "evaluar": 2, "lxxiv": 1, "consejos_estatales_forestales": 2, "corto": 1, "unir": 1, "lxxix": 1, "total": 1, "patog\u00e9nico": 1, "indefinido": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "colectivo": 1, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "uso": 16, "espacio": 3, "situaci\u00f3n": 2, "estructura": 1, "diferente": 2, "relaci\u00f3n": 1, "selva": 2, "escuadr\u00eda": 1, "criterio": 3, "hereditario": 1, "prever": 2, "mejorar": 1, "permanente": 2, "restablecer": 1, "condici\u00f3n": 4, "incluir": 2, "precautorio": 1, "particular": 3, "vegetal": 3, "iii": 1, "parcial": 3, "ii": 1, "incidente": 1, "existir": 2, "organizaci\u00f3n": 4, "lxxxii": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "reforestaci\u00f3n": 3, "control": 1, "dedicar": 1, "xlvi": 1, "cantidad": 1, "pa\u00eds": 1, "funcionalidad": 1, "lviii": 1, "proceso": 10, "nativo": 3, "sociedad": 1, "lograr": 1, "horizonte": 1, "silvicultura": 1, "prestador_de_servicios_forestales": 1, "recursos_naturales": 1, "conferir": 1, "objeto": 2, "productivo": 7, "xxxv": 1, "teor\u00eda": 1, "xxxi": 1, "animal": 2, "acto": 1, "desarrollo_forestal_sustentable": 1, "inducir": 2, "comisi\u00f3n": 3, "especial": 1, "mar": 1, "equidad": 1, "causante": 1, "huerto": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 3, "autoridad": 1, "espacial": 1, "sistema": 2, "vegetaci\u00f3n": 15, "manejo_de_el_fuego": 1, "nacimiento": 1, "est\u00e1ndar": 1, "natural": 12, "sostener": 2, "plaga": 3, "delimitar": 2, "empresa_social_forestal": 1, "semilla": 3, "secretar\u00eda": 1, "lxxviii": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 3, "xlii": 1, "supervivencia": 1, "manera": 4, "rollo": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "interacci\u00f3n": 2, "industrial": 2, "equipo": 1, "xliv": 1, "ingreso": 1, "superior": 1, "forma": 5, "monta\u00f1a": 1, "xl": 1, "xxviii": 1, "personal": 4, "temporal": 2, "venta": 1, "musgo": 1, "li": 1, "lv": 1, "equipamiento": 1, "origen": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "valor": 6, "lxxi": 1, "ecosistema_forestal": 1, "fin": 2, "lx": 1, "medible": 1, "surgir": 1, "asignar": 1, "material": 3, "xlix": 1, "respectivamente": 1, "materias": 1, "soportar": 1, "dar": 1, "nombre": 1, "brindar": 2, "rehabilitar": 1, "procedencia": 1, "xli": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "m\u00e1s": 1, "pertenecer": 1, "corteza": 1, "promover": 4, "xlv": 1, "traslado": 1, "cubrir": 3, "cultivo": 3, "bueno": 1, "distinto": 2, "lxv": 1, "recibir": 1, "organizar": 2, "informaci\u00f3n": 3, "labranza": 1, "almacenamiento": 2, "temporalmente": 5, "lxvii": 1, "asociado": 1, "lxiv": 1, "plantear": 1, "lxix": 1, "influencia": 1, "h\u00e1bitat": 1, "agr\u00edcola": 1, "causa": 1, "lxii": 1, "red": 2, "\u00e1mbito": 1, "diversificar": 1, "lxxiii": 1, "i_acciones": 1, "herramienta": 1, "denominar": 1, "apropiar": 2, "obra": 1, "acreditar": 1, "realizar": 7, "liii": 1, "ritual": 1, "cuidado": 1, "ordenar": 2, "siempre_y_cuando": 1, "efectivamente": 1, "disfrute": 1, "registrar": 1, "escenario": 1, "extracci\u00f3n": 2, "sanidad": 1, "\u00f3rgano": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "promovente": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 1, "propiedad": 1, "persistencia": 2, "afirmativo": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "detectar": 1, "xx": 1, "procedimiento": 5, "merma": 1, "agregar": 1, "l_recursos": 1, "fijo": 2, "xv": 1, "vivero": 2, "xxxiv": 1, "combate": 1, "equilibrio": 2, "visita_de_inspecci\u00f3n": 1, "generaci\u00f3n": 1, "xii": 1, "riesgo": 4, "xxxix": 1, "capaz": 2, "combusti\u00f3n": 1, "xiv": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "xix": 1, "lxxxiii": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "final": 1, "xxxii": 1, "componente": 2, "comprender": 5, "contribuir": 1, "sobrevivir": 1, "lxxxi": 1, "da\u00f1ino": 3, "bajo": 1, "enfermedad_forestal": 1, "invasor": 1, "vivienda": 1, "restaurar": 1, "reconocer": 1, "defensa": 1, "controlar": 3, "aplicable": 3, "labrar": 1, "mercantil": 1, "cultura": 1, "estudio": 1, "territorio": 6, "decisi\u00f3n": 1, "ajustar": 1, "t\u00e9rmino": 4, "colindante": 1, "espec\u00edfico": 1, "efecto": 2, "recursos": 2, "autorizar": 2, "poner": 2, "sitio": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "primario": 2, "lii": 1, "gen\u00e9rico": 1, "din\u00e1mica": 1, "biodiversidad": 1, "lxvi": 1, "pendiente": 1, "lugar": 3, "nivel": 1, "empleo": 2, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "equitativo": 1, "centro": 5, "plantaci\u00f3n": 4, "lxiii": 1, "cosecha": 1, "normas": 1, "xlviii": 1, "faja": 1, "le\u00f1oso": 2, "unidad": 3, "planeaci\u00f3n": 3, "reproducir": 1, "componer": 2, "actividad": 10, "producir": 1, "cambio": 4, "conformidad": 1, "polen": 1, "ecosistema": 25, "m\u00ednimo": 1, "xliii": 1, "sector": 2, "ordenamiento_territorial": 1, "fruto": 1, "reglamento": 4, "tener": 3, "mantenimiento": 2, "elaborar": 1, "interdependencia": 2, "llevar_a_cabo": 2, "poblaci\u00f3n": 3, "lxxv": 1, "lxxx": 2, "principio": 2, "xxvii": 1, "capa": 1, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "igualdad": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "desaparecer": 1, "lxxvii": 1, "depender": 1, "factor": 2, "xlvii": 1, "local": 1, "xxxiii": 1, "relacionar": 2, "estimaci\u00f3n": 1, "pl\u00e1ntula": 1, "salud": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "degradaci\u00f3n": 3, "potencialmente": 1, "lvii": 1, "topograf\u00eda": 1, "tierra": 5, "deteriorar": 1, "presentar": 2, "fluir": 1, "individuo": 1, "especie": 7, "prima": 1, "resina": 1, "consejos_estatales": 1, "primo": 4, "aptitud": 1, "disminuir": 1, "boscoso": 1, "unidades_productoras_de_germoplasma_forestal": 1, "ind\u00edgena": 1, "ser": 29, "v_auditor\u00eda_t\u00e9cnica_preventiva": 1, "xxiii": 2, "humano": 2, "qu\u00edmico": 1, "opini\u00f3n": 1, "formar_parte": 2, "aprovechamiento": 12, "incendio_forestal": 1, "tender": 1, "car\u00e1cter": 1, "identificar": 2, "cuenca_hidrogr\u00e1fica": 1, "federal": 2, "poseedor": 6, "poseer": 1, "mayor": 1, "xvi": 1, "bien": 3, "estar": 4, "alternativa": 1, "lxi": 1, "municipios": 1, "entidad": 1, "promoci\u00f3n": 1, "dep\u00f3sito_por_compensaci\u00f3n_ambiental": 1, "experiencia": 1, "\u00e1rea": 5, "ambiental": 8, "n\u00facleo": 1, "ambiente": 2, "corriente": 2, "terreno": 19, "sustentabilidad": 1, "xxxvi": 1, "agrario": 2, "considerar": 4, "cumplir": 1, "l\u00edquido": 1, "susceptible": 3, "indicador": 1, "operar": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "detecci\u00f3n": 2, "organizacional": 1, "agente": 3, "xxxvii": 1, "evoluci\u00f3n": 2, "evaluable": 1, "tropical": 1, "empresarial": 1, "superficie": 3, "pecuario": 1, "nacional": 3, "mejoramiento": 1, "lxxvi": 1, "jur\u00eddico": 1, "saneamiento": 1, "requerimiento": 1, "equilibrar": 1, "productividad": 1, "conjunto": 7, "variedad": 1, "fracci\u00f3n": 1, "acahual": 1, "administrar": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 9, "protocolo": 1, "xxv": 1, "entrenamiento": 1, "fijar": 1, "xxx": 1, "forestal": 125, "crecimiento": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "gobierno": 2, "econ\u00f3mico": 7, "germoplasma": 1, "xxi": 1, "medida": 3, "disruptivo": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "necesario": 2, "crecer": 1, "caso": 1, "producto": 7, "planta": 2, "independientemente": 1, "restauraci\u00f3n": 7, "viii": 1, "deforestaci\u00f3n": 1, "ix": 1, "responsabilidad": 1, "fondo": 1, "vi": 1, "carb\u00f3n": 1, "iv": 1, "enfoque": 1, "apero": 1, "de_buena_fe": 1, "sustentable": 9, "agrupar": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "gen\u00e9tico": 5, "dr\u00e1stico": 1, "corregir": 1, "parte": 3, "medio": 4, "lix": 1, "m\u00f3vil": 1, "combatir": 1, "tiempo": 1, "persona": 4, "propietario": 4, "materia": 7, "lxx": 1, "lineamiento": 1, "tendientes": 1, "c\u00f3digo_civil_federal": 1, "coexistir": 1, "peri\u00f3dico": 1, "definitivo": 1, "estado": 1, "seguimiento": 1, "constituir": 2, "resultado": 1, "xxxviii": 1, "recurso": 30, "\u00e1rido": 1, "dependencia": 1, "l\u00edmite": 1, "programa": 3, "ocurrir": 2, "tolerancia": 1, "cubierta": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "liquen": 1, "pat\u00f3geno": 1, "verificar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "silv\u00edcola": 2, "momento": 1, "desarrollar": 2, "hongo": 3, "especialista": 1, "extraer": 1, "depositar": 2, "evolucionar": 1, "respeto": 1, "operacional": 1, "econom\u00eda": 1, "vida": 3, "artesanal": 2, "liv": 1, "germoplasma_forestal": 1, "comprometer": 1, "reunir": 1, "ley_general_de_asentamientos_humanos": 1, "tradici\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 3, "tomar": 1, "formar": 1, "lxxii": 1, "establecer": 5, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecer": 1, "presa": 1, "plaga_forestal": 1, "sistema_nacional_de_mejoramiento_gen\u00e9tico_forestal": 1, "instalaci\u00f3n": 4, "cultural": 3, "volver": 1, "aparente": 1, "incendio": 2, "cuenca": 1, "funci\u00f3n": 2, "desarrollo": 6, "aprovechar": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "sistema_de_comando_de_incidentes": 1, "desarrollo_urbano": 1, "continuo": 1, "sufrir": 1, "genotipo": 1, "xviii": 1, "aplicar": 2, "alcanzar": 1, "terrestre": 1, "conservar": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "gesti\u00f3n": 2, "necesidad": 2, "provisi\u00f3n": 1, "registro": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "extensi\u00f3n": 2, "divisi\u00f3n": 1, "semejanza": 1, "servicio": 11, "inventario_nacional_forestal": 1, "hoja": 2, "definir": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 1, "independiente": 1, "legal": 2, "leg\u00edtimo": 2, "satisfacer": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "interrelacionar": 1, "cumplimiento": 1, "existente": 1, "suelo": 9, "hidrometeorol\u00f3gico": 1, "inmediato": 1, "nuevo": 2, "usar": 1, "\u00e1reas_forestales": 1, "producci\u00f3n": 6, "plazo": 1, "prevenir": 1, "comisi\u00f3n_nacional_forestal": 1, "cadena": 1, "p\u00e9rdida": 3, "implicar": 1, "biol\u00f3gico": 4, "distribuci\u00f3n": 1, "mismo": 4, "toma": 1, "pertinente": 1, "diversidad": 2, "empresa": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "mediano": 1, "civil": 1, "objetivo": 4, "antropog\u00e9nico": 1, "integral": 3, "administraci\u00f3n": 1, "obtener": 2, "t\u00e9cnica": 2, "interaccionar": 1, "integrar": 4, "instrumento": 7, "primar": 1, "transformaci\u00f3n": 8, "persistente": 1, "contar": 2, "t\u00e9cnico": 4, "establecimiento": 3, "pol\u00edtica": 2, "constituci\u00f3n": 1, "salvaguarda": 1, "lxxxiv": 1, "definici\u00f3n": 1, "lago": 1, "f\u00edsico": 3, "silvestre": 1, "org\u00e1nico": 2, "poder": 4, "proporcionar": 3, "fase": 1, "x_centro": 1, "fen\u00f3meno": 1, "permitir": 1, "subsistir": 1, "rebasar": 1, "variabilidad": 1, "mec\u00e1nico": 1, "posterior": 1, "talla": 1, "com\u00fan": 1, "mineral": 2, "combatiente": 1, "seleccionar": 1, "encaminar": 1, "semillero": 1, "vivo": 1, "fondo_forestal_mexicano": 1, "convivencia": 1, "insumo": 1, "remoci\u00f3n": 1, "microorganismo": 1, "lvi": 1, "crear": 1, "agropecuario": 2, "alcance": 2, "periodo": 2, "generar": 1, "proteger": 2, "xiii": 1, "diverso": 1, "derecho": 2, "conservaci\u00f3n": 8, "no": 13, "actor": 1, "vegetativo": 2, "composici\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 3, "calor\u00edfico": 1, "beneficio": 4, "secundario": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "gas": 1, "rodal": 1, "cuerpo": 3, "grupo": 1, "amenazar": 1, "longitud": 1, "elemento": 1, "agregaci\u00f3n": 2, "b\u00e1sico": 2, "integralidad": 1, "transporte": 1, "original": 1, "semi\u00e1rido": 1, "oportunidad": 2, "geogr\u00e1fico": 1, "rural": 1, "asociar": 1}}, "Art\u00edculo 6": {"contenido": " Los procedimientos derivados de los actos a que se refiere el art\u00edculo 154 de esta Ley, se \r\n\r\nllevar\u00e1n a cabo con arreglo a lo establecido en la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al \r\nAmbiente y para lo no previsto se aplicar\u00e1 supletoriamente la Ley Federal de Procedimiento \r\nAdministrativo. \r\n\r\n \r\nPara los dem\u00e1s actos de autoridad y procedimientos administrativos previstos en esta Ley, se aplicar\u00e1 \r\n\r\nlo establecido en el Reglamento y, para lo no previsto, se aplicar\u00e1n supletoriamente las disposiciones de \r\nla Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 3, "reglamento": 1, "154": 1, "refiere": 1, "al": 1, "general": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "arreglo": 1, "derivados": 1, "art\u00edculo": 1, "previstos": 1, "supletoriamente": 2, "cabo": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "federal": 2, "lo": 4, "previsto": 2, "actos": 2, "los": 3, "procedimientos": 2, "administrativo": 2, "esta": 2, "protecci\u00f3n": 1, "establecido": 2, "para": 3, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 6, "llevar\u00e1n": 1, "que": 1, "ley": 5, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 3, "procedimiento": 2, "administrativos": 1, "no": 2, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "aplicar\u00e1": 2, "y": 4, "autoridad": 1, "se": 5, "con": 1}, "Etiquetado": "procedimiento derivar acto referir art\u00edculo ley llevar_a_cabo arreglo establecer ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente no prever aplicar supletoriamente ley_federal_de_procedimiento_administrativo acto autoridad procedimiento administrativo prever ley aplicar establecer reglamento no prever aplicar supletoriamente disposici\u00f3n ley_federal_de_procedimiento_administrativo", "TF_Etiquetado": {"referir": 1, "llevar_a_cabo": 1, "establecer": 2, "administrativo": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "no": 2, "supletoriamente": 2, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 2, "disposici\u00f3n": 1, "arreglo": 1, "reglamento": 1, "aplicar": 3, "autoridad": 1, "art\u00edculo": 1, "derivar": 1, "acto": 2, "ley": 2, "prever": 3, "ambiente": 1, "protecci\u00f3n": 1, "procedimiento": 2}}, "Art\u00edculo 5": {"contenido": " La propiedad de los recursos forestales comprendidos dentro del territorio nacional \r\n\r\ncorresponde a los ejidos, las comunidades, pueblos y comunidades ind\u00edgenas, personas f\u00edsicas o \r\nmorales, la Federaci\u00f3n, las Entidades Federativas, Municipios y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad \r\nde M\u00e9xico que sean propietarios de los terrenos donde aqu\u00e9llos se ubiquen. Los procedimientos \r\nestablecidos por esta Ley no alterar\u00e1n el r\u00e9gimen de propiedad de dichos terrenos. \r\n\r\n \r", "TF": {"pueblos": 1, "ubiquen": 1, "territorio": 1, "propiedad": 2, "propietarios": 1, "ind\u00edgenas": 1, "por": 1, "ciudad": 1, "donde": 1, "comprendidos": 1, "el": 1, "recursos": 1, "corresponde": 1, "esta": 1, "aqu\u00e9llos": 1, "la": 3, "entidades": 1, "nacional": 1, "los": 4, "ejidos": 1, "que": 1, "demarcaciones": 1, "morales": 1, "personas": 1, "dichos": 1, "municipios": 1, "procedimientos": 1, "f\u00edsicas": 1, "forestales": 1, "de": 6, "r\u00e9gimen": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "a": 1, "establecidos": 1, "no": 1, "terrenos": 2, "o": 1, "dentro": 1, "del": 1, "comunidades": 2, "y": 2, "territoriales": 1, "alterar\u00e1n": 1, "federativas": 1, "se": 1, "sean": 1}, "Etiquetado": "propiedad recurso forestal comprender territorio nacional corresponder ejido comunidad pueblo comunidad ind\u00edgena persona f\u00edsico moral federaci\u00f3n entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico ser propietario terreno ubicar procedimiento establecer ley no alterar r\u00e9gimen propiedad decir terreno", "TF_Etiquetado": {"territorio": 1, "propiedad": 2, "comprender": 1, "moral": 1, "procedimiento": 1, "ley": 1, "ser": 1, "propietario": 1, "comunidad": 2, "ejido": 1, "ubicar": 1, "nacional": 1, "decir": 1, "entidades_federativas": 1, "f\u00edsico": 1, "municipios": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "forestal": 1, "corresponder": 1, "r\u00e9gimen": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ind\u00edgena": 1, "pueblo": 1, "terreno": 2, "recurso": 1, "no": 1, "alterar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1}}, "Art\u00edculo 4": {"contenido": " Se declara de utilidad p\u00fablica: \r\n\r\n \r\nI. La conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los ecosistemas forestales y sus \r\n\r\nelementos, as\u00ed como de las cuencas hidrogr\u00e1ficas, y \r\n \r\nII. La ejecuci\u00f3n de obras destinadas a la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n y/o \r\n\r\ngeneraci\u00f3n de bienes y servicios ambientales. \r\n \r", "TF": {"bienes": 1, "servicios": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ii": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "destinadas": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuencas": 1, "la": 3, "as\u00ed": 1, "los": 1, "sus": 1, "utilidad": 1, "p\u00fablica:": 1, "protecci\u00f3n": 2, "elementos": 1, "y/o": 1, "forestales": 1, "de": 5, "ambientales": 1, "como": 1, "las": 1, "a": 1, "obras": 1, "i": 1, "ecosistemas": 1, "generaci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "y": 4, "declara": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "declarar utilidad p\u00fablico i._la conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n ecosistema forestal elemento cuenca hidrogr\u00e1fico ii ejecuci\u00f3n obra destinar conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n protecci\u00f3n generaci\u00f3n bien servicio ambiental", "TF_Etiquetado": {"declarar": 1, "servicio": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuenca": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "i_la": 1, "generaci\u00f3n": 1, "utilidad": 1, "forestal": 1, "ii": 1, "bien": 1, "destinar": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "ambiental": 1, "obra": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "ecosistema": 1, "p\u00fablico": 1, "protecci\u00f3n": 2, "elemento": 1}}, "Art\u00edculo 3": {"contenido": " Son objetivos espec\u00edficos de esta Ley: \r\n\r\n \r\nI. Definir los criterios de la pol\u00edtica forestal, describiendo sus instrumentos de aplicaci\u00f3n y \r\n\r\nevaluaci\u00f3n; \r\n \r\nII. Regular la protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, uso sustentable y restauraci\u00f3n de los ecosistemas, \r\n\r\nrecursos forestales y sus servicios ambientales; as\u00ed como la zonificaci\u00f3n, el manejo y la \r\nordenaci\u00f3n forestal; \r\n\r\n \r\nIII. Establecer criterios e indicadores para el manejo forestal sustentable bajo un enfoque \r\n\r\necosist\u00e9mico; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n \r\nIV. Fortalecer la contribuci\u00f3n de la actividad forestal a la conservaci\u00f3n del medio ambiente y \r\n\r\nla preservaci\u00f3n del equilibrio ecol\u00f3gico; \r\n \r\nV. Impulsar y fomentar las pol\u00edticas relativas al manejo forestal sustentable en el desarrollo \r\n\r\nintegral del territorio rural, con el fin de coadyuvar en la diversificaci\u00f3n de las actividades \r\nproductivas; \r\n\r\n \r\nVI. Coadyuvar en la ordenaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de las cuencas hidrogr\u00e1ficas; \r\n \r\nVII. Recuperar y desarrollar bosques en terrenos forestales degradados y terrenos \r\n\r\npreferentemente forestales, para que cumplan con la funci\u00f3n de conservar suelos y \r\naguas, adem\u00e1s de dinamizar el desarrollo rural; \r\n\r\n \r\nVIII. Fortalecer y mejorar los servicios forestales; \r\n \r\nIX. Regular el aprovechamiento y uso de los recursos forestales maderables y no \r\n\r\nmaderables; \r\n \r\nX. Promover la conservaci\u00f3n de los ecosistemas forestales, impulsando su delimitaci\u00f3n y \r\n\r\nmanejo sostenible, evitando que el cambio de uso de suelo con fines agropecuarios o de \r\ncualquier otra \u00edndole afecte su permanencia y potencialidad; \r\n\r\n \r\nXI. Impulsar el manejo forestal sustentable, bajo un enfoque ecosist\u00e9mico y de manejo \r\n\r\nintegrado del territorio rural, mediante el cual se garantice la capacidad productiva \r\npermanente de los ecosistemas y recursos existentes en los mismos y se respete la \r\nintegridad estructural y funcional, interdependencia, complejidad, diversidad de los \r\necosistemas forestales y sus procesos de largo plazo, considerando su capacidad de \r\ncarga y aplicando el principio precautorio; \r\n\r\n \r\nXII. Promover las actividades productivas que sean compatibles con el manejo forestal \r\n\r\nsustentable; \r\n \r\nXIII. Fomentar las actividades forestales en terrenos agropecuarios; \r\n \r\nXIV. Regular las auditor\u00edas t\u00e9cnicas preventivas forestales; \r\n \r\nXV. Promover y fomentar esquemas de certificaci\u00f3n nacional e internacional de las \r\n\r\nactividades forestales y de producci\u00f3n de servicios ambientales; \r\n \r\nXVI. Regular y promover la prevenci\u00f3n, la atenci\u00f3n y el manejo integrado del fuego, plagas y \r\n\r\notros agentes disruptivos en \u00e1reas forestales; \r\n \r\nXVII. Fomentar las plantaciones forestales comerciales; \r\n \r\nXVIII. La mejora continua de la regulaci\u00f3n de las actividades forestales y el fomento de la \r\n\r\nlegalidad en toda la cadena productiva forestal y del sector forestal en su conjunto; \r\n \r\nXIX. Regular el transporte, almacenamiento y transformaci\u00f3n de las materias primas \r\n\r\nforestales, as\u00ed como la vigilancia de estas actividades; \r\n \r\nXX. Promover el consumo de productos forestales que procedan de predios con manejo \r\n\r\nforestal certificado; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n \r\nXXI. Propiciar la productividad y competitividad en toda la cadena forestal; \r\n \r\nXXII. Fomentar cadenas de suministro de productos forestales que garanticen la no \r\n\r\ndeforestaci\u00f3n; \r\n \r\nXXIII. Apoyar la organizaci\u00f3n y desarrollo de los propietarios y los leg\u00edtimos poseedores \r\n\r\nforestales para fomentar el manejo forestal sustentable, las redes locales de valor y las \r\ncadenas productivas en el sector forestal; \r\n\r\n \r\nXXIV. Promover oportunidades en el desarrollo forestal sustentable para mujeres, j\u00f3venes y \r\n\r\npersonas con capacidades diferentes; \r\n \r\nXXV. Promover acciones para frenar y revertir la deforestaci\u00f3n y la degradaci\u00f3n de los \r\n\r\necosistemas forestales y ampliar las \u00e1reas de cobertura vegetal; \r\n \r\nXXVI. Fomentar actividades que protejan la biodiversidad de los bosques productivos mediante \r\n\r\npr\u00e1cticas silv\u00edcolas sustentables, estableciendo medidas para la identificaci\u00f3n, \r\nconservaci\u00f3n, manejo y evaluaci\u00f3n de atributos de alto valor de conservaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nXXVII. Promover acciones con fines de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de suelos; \r\n \r\nXXVIII. Contribuir al desarrollo socioecon\u00f3mico de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas, as\u00ed \r\n\r\ncomo de ejidatarios, comuneros, cooperativas, peque\u00f1os propietarios y dem\u00e1s \r\nposeedores de recursos forestales; \r\n\r\n \r\nXXIX. Proteger los derechos de las comunidades ind\u00edgenas, equiparables a los de las \r\n\r\ncomunidades ind\u00edgenas y propietarios forestales, as\u00ed como los derechos humanos en lo \r\nconcerniente a la aplicaci\u00f3n de la Ley; \r\n\r\n \r\nXXX. Desarrollar y fortalecer la capacidad institucional en un esquema de descentralizaci\u00f3n, \r\n\r\ndesconcentraci\u00f3n, coordinaci\u00f3n, concurrencia y participaci\u00f3n social; \r\n \r\nXXXI. Promover la atenci\u00f3n integral y eficiente para los usuarios del sector forestal; \r\n \r\nXXXII. Dotar de mecanismos de coordinaci\u00f3n, concertaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n a las instituciones del \r\n\r\nsector forestal, as\u00ed como con otras instancias afines; \r\n \r\nXXXIII. Mejorar la efectividad de la coordinaci\u00f3n en materia forestal en los \u00e1mbitos nacional, \r\n\r\nregional, estatal, municipal y de las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico; \r\n \r\nXXXIV. Garantizar la participaci\u00f3n de la sociedad, incluyendo a los pueblos y comunidades \r\n\r\nind\u00edgenas, en la aplicaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n y seguimiento de la pol\u00edtica forestal; \r\n \r\nXXXV. Promover el dise\u00f1o y la aplicaci\u00f3n de instrumentos econ\u00f3micos para fomentar el \r\n\r\ndesarrollo forestal, la provisi\u00f3n de servicios ambientales, los conocimientos, innovaciones \r\ny pr\u00e1cticas de las comunidades ind\u00edgenas y locales, acciones de restauraci\u00f3n de cuencas \r\ny conservaci\u00f3n de la biodiversidad, as\u00ed como medidas de prevenci\u00f3n, adaptaci\u00f3n y \r\nmitigaci\u00f3n ante el cambio clim\u00e1tico; \r\n\r\n \r\nXXXVI. Impulsar el manejo forestal comunitario y el desarrollo de la empresa social forestal y \r\n\r\ncomunal en los pueblos y comunidades ind\u00edgenas y comunidades equiparables; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nXXXVII. Impulsar y fomentar el manejo forestal sustentable como eje del desarrollo integral de las \r\nregiones rurales; \r\n\r\n \r\nXXXVIII. Promover y fomentar la cultura, educaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n e investigaci\u00f3n forestal y los \r\n\r\nprocesos de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica para el manejo forestal sustentable; \r\n \r\nXXXIX. Promover el manejo forestal sustentable a fin de contribuir a mantener e incrementar los \r\n\r\nacervos de carbono, reducir las emisiones provenientes de la deforestaci\u00f3n y \r\ndegradaci\u00f3n forestal, as\u00ed como reducir la vulnerabilidad y fortalecer la resiliencia y la \r\nadaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico; \r\n\r\n \r\nXL. Establecer, regular e instrumentar las acciones para la mitigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n al cambio \r\n\r\nclim\u00e1tico, de conformidad con la Ley General de Cambio Clim\u00e1tico, los tratados \r\ninternacionales en los que el Estado mexicano sea parte y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas \r\naplicables; \r\n\r\n \r\nXLI. Dise\u00f1ar las estrategias, pol\u00edticas, medidas y acciones para transitar a una tasa de cero \r\n\r\npor ciento de p\u00e9rdida de carbono en los ecosistemas originales, en t\u00e9rminos de la Ley \r\nGeneral de Cambio Clim\u00e1tico y la Estrategia Nacional de Cambio Clim\u00e1tico, para su \r\nincorporaci\u00f3n en los instrumentos de planeaci\u00f3n de la pol\u00edtica forestal, tomando en \r\nconsideraci\u00f3n el desarrollo econ\u00f3mico sustentable de las regiones forestales y el manejo \r\nforestal comunitario, y \r\n\r\n \r\nXLII. Promover que las compras de materias primas y productos forestales que realice el \r\n\r\ngobierno y sus proveedores y contratistas, tanto nacionales como internacionales, \r\nprovengan de fuentes legales verificadas en t\u00e9rminos de la Ley y el Reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"provenientes": 1, "indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 2, "fuego": 1, "preferentemente": 1, "ciudad": 1, "emisiones": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "xxii": 1, "iii": 1, "otra": 1, "legalidad": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "estrategias": 1, "integrado": 2, "regional": 1, "comunitario": 2, "integridad": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "agentes": 1, "largo": 1, "funcional": 1, "pueblos": 3, "equiparables;": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "conocimientos": 1, "originales": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "predios": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "propiciar": 1, "instrumentos": 3, "carga": 1, "suelos": 1, "sus": 4, "recuperar": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "manejo": 16, "cuencas": 2, "ley": 3, "afines;": 1, "alto": 1, "cero": 1, "cooperativas": 1, "social": 1, "conservaci\u00f3n;": 1, "forestal;": 5, "vii": 1, "servicios": 4, "ampliar": 1, "otros": 1, "poseedores": 2, "mejora": 1, "plantaciones": 1, "uso": 3, "social;": 1, "econ\u00f3micos": 1, "dise\u00f1ar": 1, "mejorar": 2, "permanente": 1, "\u00edndole": 1, "internacionales": 2, "instrumentar": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "ii": 1, "suelos;": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "equiparables": 1, "institucional": 1, "del": 9, "v": 1, "leg\u00edtimos": 1, "incrementar": 1, "plagas": 1, "sociedad": 1, "fuentes": 1, "productiva": 2, "criterios": 2, "xxxv": 1, "mediante": 2, "xxxi": 1, "cual": 1, "dise\u00f1o": 1, "adaptaci\u00f3n": 3, "maderables": 1, "estrategia": 1, "las": 24, "a": 8, "garantizar": 1, "precautorio;": 1, "su": 5, "provengan": 1, "dotar": 1, "se": 2, "xlii": 1, "principio": 1, "\u00e1reas": 2, "pol\u00edticas": 2, "diversificaci\u00f3n": 1, "procesos": 2, "evaluaci\u00f3n;": 1, "tratados": 1, "la": 55, "lo": 1, "valor": 2, "bosques": 2, "fin": 2, "fines": 2, "productivas": 2, "instancias": 1, "materias": 2, "agropecuarios": 1, "diferentes;": 1, "instituciones": 1, "xli": 1, "mantener": 1, "ecosistemas": 6, "promover": 13, "resiliencia": 1, "el": 31, "en": 24, "transformaci\u00f3n": 1, "compatibles": 1, "nacionales": 1, "toda": 2, "almacenamiento": 1, "suministro": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "preventivas": 1, "eje": 1, "as\u00ed": 7, "estableciendo": 1, "cadenas": 2, "ambientales": 1, "que": 9, "productos": 3, "permanencia": 1, "maderables;": 1, "cumplan": 1, "medidas": 3, "xi": 1, "innovaciones": 1, "xl": 1, "efectividad": 1, "concurrencia": 1, "ciento": 1, "xx": 1, "xv": 1, "xxxiv": 1, "equilibrio": 1, "tomando": 1, "existentes": 1, "los": 27, "xii": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "procedan": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico;": 1, "xxxii": 1, "impulsar": 4, "para": 12, "contribuir": 2, "territoriales": 1, "bajo": 2, "sea": 1, "evitando": 1, "comunidades": 7, "tasa": 1, "sean": 1, "territorio": 2, "esta": 1, "contratistas": 1, "cobertura": 1, "recursos": 4, "productivas;": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 2, "redes": 1, "apoyar": 1, "agropecuarios;": 1, "productivos": 1, "protejan": 1, "cualquier": 1, "usuarios": 1, "cambio": 7, "\u00e1mbitos": 1, "conformidad": 1, "atributos": 1, "sector": 4, "reglamento": 1, "derechos": 2, "interdependencia": 1, "ecosist\u00e9mico;": 1, "certificado;": 1, "relativas": 1, "objetivos": 1, "xxvii": 1, "eficiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 4, "concerniente": 1, "internacional": 1, "potencialidad;": 1, "carbono": 2, "socioecon\u00f3mico": 1, "xvii": 1, "xxxiii": 1, "de": 85, "degradaci\u00f3n": 2, "mexicano": 1, "acervos": 1, "coadyuvar": 2, "vigilancia": 1, "compras": 1, "x": 1, "educaci\u00f3n": 1, "personas": 1, "xxiii": 1, "actividades;": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "impulsando": 1, "hidrogr\u00e1ficas;": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "peque\u00f1os": 1, "actividad": 1, "desconcentraci\u00f3n": 1, "xvi": 1, "rurales;": 1, "estas": 1, "t\u00e9rminos": 2, "considerando": 1, "como": 9, "garanticen": 1, "ambiente": 1, "regular": 6, "disposiciones": 1, "j\u00f3venes": 1, "clim\u00e1tico;": 2, "xxxvi": 1, "forestales;": 4, "xxviii": 1, "una": 1, "con": 9, "propietarios": 3, "xxxvii": 1, "por": 1, "consumo": 1, "terrenos": 3, "complejidad": 1, "ante": 1, "productividad": 1, "cultura": 1, "ley:": 1, "ley;": 1, "aplicando": 1, "demarcaciones": 1, "silv\u00edcolas": 1, "revertir": 1, "capacidad": 3, "xxv": 1, "proveedores": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 23, "gobierno": 1, "frenar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "xxi": 1, "locales": 2, "ambientales;": 2, "reducir": 2, "comerciales;": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "viii": 1, "auditor\u00edas": 1, "deforestaci\u00f3n": 2, "ix": 1, "incluyendo": 1, "realice": 1, "vi": 1, "mismos": 1, "iv": 1, "enfoque": 2, "sustentable": 9, "establecer": 2, "conjunto;": 1, "pr\u00e1cticas": 2, "fomento": 1, "parte": 1, "medio": 1, "espec\u00edficos": 1, "adem\u00e1s": 1, "mujeres": 1, "materia": 1, "dinamizar": 1, "ejidatarios": 1, "estado": 1, "seguimiento": 1, "comunal": 1, "estatal": 1, "i": 1, "transitar": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 74, "clim\u00e1tico": 4, "ind\u00edgenas": 6, "investigaci\u00f3n": 1, "capacidades": 1, "desarrollar": 2, "ecol\u00f3gico;": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "respete": 1, "actividades": 6, "nacional": 3, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 18, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "municipal": 1, "fortalecer": 4, "tanto": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 9, "aplicables;": 1, "continua": 1, "xviii": 1, "vulnerabilidad": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "conservar": 1, "provisi\u00f3n": 1, "legales": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "esquema": 1, "deforestaci\u00f3n;": 1, "definir": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "comuneros": 1, "sustentables": 1, "atenci\u00f3n": 2, "suelo": 1, "rural;": 1, "estructural": 1, "producci\u00f3n": 1, "plazo": 1, "o": 1, "cadena": 2, "p\u00e9rdida": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "sustentable;": 2, "diversidad": 1, "empresa": 1, "fomentar": 10, "afecte": 1, "integral": 3, "son": 1, "primas": 2, "pol\u00edtica": 3, "aguas": 1, "degradados": 1, "otras": 1, "humanos": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "competitividad": 1, "disruptivos": 1, "esquemas": 1, "regiones": 2, "garantice": 1, "xxxviii": 1, "describiendo": 1, "un": 3, "xxvi": 1, "al": 4, "general": 2, "proteger": 1, "xiii": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "no": 2, "vegetal;": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 2, "xxx": 1, "verificadas": 1, "sostenible": 1, "mitigaci\u00f3n": 2, "acciones": 5, "e": 5, "transporte": 1, "dem\u00e1s": 2, "oportunidades": 1, "rural": 2}, "Etiquetado": "ser objetivo espec\u00edfico ley i._definir criterio pol\u00edtica forestal describir instrumento aplicaci\u00f3n evaluaci\u00f3n ii regular protecci\u00f3n conservaci\u00f3n uso sustentable restauraci\u00f3n ecosistema recurso forestal servicio ambiental zonificaci\u00f3n manejo ordenaci\u00f3n forestal iii establecer criterio indicador manejo forestal sustentable enfoque ecosist\u00e9mico iv fortalecer contribuci\u00f3n actividad forestal conservaci\u00f3n medio ambiente preservaci\u00f3n equilibrio ecol\u00f3gico v._impulsar fomentar pol\u00edtica relativo manejo forestal sustentable desarrollo integral territorio rural fin coadyuvar diversificaci\u00f3n actividad productivo vi coadyuvar ordenaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n cuenca hidrogr\u00e1fico vii recuperar desarrollar bosque terreno forestal degradado terreno preferentemente forestal cumplir funci\u00f3n conservar suelo agua dinamizar desarrollo rural viii fortalecer mejorar servicio forestal ix regular aprovechamiento uso recurso forestal maderable no maderable x._promover conservaci\u00f3n ecosistema forestal impulsar delimitaci\u00f3n manejo sostenible evitar cambio uso suelo fin agropecuario \u00edndole afectar permanencia potencialidad xi impulsar manejo forestal sustentable enfoque ecosist\u00e9mico manejo integrar territorio rural garantizar capacidad productivo permanente ecosistema recurso existente mismo respetar integridad estructural funcional interdependencia complejidad diversidad ecosistema forestal proceso largo plazo considerar capacidad carga aplicar principio precautorio xii promover actividad productivo ser compatible manejo forestal sustentable xiii fomentar actividad forestal terreno agropecuario xiv regular auditor\u00eda t\u00e9cnico preventivo forestal xv promover fomentar esquema certificaci\u00f3n nacional internacional actividad forestal producci\u00f3n servicio ambiental xvi regular promover prevenci\u00f3n atenci\u00f3n manejo integrar fuego plaga agente disruptivo \u00e1rea forestal xvii fomentar plantaci\u00f3n forestal comercial xviii mejora continuo regulaci\u00f3n actividad forestal fomento legalidad cadena productivo forestal sector forestal conjunto xix regular transporte almacenamiento transformaci\u00f3n materia primo forestal vigilancia actividad xx promover consumo producto forestal proceder predio manejo forestal certificado xxi propiciar productividad competitividad cadena forestal xxii fomentar cadena suministro producto forestal garantizar no deforestaci\u00f3n xxiii apoyar organizaci\u00f3n desarrollo propietario leg\u00edtimo poseedor forestal fomentar manejo forestal sustentable red local valor cadena productivo sector forestal xxiv promover oportunidad desarrollo forestal sustentable mujer joven persona capacidad diferente xxv promover acci\u00f3n frenar revertir deforestaci\u00f3n degradaci\u00f3n ecosistema forestal ampliar \u00e1rea cobertura vegetal xxvi fomentar actividad proteger biodiversidad bosque productivo pr\u00e1ctica silv\u00edcola sustentable establecer medida identificaci\u00f3n conservaci\u00f3n manejo evaluaci\u00f3n atributo alto valor conservaci\u00f3n xxvii promover acci\u00f3n fin conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n suelo xxviii contribuir desarrollo socioecon\u00f3mico pueblo comunidad ind\u00edgena ejidatarios comunero cooperativo peque\u00f1o propietario poseedor recurso forestal xxix proteger derecho comunidad ind\u00edgena equiparable comunidad ind\u00edgena propietario forestal derecho humano aplicaci\u00f3n ley xxx desarrollar fortalecer capacidad institucional esquema descentralizaci\u00f3n desconcentraci\u00f3n coordinaci\u00f3n concurrencia participaci\u00f3n social xxxi promover atenci\u00f3n integral eficiente usuario sector forestal xxxii dotar mecanismo coordinaci\u00f3n concertaci\u00f3n cooperaci\u00f3n instituci\u00f3n sector forestal instancia af\u00edn xxxiii mejorar efectividad coordinaci\u00f3n materia forestal \u00e1mbito nacional regional estatal municipal demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico xxxiv garantizar participaci\u00f3n sociedad incluir pueblo comunidad ind\u00edgena aplicaci\u00f3n evaluaci\u00f3n seguimiento pol\u00edtica forestal xxxv promover dise\u00f1o aplicaci\u00f3n instrumento econ\u00f3mico fomentar desarrollo forestal provisi\u00f3n servicio ambiental conocimiento innovaci\u00f3n pr\u00e1ctica comunidad ind\u00edgena local acci\u00f3n restauraci\u00f3n cuenca conservaci\u00f3n biodiversidad medida prevenci\u00f3n adaptaci\u00f3n mitigaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico xxxvi impulsar manejo forestal comunitario desarrollo empresa social forestal comunal pueblo comunidad ind\u00edgena comunidad equiparable xxxvii impulsar fomentar manejo forestal sustentable eje desarrollo integral regi\u00f3n rural xxxviii promover fomentar cultura educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n investigaci\u00f3n forestal proceso innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico manejo forestal sustentable xxxix promover manejo forestal sustentable contribuir mantener incrementar acervo carbono reducir emisi\u00f3n proveniente deforestaci\u00f3n degradaci\u00f3n forestal reducir vulnerabilidad fortalecer resiliencia adaptaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico xl establecer regular instrumentar acci\u00f3n mitigaci\u00f3n adaptaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico conformidad ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico tratado internacional estado mexicano ser parte disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable xli dise\u00f1ar estrategia pol\u00edtica medida acci\u00f3n transitar tasa p\u00e9rdida carbono ecosistema original t\u00e9rmino ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico estrategia_nacional_de_cambio_clim\u00e1tico incorporaci\u00f3n instrumento planeaci\u00f3n pol\u00edtica forestal tomar consideraci\u00f3n desarrollo econ\u00f3mico sustentable regi\u00f3n forestal manejo forestal comunitario xlii promover compra materia primo producto forestal realizar gobierno proveedor contratista tanto nacional internacional provenir fuente legal verificar t\u00e9rmino ley reglamento", "TF_Etiquetado": {"sector": 4, "xlii": 1, "principio": 1, "participaci\u00f3n": 2, "xxxiii": 1, "estatal": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico": 2, "comunitario": 2, "adaptaci\u00f3n": 3, "empresa": 1, "interdependencia": 1, "fuego": 1, "preferentemente": 1, "v_impulsar": 1, "desconcentraci\u00f3n": 1, "desarrollar": 2, "provisi\u00f3n": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "cooperativo": 1, "xxvii": 1, "acci\u00f3n": 5, "coordinaci\u00f3n": 3, "leg\u00edtimo": 1, "coadyuvar": 2, "atributo": 1, "aplicaci\u00f3n": 4, "xxii": 1, "xxviii": 1, "iii": 1, "contribuir": 2, "derecho": 2, "nacional": 3, "internacional": 3, "legalidad": 1, "ecosist\u00e9mico": 2, "carbono": 2, "valor": 2, "xxiv": 1, "fin": 3, "acervo": 1, "protecci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "agropecuario": 2, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "pr\u00e1ctica": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "regional": 1, "agua": 1, "mexicano": 1, "joven": 1, "peque\u00f1o": 1, "integridad": 1, "municipal": 1, "cuenca": 2, "funci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "xxxix": 1, "desarrollo": 9, "xxxvii": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "xli": 1, "potencialidad": 1, "mantener": 1, "primo": 2, "conocimiento": 1, "xx": 1, "red": 1, "provenir": 1, "promover": 12, "continuo": 1, "largo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "x_promover": 1, "funcional": 1, "complejidad": 1, "vulnerabilidad": 1, "comunero": 1, "respetar": 1, "ser": 3, "conservar": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "xxiii": 1, "alto": 1, "humano": 1, "instituci\u00f3n": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "relativo": 1, "almacenamiento": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "suministro": 1, "servicio": 4, "preservaci\u00f3n": 1, "esquema": 2, "contratista": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "actividad": 8, "eje": 1, "poseedor": 2, "mecanismo": 1, "maderable": 2, "carga": 1, "xvi": 1, "dise\u00f1o": 1, "evaluaci\u00f3n": 3, "xvii": 1, "mejora": 1, "recuperar": 1, "existente": 1, "proceder": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "manejo": 16, "atenci\u00f3n": 2, "suelo": 3, "instancia": 1, "estructural": 1, "regi\u00f3n": 2, "eficiente": 1, "\u00e1rea": 2, "ambiental": 3, "compra": 1, "ley": 3, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 1, "permanencia": 1, "emisi\u00f3n": 1, "resiliencia": 1, "terreno": 3, "plazo": 1, "xxxvi": 1, "producto": 3, "considerar": 1, "comunidad": 7, "cumplir": 1, "compatible": 1, "evitar": 1, "indicador": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "bosque": 2, "mismo": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "equiparable": 2, "diversidad": 1, "agente": 1, "xi": 1, "fomentar": 10, "zonificaci\u00f3n": 1, "efectividad": 1, "concurrencia": 1, "vii": 1, "integral": 3, "consumo": 1, "ampliar": 1, "integrar": 2, "proveedor": 1, "pueblo": 3, "instrumento": 3, "xxxii": 1, "ind\u00edgena": 6, "\u00e1mbito": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "describir": 1, "xv": 1, "auditor\u00eda": 1, "t\u00e9cnico": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 5, "equilibrio": 1, "xl": 1, "uso": 3, "xii": 1, "objetivo": 1, "territorial": 1, "permanente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "conjunto": 1, "diferente": 1, "aplicar": 1, "mitigaci\u00f3n": 2, "xiv": 1, "t\u00e9rmino": 2, "xix": 1, "criterio": 2, "concertaci\u00f3n": 1, "mejorar": 2, "competitividad": 1, "revertir": 1, "i_definir": 1, "impulsar": 4, "\u00edndole": 1, "jur\u00eddico": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 50, "instrumentar": 1, "incluir": 1, "gobierno": 1, "frenar": 1, "econ\u00f3mico": 2, "degradado": 1, "dise\u00f1ar": 1, "vegetal": 1, "xxi": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "disruptivo": 1, "verificar": 1, "enfoque": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "xxix": 1, "reducir": 2, "local": 2, "usuario": 1, "aplicable": 1, "afectar": 1, "xxxviii": 1, "institucional": 1, "xiii": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "viii": 1, "tasa": 1, "xxvi": 1, "certificado": 1, "deforestaci\u00f3n": 3, "comercial": 1, "ix": 1, "territorio": 2, "clim\u00e1tico": 3, "capacidad": 4, "vi": 1, "cobertura": 1, "incrementar": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 2, "sustentable": 12, "proceso": 2, "sociedad": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "establecer": 3, "reglamento": 1, "innovaci\u00f3n": 2, "xxv": 1, "af\u00edn": 1, "cadena": 4, "conservaci\u00f3n": 7, "fomento": 1, "parte": 1, "medio": 1, "productivo": 6, "xxxv": 1, "fortalecer": 4, "p\u00e9rdida": 1, "estrategia_nacional_de_cambio_clim\u00e1tico": 1, "mujer": 1, "tratado": 1, "xxxi": 1, "silv\u00edcola": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 2, "productividad": 1, "conformidad": 1, "ordenaci\u00f3n": 2, "propiciar": 1, "persona": 1, "apoyar": 1, "propietario": 3, "social": 2, "materia": 3, "dinamizar": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "regular": 6, "ejidatarios": 1, "degradaci\u00f3n": 2, "sostenible": 1, "estrategia": 1, "medida": 3, "estado": 1, "seguimiento": 1, "legal": 1, "comunal": 1, "predio": 1, "proveniente": 1, "fuente": 1, "recurso": 4, "garantizar": 3, "precautorio": 1, "transitar": 1, "transporte": 1, "no": 2, "plaga": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "preventivo": 1, "tanto": 1, "cambio": 4, "oportunidad": 1, "dotar": 1, "rural": 4, "xxx": 1, "ecosistema": 6, "original": 1}}, "Art\u00edculo 2": {"contenido": " Son objetivos generales de esta Ley: \r\n\r\n \r\nI. Conservar y restaurar el patrimonio natural y contribuir, al desarrollo social, econ\u00f3mico y \r\n\r\nambiental del pa\u00eds, mediante el manejo integral sustentable de los recursos forestales en \r\nlas cuencas hidrogr\u00e1ficas, con un enfoque ecosist\u00e9mico en el marco de las disposiciones \r\naplicables; \r\n\r\n \r\nII. Promover el desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico, as\u00ed como la transferencia de tecnolog\u00eda, \r\n\r\ncomo medios para alcanzar el desarrollo forestal sustentable; \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\nIII. Impulsar la silvicultura, el manejo y el aprovechamiento sustentable de los recursos \r\n\r\nforestales, para que contribuyan con bienes y servicios que aseguren el mejoramiento de \r\nla calidad de vida de la poblaci\u00f3n, con la participaci\u00f3n corresponsable de los propietarios \r\ny leg\u00edtimos poseedores de terrenos forestales; \r\n\r\n \r\nIV. Promover la provisi\u00f3n de bienes y servicios ambientales, as\u00ed como proteger y acrecentar \r\n\r\nla biodiversidad de los ecosistemas forestales mediante el manejo integral del territorio; \r\n \r\nV. Promover la organizaci\u00f3n, capacidad operativa, integralidad, transversalidad y \r\n\r\nprofesionalizaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de la Federaci\u00f3n, las Entidades \r\nFederativas, Municipios y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, para el \r\ndesarrollo forestal sustentable; \r\n\r\n \r\nVI. Promover la coordinaci\u00f3n interinstitucional de los tres \u00f3rdenes de gobierno que concurran \r\n\r\nen los territorios forestales; \r\n \r\nVII. Promover la legalidad en las actividades productivas, mejorar la capacidad de \r\n\r\ntransformaci\u00f3n e integraci\u00f3n industrial, impulsar la comercializaci\u00f3n y fortalecer la \r\norganizaci\u00f3n de redes locales de valor y cadenas productivas del sector forestal; \r\n\r\n \r\nVIII. Fomentar la producci\u00f3n forestal para el crecimiento econ\u00f3mico nacional; \r\n \r\nIX. Promover acciones necesarias en el sector para dar cumplimiento a tratados \r\n\r\ninternacionales en los que el Estado mexicano sea parte en materia de cambio clim\u00e1tico, \r\ndiversidad biol\u00f3gica y dem\u00e1s aplicables en la materia; \r\n\r\n \r\nX. Garantizar, observar y promover el derecho al acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica en materia \r\n\r\nforestal; \r\n \r\nXI. Promover la prevenci\u00f3n y el manejo integral de los agentes disruptivos que afecten a los \r\n\r\necosistemas forestales, mitigar sus efectos y restaurar los da\u00f1os causados por estos; \r\n \r\nXII. Promover, en la pol\u00edtica forestal, acciones afirmativas tendientes a garantizar la igualdad \r\n\r\nsustantiva de oportunidades para las mujeres, la poblaci\u00f3n ind\u00edgena, los j\u00f3venes y las \r\npersonas con capacidades diferentes, y \r\n\r\n \r\nXIII. Respetar, en el \u00e1mbito de la Ley, los derechos de las comunidades ind\u00edgenas y \r\n\r\ncomunidades equiparables, as\u00ed como el uso y disfrute de sus recursos forestales en los \r\nt\u00e9rminos de normatividad nacional aplicable y los instrumentos internacionales \r\nvinculantes. \r\n\r\n \r", "TF": {"sector": 2, "aplicables": 1, "participaci\u00f3n": 1, "nacional;": 1, "derechos": 1, "capacidades": 1, "leg\u00edtimos": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "objetivos": 1, "profesionalizaci\u00f3n": 1, "operativa": 1, "materia;": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "igualdad": 1, "cuencas": 1, "tratados": 1, "cient\u00edfico": 1, "la": 23, "tecnolog\u00eda": 1, "vida": 1, "nacional": 1, "legalidad": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "valor": 1, "causados": 1, "sustantiva": 1, "sea": 1, "productivas": 2, "forestales": 5, "marco": 1, "desarrollo": 4, "por": 1, "de": 28, "generales": 1, "dar": 1, "t\u00e9rminos": 1, "\u00f3rdenes": 1, "pa\u00eds": 1, "instituciones": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "aplicables;": 1, "transferencia": 1, "ecosistemas": 2, "ciudad": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "promover": 9, "x": 1, "xiii": 1, "el": 17, "en": 12, "transformaci\u00f3n": 1, "cadenas": 1, "conservar": 1, "personas": 1, "\u00e1mbito": 1, "provisi\u00f3n": 1, "corresponsable": 1, "comunidades": 2, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "da\u00f1os": 1, "territorios": 1, "instrumentos": 1, "patrimonio": 1, "vinculantes": 1, "acceso": 1, "mexicano": 1, "as\u00ed": 3, "sus": 2, "p\u00fablicas": 1, "cumplimiento": 1, "municipios": 1, "dem\u00e1s": 1, "manejo": 4, "contribuyan": 1, "integraci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "aplicable": 1, "ambientales": 1, "agentes": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 5, "como": 4, "aseguren": 1, "ind\u00edgena": 1, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "j\u00f3venes": 1, "diferentes": 1, "forestales;": 2, "territorio;": 1, "disfrute": 1, "social": 1, "biol\u00f3gica": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "sustentable;": 2, "transversalidad": 1, "propietarios": 1, "industrial": 1, "fomentar": 1, "ambiental": 1, "vii": 1, "integral": 3, "son": 1, "terrenos": 1, "medios": 1, "mitigar": 1, "alcanzar": 1, "ley": 1, "respetar": 1, "mejoramiento": 1, "poseedores": 1, "concurran": 1, "uso": 1, "xii": 1, "entidades": 1, "ley:": 1, "los": 14, "demarcaciones": 1, "acciones": 2, "mejorar": 1, "capacidad": 2, "efectos": 1, "impulsar": 2, "para": 6, "disruptivos": 1, "internacionales": 2, "contribuir": 1, "forestal": 4, "crecimiento": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "territoriales": 1, "e": 1, "iii": 1, "locales": 1, "bienes": 2, "ii": 1, "actividades": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "estos;": 1, "equiparables": 1, "integralidad": 1, "un": 1, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "tres": 1, "aprovechamiento": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "esta": 1, "acrecentar": 1, "vi": 1, "observar": 1, "al": 2, "iv": 1, "enfoque": 1, "proteger": 1, "sustentable": 2, "recursos": 3, "afirmativas": 1, "silvicultura": 1, "diversidad": 1, "derecho": 1, "materia": 2, "parte": 1, "fortalecer": 1, "mediante": 2, "biodiversidad": 1, "redes": 1, "mujeres": 1, "interinstitucional": 1, "afecten": 1, "tendientes": 1, "ind\u00edgenas": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "estado": 1, "las": 8, "a": 4, "natural": 1, "restaurar": 2, "garantizar": 2, "i": 1, "normatividad": 1, "cambio": 1, "forestal;": 2, "oportunidades": 1, "y": 22, "con": 4, "clim\u00e1tico": 1}, "Etiquetado": "ser objetivo general ley i._conservar restaurar patrimonio natural contribuir desarrollo social econ\u00f3mico ambiental pa\u00eds manejo integral sustentable recurso forestal cuenca hidrogr\u00e1fico enfoque ecosist\u00e9mico marco disposici\u00f3n aplicable ii promover desarrollo cient\u00edfico tecnol\u00f3gico transferencia tecnolog\u00eda medio alcanzar desarrollo forestal sustentable iii impulsar silvicultura manejo aprovechamiento sustentable recurso forestal contribuir bien servicio asegurar mejoramiento calidad vida poblaci\u00f3n participaci\u00f3n corresponsable propietario leg\u00edtimo poseedor terreno forestal iv promover provisi\u00f3n bien servicio ambiental proteger acrecentar biodiversidad ecosistema forestal manejo integral territorio v._promover organizaci\u00f3n capacidad operativo integralidad transversalidad profesionalizaci\u00f3n instituci\u00f3n p\u00fablico federaci\u00f3n entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico desarrollo forestal sustentable vi promover coordinaci\u00f3n interinstitucional orden gobierno concurrir territorio forestal vii promover legalidad actividad productivo mejorar capacidad transformaci\u00f3n integraci\u00f3n industrial impulsar comercializaci\u00f3n fortalecer organizaci\u00f3n red local valor cadena productivo sector forestal viii fomentar producci\u00f3n forestal crecimiento econ\u00f3mico nacional ix promover acci\u00f3n necesario sector dar cumplimiento tratado internacional estado mexicano ser parte cambio clim\u00e1tico diversidad biol\u00f3gico aplicable materia x._garantizar observar promover derecho acceso informaci\u00f3n p\u00fablico materia forestal xi promover prevenci\u00f3n manejo integral agente disruptivo afectar ecosistema forestal mitigar efecto restaurar da\u00f1o causar xii promover pol\u00edtica forestal acci\u00f3n afirmativo tendientes garantizar igualdad sustantivo oportunidad mujer poblaci\u00f3n ind\u00edgena joven persona capacidad diferente xiii respetar \u00e1mbito ley derecho comunidad ind\u00edgena comunidad equiparable uso disfrute recurso forestal t\u00e9rmino normatividad nacional aplicable instrumento internacional vinculante", "TF_Etiquetado": {"sector": 2, "participaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "profesionalizaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "afirmativo": 1, "cient\u00edfico": 1, "comunidad": 2, "tecnolog\u00eda": 1, "vida": 1, "nacional": 2, "internacional": 2, "legalidad": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "valor": 1, "vinculante": 1, "local": 1, "marco": 1, "mujer": 1, "igualdad": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 1, "joven": 1, "dar": 1, "cuenca": 1, "pa\u00eds": 1, "v_promover": 1, "transferencia": 1, "promover": 8, "operativo": 1, "xiii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 2, "sustantivo": 1, "\u00e1mbito": 1, "provisi\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "corresponsable": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "servicio": 2, "patrimonio": 1, "poseedor": 1, "acceso": 1, "mexicano": 1, "leg\u00edtimo": 1, "bien": 2, "entidades_federativas": 1, "cumplimiento": 1, "municipios": 1, "red": 1, "manejo": 4, "integraci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 2, "ambiental": 2, "ley": 2, "p\u00fablico": 2, "producci\u00f3n": 1, "terreno": 1, "necesario": 1, "cadena": 1, "uso": 1, "biol\u00f3gico": 1, "social": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "equiparable": 1, "da\u00f1o": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "transversalidad": 1, "diversidad": 1, "agente": 1, "industrial": 1, "fomentar": 1, "vii": 1, "integral": 3, "mitigar": 1, "instrumento": 1, "alcanzar": 1, "ind\u00edgena": 2, "respetar": 1, "mejoramiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "causar": 1, "xii": 1, "objetivo": 1, "diferente": 1, "i_conservar": 1, "t\u00e9rmino": 1, "mejorar": 1, "capacidad": 3, "concurrir": 1, "impulsar": 2, "contribuir": 2, "forestal": 13, "crecimiento": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "disfrute": 1, "iv": 1, "iii": 1, "disruptivo": 1, "ii": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "restaurar": 2, "aplicable": 3, "afectar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "viii": 1, "ix": 1, "territorio": 2, "aprovechamiento": 1, "acrecentar": 1, "vi": 1, "observar": 1, "general": 1, "enfoque": 1, "proteger": 1, "sustentable": 4, "efecto": 1, "silvicultura": 1, "propietario": 1, "materia": 2, "parte": 1, "medio": 1, "productivo": 2, "fortalecer": 1, "asegurar": 1, "tratado": 1, "biodiversidad": 1, "persona": 1, "derecho": 2, "interinstitucional": 1, "tendientes": 1, "x_garantizar": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "estado": 1, "orden": 1, "natural": 1, "recurso": 3, "garantizar": 1, "integralidad": 1, "normatividad": 1, "actividad": 1, "cambio": 1, "oportunidad": 1, "ecosistema": 2, "clim\u00e1tico": 1}}, "Art\u00edculo 1": {"contenido": " La presente Ley es Reglamentaria del art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, sus disposiciones son de orden e inter\u00e9s p\u00fablico y de observancia general en \r\ntodo el territorio nacional, y tiene por objeto regular y fomentar el manejo integral y sustentable de los \r\nterritorios forestales, la conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n, producci\u00f3n, ordenaci\u00f3n, el cultivo, manejo \r\ny aprovechamiento de los ecosistemas forestales del pa\u00eds y sus recursos; as\u00ed como distribuir las \r\ncompetencias que en materia forestal correspondan a la Federaci\u00f3n, las Entidades Federativas, \r\nMunicipios y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, bajo el principio de concurrencia \r\nprevisto en el art\u00edculo 73, fracci\u00f3n XXIX-G de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, \r\ncon el fin de propiciar el desarrollo forestal sustentable. Cuando se trate de recursos forestales cuya \r\npropiedad o leg\u00edtima posesi\u00f3n corresponda a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas se observar\u00e1 lo \r\ndispuesto por el art\u00edculo 2o. de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos. \r\n\r\n \r", "TF": {"principio": 1, "ind\u00edgenas": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 3, "27": 1, "observar\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 7, "lo": 1, "nacional": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 3, "desarrollo": 1, "cuando": 1, "de": 15, "dispuesto": 1, "correspondan": 1, "pa\u00eds": 1, "unidos": 3, "ecosistemas": 1, "observancia": 1, "estados": 3, "2o": 1, "el": 8, "recursos;": 1, "en": 3, "reglamentaria": 1, "cultivo": 1, "aprovechamiento": 1, "todo": 1, "es": 1, "propiciar": 1, "territorios": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 2, "del": 2, "municipios": 1, "leg\u00edtima": 1, "manejo": 2, "competencias": 1, "que": 1, "como": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 1, "o": 1, "73": 1, "federativas": 1, "trate": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "pueblos": 1, "mexicanos": 3, "concurrencia": 1, "por": 2, "son": 1, "corresponda": 1, "tiene": 1, "pol\u00edtica": 3, "constituci\u00f3n": 3, "entidades": 1, "los": 6, "demarcaciones": 1, "inter\u00e9s": 1, "forestal": 2, "territoriales": 1, "bajo": 1, "e": 1, "xxix-g": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "territorio": 1, "fracci\u00f3n": 1, "general": 1, "posesi\u00f3n": 1, "sustentable": 2, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "materia": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "distribuir": 1, "cuya": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 2, "orden": 1, "integral": 1, "y": 8, "con": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "presente ley ser reglamentaria art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos disposici\u00f3n ser orden inter\u00e9s p\u00fablico observancia general territorio nacional tener objeto regular fomentar manejo integral sustentable territorio forestal conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n producci\u00f3n ordenaci\u00f3n cultivo manejo aprovechamiento ecosistema forestal pa\u00eds recurso distribuir competencia materia forestal corresponder federaci\u00f3n entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico principio concurrencia prever art\u00edculo fracci\u00f3n xxix-g_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos fin propiciar desarrollo forestal sustentable tratar recurso forestal propiedad leg\u00edtimo posesi\u00f3n corresponder pueblo comunidad ind\u00edgena observar disponer art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos", "TF_Etiquetado": {"territorio": 2, "fomentar": 1, "ser": 2, "tener": 1, "concurrencia": 1, "integral": 1, "tratar": 1, "general": 1, "posesi\u00f3n": 1, "reglamentaria": 1, "sustentable": 2, "art\u00edculo": 3, "aprovechamiento": 1, "ind\u00edgena": 1, "principio": 1, "competencia": 1, "fin": 1, "propiciar": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "objeto": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "nacional": 1, "leg\u00edtimo": 1, "propiedad": 1, "entidades_federativas": 1, "fracci\u00f3n": 1, "municipios": 1, "inter\u00e9s": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "disponer": 1, "manejo": 2, "pa\u00eds": 1, "distribuir": 1, "forestal": 5, "materia": 1, "corresponder": 2, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 1, "orden": 1, "recurso": 2, "pueblo": 1, "prever": 1, "xxix-g_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "cultivo": 1, "observancia": 1, "observar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {"aplicaci\u00f3n_de_la_ley": 1, "objeto": 1}, "TF": {"": 1, "objeto": 1, "la": 1, "de": 1, "y": 1, "ley": 1, "aplicaci\u00f3n": 1}, "nombre": "\nObjeto y Aplicaci\u00f3n de la Ley \r\n \r.", "Etiquetado": "objeto aplicaci\u00f3n_de_la_ley"}, "TF": {"de": 1, "disposiciones": 1, "generales": 1, "las": 1}, "nombre": "\nDe las Disposiciones Generales \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "disposiciones_generales"}, "T\u00cdTULO OCTAVO \r": {"Cap\u00edtulo II \r": {"TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 155": {"contenido": " Son infracciones a lo establecido en esta Ley: \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nI. Realizar en terrenos forestales o preferentemente forestales cualquier tipo de obras o \r\nactividades distintas a las actividades forestales inherentes a su uso, en contravenci\u00f3n de \r\nesta Ley, su Reglamento o de las Normas Oficiales Mexicanas aplicables; \r\n\r\n \r\nII. Obstaculizar al personal autorizado para la realizaci\u00f3n de visitas de inspecci\u00f3n; \r\n \r\nIII. Llevar a cabo el aprovechamiento de recursos forestales, la forestaci\u00f3n y la reforestaci\u00f3n, \r\n\r\nen contravenci\u00f3n a las disposiciones de esta Ley, de su Reglamento o de las Normas \r\nOficiales Mexicanas aplicables; \r\n\r\n \r\nIV. Establecer plantaciones forestales comerciales en terrenos forestales; \r\n \r\nV. Establecer cultivos agr\u00edcolas o realizar labores de pastoreo en terrenos forestales, sin \r\n\r\napego a las disposiciones contenidas en el programa de manejo autorizado o en \r\ncontravenci\u00f3n del Reglamento o de las Normas Oficiales Mexicanas aplicables; \r\n\r\n \r\nVI. Incumplir lo establecido en las autorizaciones de aprovechamiento forestal y de cambio \r\n\r\nde uso de suelo en terrenos forestales; \r\n \r\nVII. Cambiar el uso de suelo de los terrenos forestales, sin contar con la autorizaci\u00f3n \r\n\r\ncorrespondiente; \r\n \r\nVIII. Omitir realizar el manejo de combustibles en los terrenos forestales, de acuerdo con lo \r\n\r\nprevisto en esta Ley; \r\n \r\nIX. Realizar las quemas en terrenos agropecuarios en forma negligente que propicie la \r\n\r\npropagaci\u00f3n del fuego a terrenos forestales vecinos y en terrenos temporalmente \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nX. Carecer de autorizaci\u00f3n de funcionamiento de los centros de almacenamiento y/o \r\n\r\ntransformaci\u00f3n de materias primas forestales, as\u00ed como de establecimientos no \r\nintegrados, conforme a lo establecido en esta Ley y su Reglamento; \r\n\r\n \r\nXI. Hacer uso inadecuado de la documentaci\u00f3n proporcionada por la Comisi\u00f3n y/o de la \r\n\r\nSecretar\u00eda para acreditar la legal procedencia de materias primas forestales y sus \r\nproductos; \r\n\r\n \r\nXII. Causar da\u00f1o o deterioro grave a los ecosistemas forestales; \r\n \r\nXIII. Extraer suelo forestal, en contravenci\u00f3n a lo dispuesto en esta Ley, las Normas Oficiales \r\n\r\nMexicanas o en las dem\u00e1s disposiciones legales y reglamentarias aplicables, o realizar \r\ncualquier acci\u00f3n que comprometa la regeneraci\u00f3n y capacidad productiva de los terrenos \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nXIV. Incumplir con la obligaci\u00f3n de dar los avisos o presentar los informes a que se refiere \r\n\r\nesta Ley; \r\n \r\nXV. Transportar, almacenar, transformar o poseer materias primas forestales, sin contar con \r\n\r\nla documentaci\u00f3n o los sistemas de control establecidos para acreditar su legal \r\nprocedencia; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nXVI. Amparar materias primas forestales que no hubieran sido obtenidas de conformidad con \r\nlas disposiciones de esta Ley, su Reglamento o de las Normas Oficiales Mexicanas \r\naplicables, a fin de simular su legal procedencia; \r\n\r\n \r\nXVII. Realizar actos u omisiones en la prestaci\u00f3n de los servicios forestales que propicien o \r\n\r\nprovoquen la comisi\u00f3n de cualquiera de las infracciones previstas en esta Ley; \r\n \r\nXVIII. Prestar servicios forestales sin haber obtenido previamente las inscripciones en los \r\n\r\nregistros correspondientes; \r\n \r\nXIX. Contravenir las disposiciones contenidas en los decretos por los que se establezcan \r\n\r\nvedas forestales; \r\n \r\nXX. Evitar prevenir, combatir o controlar, estando legalmente obligado para ello, las plagas, \r\n\r\nenfermedades o incendios forestales; \r\n \r\nXXI. Negarse, sin causa justificada, a prevenir o combatir las plagas, enfermedades o \r\n\r\nincendios forestales que afecten la vegetaci\u00f3n forestal, en desacato de mandato leg\u00edtimo \r\nde autoridad; \r\n\r\n \r\nXXII. Omitir ejecutar trabajos de conformidad con lo dispuesto por esta Ley, ante la existencia \r\n\r\nde plagas y enfermedades e incendios forestales que se detecten; \r\n \r\nXXIII. No realizar trabajos de restauraci\u00f3n o de mitigaci\u00f3n estando obligados a ello; \r\n \r\nXXIV. Provocar incendios forestales; \r\n \r\nXXV. Realizar en terrenos incendiados, cualquier actividad o uso distintos a la restauraci\u00f3n o al \r\n\r\nmanejo forestal sustentable, dentro de los 20 a\u00f1os siguientes a que haya ocurrido un \r\nincendio; \r\n\r\n \r\nXXVI. Utilizar m\u00e1s de una vez, alterar o requisitar inadecuadamente, la documentaci\u00f3n o los \r\n\r\nsistemas de control establecidos para acreditar la legal procedencia de materias primas \r\nforestales y sus productos; \r\n\r\n \r\nXXVII. Depositar residuos peligrosos en terrenos forestales o preferentemente forestales, sin \r\n\r\ncontar con la autorizaci\u00f3n debidamente expedida para ello; \r\n \r\nXXVIII. Carecer de la documentaci\u00f3n o los sistemas de control establecidos para acreditar la \r\n\r\nlegal procedencia de materias primas forestales, obtenidas en el aprovechamiento, y \r\n \r\nXXIX. Cualquier otra contravenci\u00f3n a lo dispuesto en la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"proporcionada": 1, "alterar": 1, "aplicables": 2, "reglamento": 4, "poseer": 1, "avisos": 1, "fuego": 1, "preferentemente": 2, "causar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "previstas": 1, "leg\u00edtimo": 1, "extraer": 1, "xxvii": 1, "depositar": 1, "xvi": 1, "forma": 1, "registros": 1, "20": 1, "disposiciones": 5, "procedencia;": 2, "la": 23, "personal": 1, "lo": 7, "actividades": 2, "vez": 1, "otra": 1, "correspondiente;": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "productos;": 2, "vecinos": 1, "xxix": 1, "xvii": 1, "oficiales": 5, "xxii": 1, "fin": 1, "cultivos": 1, "estando": 2, "forestales": 21, "sistemas": 3, "establecer": 2, "siguientes": 1, "de": 52, "afecten": 1, "enfermedades": 3, "debidamente": 1, "materias": 6, "centros": 1, "dar": 1, "agropecuarios": 1, "dispuesto": 3, "mandato": 1, "peligrosos": 1, "aplicables;": 3, "establecidos": 3, "hubieran": 1, "ecosistemas": 1, "carecer": 2, "haber": 1, "comisi\u00f3n": 2, "m\u00e1s": 1, "hacer": 1, "sido": 1, "x": 1, "visitas": 1, "obtenidas": 2, "xviii": 1, "provoquen": 1, "el": 5, "en": 28, "forestaci\u00f3n": 1, "obstaculizar": 1, "documentaci\u00f3n": 4, "xxiii": 1, "comprometa": 1, "presentar": 1, "incumplir": 2, "contar": 3, "autorizado": 2, "requisitar": 1, "omisiones": 1, "almacenamiento": 1, "temporalmente": 1, "detecten;": 1, "expedida": 1, "tipo": 1, "incendios": 4, "actividad": 1, "reglamentarias": 1, "acci\u00f3n": 1, "previsto": 1, "legal": 5, "as\u00ed": 1, "haya": 1, "sus": 2, "causa": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "plantaciones": 1, "manejo": 3, "cambiar": 1, "suelo": 3, "contravenci\u00f3n": 5, "propicie": 1, "que": 9, "transportar": 1, "como": 1, "presente": 1, "ley": 7, "acreditar": 4, "previamente": 1, "establecido": 3, "amparar": 1, "a\u00f1os": 1, "labores": 1, "autoridad;": 1, "forestales;": 8, "una": 1, "prevenir": 2, "autorizaciones": 1, "o": 26, "incendio;": 1, "utilizar": 1, "evitar": 1, "sustentable": 1, "ello;": 2, "xxviii": 1, "ejecutar": 1, "da\u00f1o": 1, "quemas": 1, "con": 7, "propicien": 1, "infracciones": 2, "xi": 1, "incendiados": 1, "propagaci\u00f3n": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "por": 3, "mexicanas": 5, "son": 1, "procedencia": 3, "normas": 5, "terrenos": 12, "un": 1, "primas": 6, "ante": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "inherentes": 1, "xv": 1, "transformar": 1, "cabo": 1, "negligente": 1, "obtenido": 1, "ley;": 3, "uso": 5, "xii": 1, "provocar": 1, "pastoreo": 1, "inadecuadamente": 1, "ley:": 1, "los": 15, "apego": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "las": 17, "residuos": 1, "comerciales": 1, "existencia": 1, "realizar": 8, "cualquiera": 1, "para": 7, "forestal": 4, "ocurrido": 1, "distintos": 1, "establecimientos": 1, "xxiv": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "y/o": 2, "trabajos": 2, "informes": 1, "contravenir": 1, "vedas": 1, "servicios": 2, "llevar": 1, "correspondientes;": 1, "del": 2, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "xx": 1, "xxvi": 1, "combustibles": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 3, "conforme": 1, "control": 3, "ix": 1, "agr\u00edcolas": 1, "decretos": 1, "esta": 10, "capacidad": 1, "vi": 1, "funcionamiento": 1, "al": 2, "plagas": 3, "iv": 1, "ii": 1, "legales": 1, "xiii": 1, "inscripciones": 1, "legalmente": 1, "recursos": 1, "reglamento;": 1, "almacenar": 1, "xxv": 1, "deterioro": 1, "integrados": 1, "no": 3, "simular": 1, "actos": 1, "dem\u00e1s": 1, "contenidas": 2, "justificada": 1, "sin": 6, "conformidad": 2, "combatir": 2, "ello": 1, "obligado": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "prestar": 1, "cualquier": 4, "omitir": 2, "vegetaci\u00f3n": 1, "desacato": 1, "distintas": 1, "grave": 1, "inspecci\u00f3n;": 1, "a": 17, "obras": 1, "e": 1, "inadecuado": 1, "controlar": 1, "i": 1, "productiva": 1, "su": 7, "establezcan": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "negarse": 1, "cambio": 1, "u": 1, "programa": 1, "y": 10, "obligados": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "se": 3}, "Etiquetado": "ser infracci\u00f3n establecer ley i._realizar terreno forestal preferentemente forestal tipo obra actividad distinto actividad forestal inherente uso contravenci\u00f3n ley reglamento normas_oficiales_mexicanas aplicable ii obstaculizar personal autorizar realizaci\u00f3n visita inspecci\u00f3n iii llevar_a_cabo aprovechamiento recurso forestal forestaci\u00f3n reforestaci\u00f3n contravenci\u00f3n disposici\u00f3n ley reglamento normas_oficiales_mexicanas aplicable iv establecer plantaci\u00f3n forestal comercial terreno forestal v._establecer cultivo agr\u00edcola realizar labor pastoreo terreno forestal apego disposici\u00f3n contener programa manejo autorizar contravenci\u00f3n reglamento normas_oficiales_mexicanas aplicable vi incumplir establecer autorizaci\u00f3n aprovechamiento forestal cambio uso suelo terreno forestal vii cambiar uso suelo terreno forestal autorizaci\u00f3n correspondiente viii omitir realizar manejo combustible terreno forestal prever ley ix realizar quema terreno agropecuario forma negligente propiciar propagaci\u00f3n fuego terreno forestal vecino terreno temporalmente forestal x._carecer autorizaci\u00f3n funcionamiento centro almacenamiento transformaci\u00f3n materia primo forestal establecimiento no integrar establecer ley reglamento xi hacer_uso inadecuar documentaci\u00f3n proporcionar comisi\u00f3n secretar\u00eda acreditar legal procedencia materia primo forestal producto xii causar da\u00f1o deterioro grave ecosistema forestal xiii extraer suelo forestal contravenci\u00f3n disponer ley normas_oficiales_mexicanas disposici\u00f3n legal reglamentario aplicable realizar acci\u00f3n comprometer regeneraci\u00f3n capacidad productivo terreno forestal xiv incumplir obligaci\u00f3n dar aviso presentar informe referir ley xv transportar almacenar transformar poseer materia primo forestal documentaci\u00f3n sistema control establecer acreditar legal procedencia xvi amparar materia primo forestal no haber ser obtener conformidad disposici\u00f3n ley reglamento normas_oficiales_mexicanas aplicable simular legal procedencia xvii realizar acto omisi\u00f3n prestaci\u00f3n servicio forestal propiciar provocar comisi\u00f3n infracci\u00f3n prever ley xviii prestar servicio forestal haber obtener previamente inscripci\u00f3n registro correspondiente xix contravenir disposici\u00f3n contener decreto establecer veda forestal xx evitar prevenir combatir controlar estar legalmente obligar plaga enfermedad incendio forestal xxi negar causa justificar prevenir combatir plaga enfermedad incendio forestal afectar vegetaci\u00f3n forestal desacato mandato leg\u00edtimo autoridad xxii omitir ejecutar trabajo conformidad disponer ley existencia plaga enfermedad incendio forestal detectar xxiii no realizar trabajo restauraci\u00f3n mitigaci\u00f3n estar obligar xxiv provocar incendio forestal xxv realizar terreno incendiar actividad uso distinto restauraci\u00f3n manejo forestal sustentable a\u00f1o siguiente haber ocurrir incendio xxvi utilizar m\u00e1s vez alterar requisitar inadecuadamente documentaci\u00f3n sistema control establecer acreditar legal procedencia materia primo forestal producto xxvii depositar residuo peligroso terreno forestal preferentemente forestal autorizaci\u00f3n debidamente expedir xxviii carecer documentaci\u00f3n sistema control establecer acreditar legal procedencia materia primo forestal obtener aprovechamiento xxix contravenci\u00f3n disponer presente ley", "TF_Etiquetado": {"peligroso": 1, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 5, "fuego": 1, "preferentemente": 2, "causar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "quema": 1, "xxvii": 1, "depositar": 1, "leg\u00edtimo": 1, "forma": 1, "xxii": 1, "xxviii": 1, "personal": 1, "vez": 1, "labor": 1, "comprometer": 1, "propagaci\u00f3n": 1, "xxix": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "estar": 2, "agropecuario": 1, "comercial": 1, "combustible": 1, "dar": 1, "incendio": 5, "omisi\u00f3n": 1, "mandato": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 5, "detectar": 1, "primo": 6, "cultivo": 1, "carecer": 1, "haber": 3, "requisitar": 1, "m\u00e1s": 1, "acreditar": 4, "xviii": 1, "disposici\u00f3n": 5, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 2, "distinto": 2, "combatir": 2, "contravenir": 1, "xxiii": 1, "presentar": 1, "incumplir": 2, "funcionamiento": 1, "almacenamiento": 1, "temporalmente": 1, "inadecuar": 1, "propiciar": 2, "negar": 1, "tipo": 1, "actividad": 3, "extraer": 1, "residuo": 1, "acci\u00f3n": 1, "poseer": 1, "legal": 6, "xvi": 1, "xvii": 1, "veda": 1, "causa": 1, "aviso": 1, "establecimiento": 1, "enfermedad": 3, "manejo": 3, "cambiar": 1, "suelo": 3, "obligaci\u00f3n": 1, "trabajo": 2, "transportar": 1, "obra": 1, "ley": 11, "previamente": 1, "realizar": 7, "amparar": 1, "terreno": 12, "presente": 1, "producto": 2, "prevenir": 2, "alterar": 1, "utilizar": 1, "evitar": 1, "da\u00f1o": 1, "xi": 1, "contener": 2, "vii": 1, "obtener": 3, "procedencia": 5, "a\u00f1o": 1, "integrar": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "xv": 1, "transformar": 1, "obstaculizar": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "negligente": 1, "documentaci\u00f3n": 4, "i_realizar": 1, "uso": 4, "xii": 1, "provocar": 2, "pastoreo": 1, "hacer_uso": 1, "apego": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "xiv": 1, "decreto": 1, "xix": 1, "prever": 2, "proporcionar": 1, "existencia": 1, "capacidad": 1, "vecino": 1, "xxv": 1, "incendiar": 1, "forestal": 33, "expedir": 1, "xxiv": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "debidamente": 1, "referir": 1, "aplicable": 5, "afectar": 1, "justificar": 1, "sustentable": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "viii": 1, "v_establecer": 1, "contravenci\u00f3n": 5, "xx": 1, "xxvi": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1, "control": 3, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 3, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "legalmente": 1, "establecer": 8, "almacenar": 1, "autorizar": 2, "materia": 6, "correspondiente": 2, "no": 3, "simular": 1, "productivo": 1, "obligar": 2, "deterioro": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "acto": 1, "reglamentario": 1, "comisi\u00f3n": 2, "conformidad": 2, "servicio": 2, "registro": 1, "informe": 1, "centro": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "x_carecer": 1, "autoridad": 1, "sistema": 3, "omitir": 2, "vegetaci\u00f3n": 1, "desacato": 1, "visita": 1, "inadecuadamente": 1, "grave": 1, "agr\u00edcola": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "controlar": 1, "disponer": 3, "plaga": 3, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "programa": 1, "ocurrir": 1, "prestar": 1, "autorizaci\u00f3n": 4, "ecosistema": 1, "inherente": 1}}, "TF_Etiquetado": {}}, "TF_Etiquetado": {"medios_de_control": 1, "sanci\u00f3n_forestales": 1, "vigilancia": 1}, "Cap\u00edtulo I \r": {"TF": {"": 1, "la": 1, "de": 1, "forestal": 1, "y": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1}, "nombre": "\nDe la Prevenci\u00f3n y Vigilancia Forestal \r\n \r.", "Art\u00edculo 154": {"contenido": " La prevenci\u00f3n y vigilancia forestal corresponde a la Secretar\u00eda, a trav\u00e9s de la \r\n\r\nProcuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente, y las autoridades administrativas, y tendr\u00e1n, como \r\nfunci\u00f3n primordial, la salvaguarda y patrullaje de los recursos forestales; realizar los actos de \r\ninvestigaci\u00f3n t\u00e9cnica, inspecci\u00f3n, vigilancia y verificaci\u00f3n del cumplimiento de las disposiciones y \r\nobligaciones contenidas en la presente Ley, su Reglamento y las Normas Oficiales Mexicanas de \r\nacuerdo a lo previsto en el T\u00edtulo Sexto de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al \r\nAmbiente. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "al": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "general": 1, "t\u00e9cnica": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "su": 1, "recursos": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "sexto": 1, "corresponde": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 7, "federal": 1, "lo": 1, "previsto": 1, "ambiente": 2, "los": 2, "primordial": 1, "contenidas": 1, "oficiales": 1, "procuradur\u00eda": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 2, "protecci\u00f3n": 2, "realizar": 1, "actos": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 7, "forestal": 1, "acuerdo": 1, "como": 1, "normas": 1, "ley": 2, "t\u00edtulo": 1, "salvaguarda": 1, "funci\u00f3n": 1, "administrativas": 1, "las": 3, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "forestales;": 1, "tendr\u00e1n": 1, "patrullaje": 1, "autoridades": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "del": 2, "obligaciones": 1, "y": 8}, "Etiquetado": "prevenci\u00f3n vigilancia forestal corresponder secretar\u00eda procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n ambiente autoridad administrativo tener funci\u00f3n primordial salvaguarda patrullaje recurso forestal realizar acto investigaci\u00f3n t\u00e9cnico inspecci\u00f3n vigilancia verificaci\u00f3n cumplimiento disposici\u00f3n obligaci\u00f3n contener presente ley reglamento normas_oficiales_mexicanas acuerdo prever t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "contener": 1, "tener": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "presente": 1, "ambiente": 2, "primordial": 1, "administrativo": 1, "acto": 1, "cumplimiento": 1, "procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "forestal": 2, "obligaci\u00f3n": 1, "corresponder": 1, "autoridad": 1, "ley": 1, "salvaguarda": 1, "funci\u00f3n": 1, "vigilancia": 2, "realizar": 1, "recurso": 1, "prever": 1, "patrullaje": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Etiquetado": "prevenci\u00f3n vigilancia_forestal", "TF_Etiquetado": {"prevenci\u00f3n": 1, "vigilancia_forestal": 1}}, "Cap\u00edtulo III \r": {"Art\u00edculo 159": {"contenido": " Cuando la Secretar\u00eda determine a trav\u00e9s de las visitas de inspecci\u00f3n, que existen da\u00f1os \r\n\r\nal ecosistema, impondr\u00e1 como sanci\u00f3n m\u00ednima al responsable la ejecuci\u00f3n de las medidas de \r\nrestauraci\u00f3n correspondientes. \r\n\r\n \r\nCuando en una sola acta de inspecci\u00f3n aparezca que se han cometido diversas infracciones, deber\u00e1n \r\n\r\nser sancionadas individualmente. Las actas que se levanten en casos de flagrancia, deber\u00e1n hacer \r\nconstar con precisi\u00f3n esta circunstancia. \r\n\r\n \r\nEn los casos de flagrancia la autoridad podr\u00e1 levantar acta circunstanciada sin la necesidad de contar \r\n\r\ncon la orden de inspecci\u00f3n. \r\n \r\nLa amonestaci\u00f3n s\u00f3lo ser\u00e1 aplicable a los infractores por primera vez, a criterio de la Secretar\u00eda y \r\n\r\nservir\u00e1 de apoyo para incrementar la sanci\u00f3n econ\u00f3mica a los reincidentes. \r\n \r", "TF": {"actas": 1, "infracciones": 1, "en": 3, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 1, "necesidad": 1, "levantar": 1, "por": 1, "ser\u00e1": 1, "cuando": 2, "al": 2, "con": 2, "primera": 1, "determine": 1, "contar": 1, "responsable": 1, "apoyo": 1, "da\u00f1os": 1, "esta": 1, "constar": 1, "impondr\u00e1": 1, "la": 8, "infractores": 1, "existen": 1, "vez": 1, "deber\u00e1n": 2, "los": 3, "inspecci\u00f3n": 3, "levanten": 1, "individualmente": 1, "acta": 2, "sanci\u00f3n": 2, "podr\u00e1": 1, "casos": 2, "sin": 1, "servir\u00e1": 1, "hacer": 1, "diversas": 1, "y": 1, "para": 1, "aplicable": 1, "de": 11, "sola": 1, "sancionadas": 1, "que": 3, "como": 1, "amonestaci\u00f3n": 1, "incrementar": 1, "han": 1, "precisi\u00f3n": 1, "visitas": 1, "circunstanciada": 1, "las": 3, "a": 4, "orden": 1, "s\u00f3lo": 1, "trav\u00e9s": 1, "correspondientes": 1, "una": 1, "autoridad": 1, "reincidentes": 1, "econ\u00f3mica": 1, "secretar\u00eda": 2, "m\u00ednima": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "cometido": 1, "circunstancia": 1, "flagrancia": 2, "medidas": 1, "ecosistema": 1, "criterio": 1, "se": 2, "aparezca": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda determinar visita inspecci\u00f3n existir da\u00f1o ecosistema imponer sanci\u00f3n m\u00ednimo responsable ejecuci\u00f3n medida restauraci\u00f3n correspondiente solo acta inspecci\u00f3n aparecer haber cometer infracci\u00f3n deber ser sancionar individualmente acta levantar caso flagrancia deber hacer constar precisi\u00f3n circunstancia caso flagrancia autoridad poder levantar acta circunstanciado necesidad contar orden inspecci\u00f3n amonestaci\u00f3n s\u00f3lo ser aplicable infractor 1 vez criterio secretar\u00eda servir apoyo incrementar sanci\u00f3n econ\u00f3mico reincidente", "TF_Etiquetado": {"ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 2, "cometer": 1, "sancionar": 1, "incrementar": 1, "necesidad": 1, "contar": 1, "servir": 1, "deber": 2, "correspondiente": 1, "constar": 1, "levantar": 2, "visita": 1, "econ\u00f3mico": 1, "vez": 1, "1": 1, "responsable": 1, "individualmente": 1, "infractor": 1, "acta": 3, "sanci\u00f3n": 2, "existir": 1, "poder": 1, "solo": 1, "imponer": 1, "reincidente": 1, "circunstanciado": 1, "aparecer": 1, "flagrancia": 2, "amonestaci\u00f3n": 1, "precisi\u00f3n": 1, "medida": 1, "hacer": 1, "orden": 1, "s\u00f3lo": 1, "criterio": 1, "determinar": 1, "caso": 2, "apoyo": 1, "aplicable": 1, "haber": 1, "da\u00f1o": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "circunstancia": 1, "autoridad": 1, "ecosistema": 1, "m\u00ednimo": 1}}, "Art\u00edculo 158": {"contenido": " Las infracciones a esta Ley ser\u00e1n sancionadas por la Secretar\u00eda, tomando en \r\n\r\nconsideraci\u00f3n la gravedad de la infracci\u00f3n cometida, y: \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nI. Los da\u00f1os que se hubieren producido o puedan producirse, as\u00ed como el tipo, localizaci\u00f3n \r\ny cantidad del recurso da\u00f1ado; \r\n\r\n \r\nII. El beneficio directamente obtenido; \r\n \r\nIII. El car\u00e1cter intencional o no de la acci\u00f3n u omisi\u00f3n; \r\n \r\nIV. El grado de participaci\u00f3n e intervenci\u00f3n en la preparaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de la infracci\u00f3n; \r\n \r\nV. Las condiciones econ\u00f3micas, sociales y culturales del infractor, y \r\n \r\nVI. La reincidencia. \r\n\r\n \r", "TF": {"como": 1, "el": 4, "infracciones": 1, "en": 2, "da\u00f1ado;": 1, "esta": 1, "cantidad": 1, "infractor": 1, "por": 1, "grado": 1, "y": 4, "ii": 1, "y:": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "condiciones": 1, "obtenido;": 1, "sociales": 1, "car\u00e1cter": 1, "da\u00f1os": 1, "participaci\u00f3n": 1, "infracci\u00f3n": 1, "producido": 1, "culturales": 1, "tomando": 1, "tipo": 1, "la": 7, "localizaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "vi": 1, "u": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micas": 1, "infracci\u00f3n;": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "beneficio": 1, "puedan": 1, "acci\u00f3n": 1, "reincidencia": 1, "de": 4, "sancionadas": 1, "que": 1, "gravedad": 1, "ley": 1, "iv": 1, "iii": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 1, "e": 1, "recurso": 1, "hubieren": 1, "omisi\u00f3n;": 1, "i": 1, "no": 1, "directamente": 1, "o": 2, "cometida": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 2, "v": 1, "producirse": 1, "intencional": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "infracci\u00f3n ley ser sancionar secretar\u00eda tomar consideraci\u00f3n gravedad infracci\u00f3n cometer i._los da\u00f1o haber producir poder producir tipo localizaci\u00f3n cantidad recurso da\u00f1ar ii beneficio directamente obtener iii car\u00e1cter intencional no acci\u00f3n omisi\u00f3n iv grado participaci\u00f3n intervenci\u00f3n preparaci\u00f3n realizaci\u00f3n infracci\u00f3n v._las condici\u00f3n econ\u00f3mico social cultural infractor vi reincidencia", "TF_Etiquetado": {"vi": 1, "grado": 1, "ser": 1, "cantidad": 1, "sancionar": 1, "reincidencia": 1, "obtener": 1, "haber": 1, "ii": 1, "da\u00f1ar": 1, "car\u00e1cter": 1, "participaci\u00f3n": 1, "cometer": 1, "tipo": 1, "no": 1, "v_las": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "infractor": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "poder": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "acci\u00f3n": 1, "beneficio": 1, "condici\u00f3n": 1, "cultural": 1, "econ\u00f3mico": 1, "gravedad": 1, "ley": 1, "omisi\u00f3n": 1, "iii": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "directamente": 1, "infracci\u00f3n": 3, "secretar\u00eda": 1, "producir": 2, "iv": 1, "social": 1, "intencional": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "i_los": 1, "da\u00f1o": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 157": {"contenido": " La imposici\u00f3n de las multas a que se refiere el art\u00edculo anterior, se determinar\u00e1 en la \r\n\r\nforma siguiente: \r\n \r\nI. Con el equivalente de 40 a 1000 veces la Unidad de Medida y Actualizaci\u00f3n, a quien \r\n\r\ncometa las infracciones se\u00f1aladas en las fracciones V, VI, XIV, XVI, XVII, XX y XXIX del \r\nart\u00edculo 155 de esta Ley; \r\n\r\n \r\nII. Con el equivalente de 100 a 20,000 veces la Unidad de Medida y Actualizaci\u00f3n, a quien \r\n\r\ncometa las infracciones se\u00f1aladas en las fracciones I, II, III, IV, VII, VIII, X, XI, XIII, XV, \r\nXVIII, XXVI, XXVII y XXVIII del art\u00edculo 155 de esta Ley, y \r\n\r\n \r\nIII. Con el equivalente de 150 a 30,000 veces la Unidad de Medida y Actualizaci\u00f3n, a quien \r\n\r\ncometa las infracciones se\u00f1aladas en las fracciones IX, XII, XIX, XXI, XXII, XXIII, XXIV y \r\nXXV del art\u00edculo 155 de esta Ley. \r\n\r\n \r\nPara la imposici\u00f3n de multas servir\u00e1 de base la Unidad de Medida y Actualizaci\u00f3n prevista en el \r\n\r\np\u00e1rrafo sexto del Apartado B del art\u00edculo 26 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, \r\nal momento de cometerse la infracci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nA los reincidentes se les aplicar\u00e1 el doble de las multas previstas en este art\u00edculo, seg\u00fan corresponda. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda, fundamentando y motivando plenamente su decisi\u00f3n, podr\u00e1 otorgar al infractor la \r\n\r\nopci\u00f3n de pagar la multa o realizar trabajos o inversiones equivalentes en materia de conservaci\u00f3n, \r\nprotecci\u00f3n o restauraci\u00f3n de los recursos forestales, siempre y cuando se garanticen las obligaciones del \r\ninfractor, \u00e9ste no sea reincidente y no se trate de irregularidades que impliquen la existencia de riesgo \r\ninminente de da\u00f1o o deterioro grave de los ecosistemas forestales. \r\n\r\n \r", "TF": {"inminente": 1, "previstas": 1, "infractor": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "reincidente": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 6, "sexto": 1, "fracciones": 3, "podr\u00e1": 1, "forma": 1, "xxii": 1, "la": 13, "medida": 4, "impliquen": 1, "equivalente": 3, "xxix": 1, "xxiv": 1, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 2, "de": 24, "inversiones": 1, "irregularidades": 1, "unidos": 1, "doble": 1, "ecosistemas": 1, "imposici\u00f3n": 2, "multas": 3, "x": 1, "estados": 1, "xviii": 1, "el": 6, "en": 7, "xxiii": 1, "sea": 1, "prevista": 1, "xxvii": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "aplicar\u00e1": 1, "pagar": 1, "26": 1, "base": 1, "que": 2, "ley": 2, "100": 1, "realizar": 1, "veces": 3, "xxviii": 1, "o": 4, "les": 1, "quien": 3, "da\u00f1o": 1, "con": 3, "anterior": 1, "infracciones": 3, "xi": 1, "ix": 1, "mexicanos": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "cuando": 1, "xx": 1, "se\u00f1aladas": 3, "xv": 1, "garanticen": 1, "corresponda": 1, "pol\u00edtica": 1, "motivando": 1, "los": 4, "constituci\u00f3n": 1, "xii": 1, "riesgo": 1, "ley;": 1, "xiv": 1, "siguiente:": 1, "xix": 1, "las": 9, "xxvi": 1, "este": 1, "xxv": 1, "para": 1, "siempre": 1, "determinar\u00e1": 1, "seg\u00fan": 1, "20000": 1, "xxi": 1, "iii": 2, "trabajos": 1, "b": 1, "multa": 1, "plenamente": 1, "xiii": 1, "del": 6, "viii": 1, "v": 1, "existencia": 1, "cometerse": 1, "150": 1, "155": 3, "esta": 3, "decisi\u00f3n": 1, "\u00e9ste": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 2, "cometa": 3, "recursos": 1, "apartado": 1, "trate": 1, "materia": 1, "30000": 1, "no": 2, "fundamentando": 1, "40": 1, "deterioro": 1, "opci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "equivalentes": 1, "otorgar": 1, "obligaciones": 1, "grave": 1, "unidad": 4, "a": 8, "i": 2, "reincidentes": 1, "su": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "servir\u00e1": 1, "y": 11, "1000": 1, "se": 5}, "Etiquetado": "imposici\u00f3n multa referir art\u00edculo anterior determinar forma siguiente i._con equivalente vez unidad_de_medida actualizaci\u00f3n cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n v vi xiv xvi xvii xx xxix art\u00edculo ley ii equivalente vez unidad_de_medida actualizaci\u00f3n cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n i ii iii iv vii viii x xi xiii xv xviii xxvi xxvii xxviii art\u00edculo ley iii equivalente vez unidad_de_medida actualizaci\u00f3n cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n ix xii xix xxi xxii xxiii xxiv xxv art\u00edculo ley imposici\u00f3n multa servir base unidad_de_medida actualizaci\u00f3n prever p\u00e1rrafo 6 apartado_b art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos momento cometer infracci\u00f3n reincidente aplicar doble multa prever art\u00edculo corresponder secretar\u00eda fundamentar motivar plenamente decisi\u00f3n poder otorgar infractor opci\u00f3n pagar multa realizar trabajo inversi\u00f3n equivalente conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n recurso forestal siempre_y_cuando garantizar obligaci\u00f3n infractor no ser reincidente no tratar irregularidad implicar existencia riesgo inminente da\u00f1o deterioro grave ecosistema forestal", "TF_Etiquetado": {"apartado_b": 1, "inminente": 1, "infractor": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "reincidente": 2, "tratar": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 6, "xxvii": 1, "forma": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "xxii": 1, "xxviii": 1, "vez": 3, "equivalente": 4, "aplicar": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "protecci\u00f3n": 1, "motivar": 1, "referir": 1, "doble": 1, "determinar": 1, "imposici\u00f3n": 2, "x": 1, "xviii": 1, "ser": 1, "cometer": 4, "xxiii": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "pagar": 1, "unidad_de_medida": 4, "base": 1, "ley": 3, "realizar": 1, "servir": 1, "i_con": 1, "siempre_y_cuando": 1, "implicar": 1, "da\u00f1o": 1, "anterior": 1, "xi": 1, "se\u00f1alar": 3, "vii": 1, "xx": 1, "xv": 1, "inversi\u00f3n": 1, "xii": 1, "riesgo": 1, "xiv": 1, "fracci\u00f3n": 3, "xix": 1, "prever": 2, "poder": 1, "trabajo": 1, "existencia": 1, "xxv": 1, "6": 1, "forestal": 2, "corresponder": 1, "xxi": 1, "iii": 2, "multa": 4, "plenamente": 1, "i": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v": 1, "xxvi": 1, "ix": 1, "irregularidad": 1, "decisi\u00f3n": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 2, "xiii": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 2, "deterioro": 1, "opci\u00f3n": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "grave": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "garantizar": 1, "fundamentar": 1, "infracci\u00f3n": 4, "secretar\u00eda": 1, "ecosistema": 1}}, "Art\u00edculo 156": {"contenido": " Las infracciones establecidas en el art\u00edculo anterior de esta Ley, ser\u00e1n sancionadas \r\n\r\nadministrativamente por la Secretar\u00eda, en la resoluci\u00f3n que ponga fin al procedimiento de inspecci\u00f3n \r\nrespectivo, con una o m\u00e1s de las siguientes sanciones: \r\n\r\n \r\nI. Amonestaci\u00f3n; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\nII. Imposici\u00f3n de multa; \r\n \r\nIII. Suspensi\u00f3n temporal, parcial o total, de las autorizaciones de aprovechamiento de \r\n\r\nrecursos forestales o de la inscripci\u00f3n registral, o de las actividades de que se trate; \r\n \r\nIV. Revocaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n o inscripci\u00f3n registral; \r\n \r\nV. Decomiso de las materias primas forestales y sus productos obtenidos, documentaci\u00f3n, \r\n\r\nas\u00ed como de los instrumentos, maquinaria, equipos y herramientas y de los medios de \r\ntransporte utilizados para cometer la infracci\u00f3n, debiendo considerar el destino y \r\nresguardo de los bienes decomisados; \r\n\r\n \r\nVI. Clausura temporal o definitiva, parcial o total, de las instalaciones, maquinaria y equipos \r\n\r\nde los centros de almacenamiento y transformaci\u00f3n de materias primas forestales, o de \r\nlos sitios o instalaciones donde se desarrollen las actividades que den lugar a la \r\ninfracci\u00f3n respectiva, y \r\n\r\n \r\nVII. Establecimiento de medidas de restauraci\u00f3n en el \u00e1rea afectada. \r\n\r\n \r\nEn el caso de las fracciones III y IV de este art\u00edculo, la Secretar\u00eda ordenar\u00e1 se haga la inscripci\u00f3n de la \r\n\r\nsuspensi\u00f3n o revocaci\u00f3n correspondiente en el Registro Forestal Nacional. \r\n \r", "TF": {"equipos": 2, "instalaciones": 2, "art\u00edculo": 2, "suspensi\u00f3n": 2, "fracciones": 1, "decomisados;": 1, "la": 9, "temporal": 2, "nacional": 1, "multa;": 1, "inscripci\u00f3n": 3, "fin": 1, "ponga": 1, "herramientas": 1, "definitiva": 1, "forestales": 3, "de": 26, "sanciones:": 1, "materias": 2, "centros": 1, "clausura": 1, "maquinaria": 2, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "imposici\u00f3n": 1, "el": 5, "en": 5, "transformaci\u00f3n": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "sitios": 1, "aprovechamiento": 1, "almacenamiento": 1, "instrumentos": 1, "as\u00ed": 1, "destino": 1, "sus": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "como": 1, "ley": 1, "productos": 1, "ordenar\u00e1": 1, "revocaci\u00f3n": 2, "parcial": 2, "considerar": 1, "autorizaciones": 1, "o": 10, "una": 1, "administrativamente": 1, "medidas": 1, "actividades": 2, "con": 1, "anterior": 1, "infracciones": 1, "desarrollen": 1, "resguardo": 1, "vii": 1, "por": 1, "medios": 1, "procedimiento": 1, "primas": 2, "total": 2, "afectada": 1, "establecimiento": 1, "cometer": 1, "los": 5, "decomiso": 1, "donde": 1, "para": 1, "forestal": 1, "obtenidos": 1, "trate;": 1, "registral;": 1, "iii": 2, "bienes": 1, "ii": 1, "caso": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "den": 1, "v": 1, "registral": 1, "siguientes": 1, "este": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 2, "establecidas": 1, "recursos": 1, "correspondiente": 1, "respectiva": 1, "respectivo": 1, "lugar": 1, "registro": 1, "sancionadas": 1, "utilizados": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 8, "a": 1, "haga": 1, "i": 1, "amonestaci\u00f3n;": 1, "transporte": 1, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "debiendo": 1, "y": 8, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "infracci\u00f3n establecer art\u00edculo anterior ley ser sancionar administrativamente secretar\u00eda resoluci\u00f3n poner fin procedimiento inspecci\u00f3n respectivo m\u00e1s siguiente sanci\u00f3n i._amonestaci\u00f3n ii imposici\u00f3n multa iii suspensi\u00f3n temporal parcial total autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal inscripci\u00f3n registral actividad tratar iv revocaci\u00f3n autorizaci\u00f3n inscripci\u00f3n registral v._decomiso materia primo forestal producto obtener documentaci\u00f3n instrumento maquinaria equipo herramienta medio transporte utilizar cometer infracci\u00f3n deber considerar destino resguardo bien decomisar vi clausura temporal definitivo parcial total instalaci\u00f3n maquinaria equipo centro almacenamiento transformaci\u00f3n materia primo forestal sitio instalaci\u00f3n desarrollar actividad dar lugar infracci\u00f3n respectivo vii establecimiento medida restauraci\u00f3n \u00e1rea afectar caso fracci\u00f3n iii iv art\u00edculo secretar\u00eda ordenar hacer inscripci\u00f3n suspensi\u00f3n revocaci\u00f3n correspondiente registro_forestal_nacional", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "destino": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "resguardo": 1, "sancionar": 1, "desarrollar": 1, "vii": 1, "utilizar": 1, "tratar": 1, "iv": 2, "ii": 1, "transporte": 1, "obtener": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 1, "considerar": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "almacenamiento": 1, "deber": 1, "establecimiento": 1, "infracci\u00f3n": 3, "materia": 2, "poner": 1, "cometer": 1, "medio": 1, "respectivo": 2, "medida": 1, "temporal": 2, "\u00e1rea": 1, "bien": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "vi": 1, "total": 2, "imposici\u00f3n": 1, "sanci\u00f3n": 1, "actividad": 2, "fin": 1, "equipo": 2, "lugar": 1, "clausura": 1, "establecer": 1, "fracci\u00f3n": 1, "v_decomiso": 1, "herramienta": 1, "forestal": 3, "centro": 1, "definitivo": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "inscripci\u00f3n": 3, "ordenar": 1, "correspondiente": 1, "primo": 2, "dar": 1, "ley": 1, "iii": 2, "caso": 1, "i_amonestaci\u00f3n": 1, "instrumento": 1, "revocaci\u00f3n": 2, "decomisar": 1, "siguiente": 1, "parcial": 2, "recurso": 1, "producto": 1, "multa": 1, "maquinaria": 2, "afectar": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "administrativamente": 1, "hacer": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "sitio": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "registral": 2, "procedimiento": 1}}, "Art\u00edculo 160": {"contenido": " Cuando la gravedad de la infracci\u00f3n lo amerite, la Secretar\u00eda solicitar\u00e1 a las autoridades \r\n\r\nque los hubieren otorgado, la suspensi\u00f3n, modificaci\u00f3n, revocaci\u00f3n o cancelaci\u00f3n de la concesi\u00f3n, \r\npermiso, licencia y en general de todas las autorizaciones otorgadas para la realizaci\u00f3n de las actividades \r\ncalificadas como infracciones. Esta atribuci\u00f3n la ejercer\u00e1 directamente la Secretar\u00eda cuando le \r\ncorresponda otorgar los instrumentos respectivos. \r\n\r\n \r\nDe igual manera, la Comisi\u00f3n podr\u00e1 promover ante las autoridades federales o locales competentes, \r\n\r\ncon base en los estudios que elabore, la limitaci\u00f3n o suspensi\u00f3n de la instalaci\u00f3n o funcionamiento de \r\nindustrias, comercios, servicios, desarrollos urbanos, tur\u00edsticos o de cualquier actividad que afecte o \r\npueda afectar los recursos forestales. \r\n\r\n \r", "TF": {"infracciones": 1, "en": 2, "manera": 1, "como": 1, "ejercer\u00e1": 1, "podr\u00e1": 1, "permiso": 1, "funcionamiento": 1, "cuando": 2, "federales": 1, "general": 1, "recursos": 1, "o": 6, "realizaci\u00f3n": 1, "calificadas": 1, "ante": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "industrias": 1, "amerite": 1, "respectivos": 1, "esta": 1, "otorgadas": 1, "instrumentos": 1, "la": 11, "actividad": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "tur\u00edsticos": 1, "estudios": 1, "igual": 1, "los": 4, "todas": 1, "otorgado": 1, "limitaci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "las": 4, "comisi\u00f3n": 1, "licencia": 1, "forestales": 1, "para": 1, "afectar": 1, "pueda": 1, "de": 8, "corresponda": 1, "promover": 1, "le": 1, "que": 3, "gravedad": 1, "otorgar": 1, "servicios": 1, "concesi\u00f3n": 1, "urbanos": 1, "locales": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "hubieren": 1, "elabore": 1, "afecte": 1, "solicitar\u00e1": 1, "autorizaciones": 1, "directamente": 1, "autoridades": 2, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "base": 1, "comercios": 1, "y": 1, "desarrollos": 1, "competentes": 1, "cualquier": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "gravedad infracci\u00f3n ameritar secretar\u00eda solicitar autoridad haber otorgar suspensi\u00f3n modificaci\u00f3n revocaci\u00f3n cancelaci\u00f3n concesi\u00f3n permiso licencia general autorizaci\u00f3n otorgar realizaci\u00f3n actividad calificar infracci\u00f3n atribuci\u00f3n ejercer directamente secretar\u00eda corresponder otorgar instrumento respectivo igual manera comisi\u00f3n poder promover autoridad federal local competente base estudio elaborar limitaci\u00f3n suspensi\u00f3n instalaci\u00f3n funcionamiento industria comercio servicio desarrollo urbano tur\u00edstico actividad afectar poder afectar recurso forestal", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "manera": 1, "afectar": 2, "permiso": 1, "elaborar": 1, "tur\u00edstico": 1, "general": 1, "instrumento": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "funcionamiento": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "servicio": 1, "ejercer": 1, "actividad": 2, "igual": 1, "ameritar": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "local": 1, "comisi\u00f3n": 1, "licencia": 1, "respectivo": 1, "desarrollo": 1, "forestal": 1, "comercio": 1, "corresponder": 1, "haber": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "calificar": 1, "base": 1, "autoridad": 2, "gravedad": 1, "otorgar": 3, "concesi\u00f3n": 1, "competente": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "recurso": 1, "directamente": 1, "solicitar": 1, "poder": 2, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 2, "industria": 1, "promover": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "urbano": 1, "limitaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 161": {"contenido": " Son responsables solidarios de las infracciones, quienes intervienen en su preparaci\u00f3n \r\n\r\no realizaci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"infracciones": 1, "en": 1, "solidarios": 1, "de": 1, "quienes": 1, "su": 1, "son": 1, "intervienen": 1, "o": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "responsables": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "las": 1}, "Etiquetado": "ser responsable solidario infracci\u00f3n intervenir preparaci\u00f3n realizaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "infracci\u00f3n": 1, "intervenir": 1, "responsable": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "solidario": 1, "preparaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 162": {"contenido": " Para los efectos de esta Ley, se considerar\u00e1 reincidente al infractor que incurra m\u00e1s de \r\n\r\nuna vez en la misma conducta infractora en un periodo de cinco a\u00f1os, contados a partir de la fecha en \r\nque se levante el acta en que se hizo constar la primera infracci\u00f3n, siempre que \u00e9sta no hubiese sido \r\ndesvirtuada. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "en": 4, "esta": 1, "infractor": 1, "\u00e9sta": 1, "reincidente": 1, "primera": 1, "levante": 1, "desvirtuada": 1, "partir": 1, "siempre": 1, "hizo": 1, "la": 3, "fecha": 1, "vez": 1, "los": 1, "constar": 1, "periodo": 1, "acta": 1, "hubiese": 1, "efectos": 1, "considerar\u00e1": 1, "infracci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 4, "al": 1, "cinco": 1, "que": 4, "contados": 1, "ley": 1, "a": 1, "a\u00f1os": 1, "no": 1, "incurra": 1, "infractora": 1, "m\u00e1s": 1, "una": 1, "un": 1, "misma": 1, "sido": 1, "conducta": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "efecto ley considerar reincidente infractor incurrir m\u00e1s vez mismo conducta infractor periodo a\u00f1o contar fecha levantar acta hacer constar 1 infracci\u00f3n siempre no haber ser desvirtuar", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "periodo": 1, "reincidente": 1, "efecto": 1, "contar": 1, "m\u00e1s": 1, "siempre": 1, "no": 1, "fecha": 1, "vez": 1, "1": 1, "constar": 1, "infractor": 2, "acta": 1, "incurrir": 1, "desvirtuar": 1, "a\u00f1o": 1, "ley": 1, "hacer": 1, "considerar": 1, "haber": 1, "infracci\u00f3n": 1, "levantar": 1, "mismo": 1, "conducta": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "Cap\u00edtulo IV \r": {"TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo Segundo": {"contenido": " \u0085\u0085\u0085. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"\u0085\u0085\u0085": 1}, "Etiquetado": "", "TF_Etiquetado": {}}, "Art\u00edculo 163": {"contenido": " En contra de los actos y resoluciones dictadas en los procedimientos administrativos \r\n\r\ncon motivo de la aplicaci\u00f3n de esta Ley, su Reglamento y Normas Oficiales Mexicanas que de ella \r\nemanen, se estar\u00e1 a lo dispuesto por la Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"mexicanas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "esta": 1, "por": 1, "resoluciones": 1, "procedimiento": 1, "estar\u00e1": 1, "motivo": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 2, "federal": 1, "lo": 1, "actos": 1, "los": 2, "emanen": 1, "procedimientos": 1, "administrativo": 1, "dictadas": 1, "oficiales": 1, "ella": 1, "de": 5, "que": 1, "normas": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "contra": 1, "a": 1, "su": 1, "y": 2, "administrativos": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "acto resoluci\u00f3n dictar procedimiento administrativo motivo aplicaci\u00f3n ley reglamento normas_oficiales_mexicanas emanar estar disponer ley_federal_de_procedimiento_administrativo", "TF_Etiquetado": {"normas_oficiales_mexicanas": 1, "emanar": 1, "reglamento": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "dictar": 1, "disponer": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "estar": 1, "procedimiento": 1, "administrativo": 1, "acto": 1, "ley": 1, "motivo": 1}}, "Art\u00edculos Transitorios \r\n \r\nPrimero": {"contenido": " Se abroga la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable publicada en el Diario Oficial \r\n\r\nde la Federaci\u00f3n el 25 de febrero de 2003, con sus posteriores reformas; y se derogan todas las \r\ndisposiciones que se opongan o contravengan a la nueva Ley General de Desarrollo Forestal \r\nSustentable. \r\n\r\n \r\nSegundo. El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial \r\n\r\nde la Federaci\u00f3n, con excepci\u00f3n de las disposiciones previstas en el T\u00edtulo Cuarto, Cap\u00edtulo I, Secciones \r\nSegunda, Tercera, Cuarta y Sexta, las cuales entrar\u00e1n en vigor dentro de los ciento ochenta d\u00edas h\u00e1biles \r\nsiguientes a la publicaci\u00f3n de este Decreto en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n. En tanto entran en vigor \r\nlas disposiciones normativas de la Ley que se expide, los tr\u00e1mites respectivos se seguir\u00e1n realizando \r\nconforme a lo dispuesto en la ley abrogada. \r\n\r\n \r\n\r\nTransitorios de la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable \r\n \r\nPrimero. Los procedimientos y solicitudes que se encuentren en tr\u00e1mite se regir\u00e1n en los t\u00e9rminos de \r\n\r\nla Ley que se abroga. \r\n \r\nSegundo. El Ejecutivo Federal emitir\u00e1 el Reglamento de la presente Ley, dentro de los ciento ochenta \r\n\r\nd\u00edas h\u00e1biles siguientes a la entrada en vigor. \r\n \r\nTercero. La Comisi\u00f3n inscribir\u00e1 en el Registro Forestal Nacional aquellas plantaciones forestales \r\n\r\ncomerciales establecidas con anterioridad a la entrada en vigor de la Ley General de Desarrollo Forestal \r\nSustentable y que no cuenten con el registro correspondiente. Para tal efecto, los interesados \r\npresentar\u00e1n un aviso, en escrito libre, el cual contendr\u00e1 nombre, denominaci\u00f3n o raz\u00f3n social y domicilio \r\ndel propietario o poseedor del predio, ubicaci\u00f3n y denominaci\u00f3n del predio, as\u00ed como superficie y \r\nespecies plantadas. \r\n\r\n \r\nCuarto. La Comisi\u00f3n dise\u00f1ar\u00e1 e implementar\u00e1 el Sistema Nacional de Monitoreo Forestal, a que se \r\n\r\nrefiere el art\u00edculo 34, fracci\u00f3n VII en un plazo de un a\u00f1o a partir de la entrada en vigor de la presente Ley. \r\n \r\nQuinto. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de la presente Ley \r\n\r\ndeber\u00e1n cubrirse con cargo al presupuesto autorizado a la Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos \r\nNaturales o de la Comisi\u00f3n Nacional Forestal para el presente ejercicio fiscal y los subsecuentes. \r\n\r\n \r\nLas erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor del presente Decreto para atender \r\n\r\na lo previsto en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 24, se cubrir\u00e1n con los recursos que apruebe la H. C\u00e1mara \r\nde Diputados para la Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos Naturales y para la Secretar\u00eda de \r\nAgricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n en el Presupuesto de Egresos de la \r\nFederaci\u00f3n del ejercicio fiscal de que se trate, por lo que no se autorizar\u00e1n recursos adicionales para el \r\npresente ejercicio fiscal y los subsecuentes. \r\n\r\n \r\nAsimismo, las Entidades Federativas dar\u00e1n cumplimiento a las obligaciones establecidas en este \r\n\r\nDecreto, con cargo a sus respectivos presupuestos. \r\n \r\nSexto. El instrumento de informaci\u00f3n a que se refiere el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 24, deber\u00e1 ser \r\n\r\nimplementado en el t\u00e9rmino de tres meses, contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\nCiudad de M\u00e9xico, a 26 de abril de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \r\n\r\nRomo Garc\u00eda, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00edrez, Secretario.- Dip. Ver\u00f3nica Berm\u00fadez \r\nTorres, Secretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, a cinco de junio de dos mil dieciocho.- \r\nEnrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Dr. Jes\u00fas Alfonso Navarrete Prida.- \r\nR\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n", "TF": {"debida": 1, "previstas": 1, "d\u00eda": 1, "excepci\u00f3n": 1, "contravengan": 1, "ernesto": 1, "ciudad": 2, "publicada": 1, "art\u00edculo": 4, "apruebe": 1, "h\u00e1biles": 2, "sexto": 1, "pol\u00edtica": 1, "domicilio": 1, "c\u00e1mara": 1, "24": 2, "25": 1, "26": 1, "disposiciones": 3, "presente": 9, "la": 32, "presupuestos": 1, "lo": 4, "r\u00fabrica": 1, "nacional": 3, "d\u00edas": 2, "denominaci\u00f3n": 2, "libre": 1, "mil": 1, "obligaciones": 1, "junio": 1, "entrada": 6, "vigor": 9, "cuales": 1, "forestales": 1, "autorizar\u00e1n": 1, "asimismo": 1, "deber\u00e1": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "normativas": 1, "de": 47, "contados": 1, "presupuesto": 2, "tanto": 1, "seguir\u00e1n": 1, "presidente-": 2, "dr": 1, "dispuesto": 2, "publicaci\u00f3n": 3, "abroga": 2, "navarrete": 1, "desarrollo": 5, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "implementado": 1, "h": 1, "cubrir\u00e1n": 1, "cuenten": 1, "adicionales": 1, "partir": 2, "expide": 1, "opongan": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "meses": 1, "sexta": 1, "estados": 1, "gerardo": 1, "dip": 2, "ram\u00edrez": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "el": 23, "en": 27, "ser": 1, "encuentren": 1, "por": 2, "pe\u00f1a": 1, "89": 1, "\u00faltimo": 2, "autorizado": 1, "sen": 2, "motivo": 2, "erogaciones": 2, "ejercicio": 3, "ver\u00f3nica": 1, "deber\u00e1n": 1, "subsecuentes": 2, "federal": 2, "agricultura": 1, "poseedor": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 2, "sus": 2, "dieciocho-": 1, "especies": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 2, "secretaria-": 1, "torres": 1, "r\u00fabrica-": 1, "entran": 1, "tercero": 1, "tercera": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "raz\u00f3n": 1, "que": 12, "como": 1, "derogan": 1, "atender": 1, "ley": 10, "ambiente": 2, "nueva": 1, "expido": 1, "plazo": 1, "secretario-": 1, "reformas;": 1, "o": 4, "34": 1, "oficial": 3, "secciones": 1, "flores": 1, "nieto-": 1, "social": 1, "berm\u00fadez": 1, "2018-": 1, "federativas": 1, "con": 9, "observancia": 1, "medio": 2, "transitorios": 1, "mexicanos": 1, "refiere": 2, "jes\u00fas": 1, "vii": 1, "ciento": 2, "febrero": 1, "arroyo": 1, "tr\u00e1mite": 1, "instrumento": 1, "superficie": 1, "monitoreo": 1, "respectivos": 2, "plantaciones": 1, "ganader\u00eda": 1, "pesca": 1, "anterioridad": 1, "constituci\u00f3n": 1, "entidades": 1, "abrogada": 1, "egresos": 1, "cuarto": 2, "los": 10, "quinto": 1, "todas": 1, "procedimientos": 1, "decreto": 6, "interesados": 1, "poder": 1, "cuarta": 1, "fiscal": 3, "inscribir\u00e1": 1, "segundo": 2, "abril": 1, "segunda": 1, "implementar\u00e1": 1, "forestal": 7, "realizando": 1, "diputados": 1, "cinco": 1, "dos": 1, "dar\u00e1n": 1, "alfonso": 1, "e": 1, "naturales": 2, "romo": 1, "posteriores": 1, "ochenta": 2, "ejecutivo": 2, "diario": 3, "alimentaci\u00f3n": 1, "un": 3, "del": 10, "comerciales": 1, "escrito": 1, "tres": 1, "siguientes": 2, "conforme": 1, "este": 2, "fracci\u00f3n": 2, "al": 2, "general": 4, "establecidas": 2, "recursos": 4, "sustentable": 4, "efecto": 1, "edgar": 1, "tal": 1, "enrique": 1, "reglamento": 1, "presentar\u00e1n": 1, "cap\u00edtulo": 1, "propietario": 1, "correspondiente": 1, "garc\u00eda": 1, "para": 7, "2003": 1, "contendr\u00e1": 1, "juan": 1, "aquellas": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "t\u00e9rmino": 1, "regir\u00e1n": 1, "prida-": 1, "cual": 1, "nombre": 1, "comisi\u00f3n": 3, "m\u00e9xico": 2, "registro": 2, "cargo": 2, "informaci\u00f3n": 1, "solicitudes": 1, "secretario": 1, "aviso": 1, "secretar\u00eda": 3, "federaci\u00f3n": 4, "sistema": 1, "a\u00f1o": 1, "entrar\u00e1n": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 8, "a": 15, "plantadas": 1, "predio": 2, "siguiente": 1, "cubrirse": 1, "i": 2, "no": 2, "su": 2, "dentro": 2, "tr\u00e1mites": 1, "cordero": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 15, "rural": 1, "trate": 1, "se": 15, "primero": 1}, "Etiquetado": "abrogar ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n posterior reforma derogar disposici\u00f3n oponer contravenir nuevo ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable 2 presente decreto entrar vigor d\u00eda siguiente publicaci\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n disposici\u00f3n prever t\u00edtulo_cuarto cap\u00edtulo_i secciones_segunda tercera cuarta sexta entrar vigor h\u00e1bil siguiente publicaci\u00f3n decreto diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n tanto entrar vigor disposici\u00f3n normativa ley expedir tr\u00e1mite respectivo seguir realizar disponer ley abrogar transitorios_de_la_ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable_primero procedimiento solicitud encontrar tr\u00e1mite regir t\u00e9rmino ley abrogar 2 ejecutivo_federal emitir reglamento presente ley h\u00e1bil siguiente entrada vigor 3 comisi\u00f3n inscribir registro_forestal_nacional plantaci\u00f3n forestal comercial establecer anterioridad entrada vigor ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable no contar registro correspondiente efecto interesar presentar aviso escrito libre contener nombre denominaci\u00f3n raz\u00f3n social domicilio propietario poseedor predio ubicaci\u00f3n denominaci\u00f3n predio superficie especie plantar cuarto comisi\u00f3n dise\u00f1ar implementar sistema_nacional_de_monitoreo_forestal referir art\u00edculo fracci\u00f3n vii plazo a\u00f1o entrada vigor presente ley quinto erogaci\u00f3n generar motivo entrada vigor presente ley deber cubrir cargo presupuesto autorizar secretar\u00eda_de_medio_ambiente recursos_naturales comisi\u00f3n_nacional_forestal presente ejercicio fiscal subsecuente erogaci\u00f3n generar motivo entrada vigor presente decreto atender prever \u00faltimo p\u00e1rrafo art\u00edculo cubrir recurso aprobar h._c\u00e1mara_de_diputados_para_la_secretar\u00eda_de_medio_ambiente recursos_naturales secretar\u00eda_de_agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n ejercicio fiscal tratar no autorizar recurso adicional presente ejercicio fiscal subsecuente asimismo entidades_federativas dar cumplimiento obligaci\u00f3n establecer decreto cargo respectivo presupuesto sexto instrumento informaci\u00f3n referir \u00faltimo p\u00e1rrafo art\u00edculo deber ser implementar t\u00e9rmino mes contar entrada vigor presente decreto ciudad_de_m\u00e9xico sen ernesto_cordero_arroyo presidente dip edgar_romo_garc\u00eda presidente sen juan_gerardo_flores_ram\u00edrez secretario dip ver\u00f3nica_berm\u00fadez_torres secretaria r\u00fabricas cumplimiento disponer fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos deber publicaci\u00f3n observancia expedir presente decreto residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal ciudad_de_m\u00e9xico enrique_pe\u00f1a_nieto r\u00fabrica secretario_de_gobernaci\u00f3n dr._jes\u00fas_alfonso_navarrete_prida r\u00fabrica", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "d\u00eda": 1, "secretaria": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "tratar": 1, "sexta": 1, "art\u00edculo": 3, "sexto": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "domicilio": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 3, "presente": 9, "r\u00fabrica": 2, "emitir": 1, "denominaci\u00f3n": 2, "libre": 1, "interesar": 1, "entrada": 6, "entidades_federativas": 1, "vigor": 9, "establecer": 2, "reforma": 1, "asimismo": 1, "regir": 1, "edgar_romo_garc\u00eda": 1, "presupuesto": 2, "tanto": 1, "publicaci\u00f3n": 3, "referir": 2, "especie": 1, "derogar": 1, "desarrollo_rural": 1, "observancia": 1, "ver\u00f3nica_berm\u00fadez_torres": 1, "dip": 2, "disposici\u00f3n": 3, "cubrir": 2, "presentar": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 3, "dar": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "contar": 2, "informaci\u00f3n": 1, "sen": 2, "motivo": 2, "r\u00fabricas": 1, "cargo": 2, "ejercicio": 3, "ganader\u00eda": 1, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "poseedor": 1, "3": 1, "t\u00edtulo_cuarto": 1, "aviso": 1, "cumplimiento": 2, "presidente": 2, "secciones_segunda": 1, "tercera": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 2, "raz\u00f3n": 1, "mes": 1, "secretario": 1, "entrar": 3, "superficie": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "nuevo": 1, "plazo": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "comisi\u00f3n_nacional_forestal": 1, "recursos_naturales": 2, "social": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00edrez": 1, "contener": 1, "vii": 1, "tr\u00e1mite": 2, "procedimiento": 1, "ley": 6, "solicitud": 1, "pesca": 1, "anterioridad": 1, "plantar": 1, "cuarto": 1, "oponer": 1, "quinto": 1, "2": 2, "decreto": 6, "dise\u00f1ar": 1, "cuarta": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "h_c\u00e1mara_de_diputados_para_la_secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "forestal": 1, "expedir": 2, "posterior": 1, "seguir": 1, "normativa": 1, "transitorios_de_la_ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable_primero": 1, "inscribir": 1, "ser": 1, "generar": 2, "prever": 2, "contravenir": 1, "encontrar": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "h\u00e1bil": 2, "escrito": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 1, "abrogar": 3, "secretar\u00eda_de_agricultura": 1, "dr_jes\u00fas_alfonso_navarrete_prida": 1, "t\u00e9rmino": 2, "sistema_nacional_de_monitoreo_forestal": 1, "\u00faltimo": 2, "implementar": 2, "efecto": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "comercial": 1, "deber": 3, "autorizar": 2, "propietario": 1, "correspondiente": 1, "no": 2, "respectivo": 2, "aprobar": 1, "nombre": 1, "comisi\u00f3n": 2, "registro": 1, "adicional": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 1, "publicar": 1, "atender": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "subsecuente": 2, "a\u00f1o": 1, "fiscal": 3, "predio": 2, "siguiente": 3, "recurso": 2, "i_de_el_art\u00edculo": 1, "ejecutivo_federal": 1, "disponer": 2, "instrumento": 1, "cap\u00edtulo_i": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"control": 1, "forestales": 1, "de": 2, "los": 1, "medios": 1, "y": 1, "sanci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1}, "nombre": "\nDe los Medios de Control, Vigilancia y Sanci\u00f3n Forestales \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "medios_de_control vigilancia sanci\u00f3n_forestales"}, "T\u00cdTULO TERCERO \r": {"Cap\u00edtulo II \r": {"Secci\u00f3n Sexta \r": {"Art\u00edculo 52": {"contenido": ". El Registro se coordinar\u00e1 con el Registro Agrario Nacional y los Registros P\u00fablicos de la \r\n\r\nPropiedad de las distintas Entidades Federativas para compartir y actualizar informaci\u00f3n de sus \r\nrespectivos actos. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 2, "propiedad": 1, "p\u00fablicos": 1, "actualizar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "actos": 1, "respectivos": 1, "la": 1, "entidades": 1, "nacional": 1, "los": 1, "sus": 1, "registro": 2, "compartir": 1, "para": 1, "de": 3, "registros": 1, "coordinar\u00e1": 1, "las": 1, "agrario": 1, "y": 2, "distintas": 1, "federativas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "registro coordinar registro_agrario_nacional registros_p\u00fablicos_de_la_propiedad distinto entidades_federativas compartir actualizar informaci\u00f3n respectivo acto", "TF_Etiquetado": {"registro": 1, "compartir": 1, "distinto": 1, "respectivo": 1, "coordinar": 1, "actualizar": 1, "entidades_federativas": 1, "acto": 1, "informaci\u00f3n": 1, "registro_agrario_nacional": 1, "registros_p\u00fablicos_de_la_propiedad": 1}}, "Art\u00edculo 51": {"contenido": ". El Reglamento determinar\u00e1 los procedimientos para la inscripci\u00f3n y otorgamiento de \r\n\r\nconstancias de actos y documentos inscritos en el Registro. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "otorgamiento": 1, "constancias": 1, "reglamento": 1, "y": 2, "para": 1, "la": 1, "de": 2, "actos": 1, "los": 1, "determinar\u00e1": 1, "en": 1, "procedimientos": 1, "inscritos": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "documentos": 1, "registro": 1}, "Etiquetado": "reglamento determinar procedimiento inscripci\u00f3n otorgamiento constancia acto documento inscribir registro", "TF_Etiquetado": {"otorgamiento": 1, "constancia": 1, "reglamento": 1, "determinar": 1, "registro": 1, "procedimiento": 1, "acto": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "inscribir": 1, "documento": 1}}, "Art\u00edculo 50": {"contenido": ". La Secretar\u00eda establecer\u00e1, integrar\u00e1, organizar\u00e1 y mantendr\u00e1 actualizado el Registro \r\n\r\nForestal Nacional. \r\n \r\nEl Registro Forestal Nacional ser\u00e1 p\u00fablico y en \u00e9l se inscribir\u00e1n: \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\nI. Las autorizaciones de aprovechamiento de recursos forestales maderables; \r\n \r\nII. Los avisos de plantaciones forestales comerciales; \r\n \r\nIII. Las autorizaciones de cambio de uso de suelo de los terrenos forestales; \r\n \r\nIV. Los certificados de inscripci\u00f3n de los prestadores de servicios forestales y auditores \r\n\r\nt\u00e9cnicos forestales; \r\n \r\nV. Los decretos que establezcan \u00e1reas naturales protegidas que incluyan terrenos \r\n\r\nforestales o preferentemente forestales; \r\n \r\nVI. Los decretos que establezcan zonas de restauraci\u00f3n en terrenos forestales; \r\n \r\nVII. Los decretos que establezcan vedas forestales; \r\n \r\nVIII. Avisos de colecta de germoplasma forestal; \r\n \r\nIX. Las unidades productoras de germoplasma forestal; \r\n \r\nX. Autorizaciones de colecta de recursos biol\u00f3gicos forestales; \r\n \r\nXI. Autorizaciones y avisos de aprovechamientos no maderables; \r\n \r\nXII. Las autorizaciones de funcionamiento de centros de almacenamiento y transformaci\u00f3n de \r\n\r\nmaterias primas forestales; \r\n \r\nXIII. Los informes anuales sobre la ejecuci\u00f3n y desarrollo de los aprovechamientos forestales; \r\n \r\nXIV. Los estudios regionales forestales; \r\n \r\nXV. Las modificaciones, revocaciones, suspensiones y declaraciones de extinci\u00f3n o de \r\n\r\ncaducidad de las autorizaciones, avisos y dem\u00e1s actos a que se refieren los art\u00edculos 68 \r\ny 69 de esta Ley; \r\n\r\n \r\nXVI. Las autorizaciones de funcionamiento de centros de comercializaci\u00f3n y los no integrados \r\n\r\na un centro de transformaci\u00f3n primaria; \r\n \r\nXVII. El padr\u00f3n de los prestadores de servicios forestales y los titulares de aprovechamientos a \r\n\r\nlos que se refieren los art\u00edculos 73 y 104 de esta Ley, y \r\n \r\nXVIII. Los dem\u00e1s actos y documentos que se se\u00f1alen en esta Ley y en su Reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "titulares": 1, "preferentemente": 1, "se\u00f1alen": 1, "refieren": 2, "la": 2, "estudios": 1, "nacional": 2, "inscripci\u00f3n": 1, "caducidad": 1, "inscribir\u00e1n:": 1, "forestales": 5, "de": 34, "materias": 1, "centros": 2, "certificados": 1, "desarrollo": 1, "aprovechamientos": 3, "x": 1, "actualizado": 1, "el": 3, "en": 4, "transformaci\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 1, "funcionamiento": 2, "almacenamiento": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "sobre": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "regionales": 1, "suelo": 1, "mantendr\u00e1": 1, "extinci\u00f3n": 1, "suspensiones": 1, "integrar\u00e1": 1, "que": 7, "ley": 2, "documentos": 1, "p\u00fablico": 1, "104": 1, "vedas": 1, "maderables;": 2, "forestales;": 9, "xviii": 1, "autorizaciones": 7, "o": 2, "unidades": 1, "forestal;": 2, "primaria;": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "vii": 1, "\u00e9l": 1, "terrenos": 3, "prestadores": 2, "primas": 1, "ser\u00e1": 1, "68": 1, "69": 1, "xv": 1, "plantaciones": 1, "revocaciones": 1, "auditores": 1, "ley;": 1, "uso": 1, "xii": 1, "art\u00edculos": 2, "organizar\u00e1": 1, "los": 17, "xiv": 1, "informes": 1, "avisos": 4, "forestal": 2, "germoplasma": 2, "iii": 1, "naturales": 1, "declaraciones": 1, "protegidas": 1, "incluyan": 1, "comerciales;": 1, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v": 1, "modificaciones": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "zonas": 1, "establecer\u00e1": 1, "vi": 1, "padr\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "su": 1, "recursos": 2, "no": 2, "actos": 2, "dem\u00e1s": 2, "esta": 3, "registro": 2, "colecta": 2, "centro": 1, "73": 1, "integrados": 1, "las": 7, "a": 3, "i": 1, "decretos": 3, "anuales": 1, "establezcan": 3, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "y": 15, "productoras": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "secretar\u00eda establecer integrar organizar mantener actualizar registro_forestal_nacional registro_forestal_nacional ser p\u00fablico inscribir i._las autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal maderable ii aviso plantaci\u00f3n forestal comercial iii autorizaci\u00f3n cambio uso suelo terreno forestal iv certificado inscripci\u00f3n prestador servicio forestal auditor t\u00e9cnico forestal v._los decreto establecer \u00e1rea natural protegido incluir terreno forestal preferentemente forestal vi decreto establecer zona restauraci\u00f3n terreno forestal vii decreto establecer veda forestal viii aviso colecta germoplasma forestal ix unidad productor germoplasma forestal x._autorizaciones colecta recurso biol\u00f3gico forestal xi autorizaciones aviso aprovechamiento no maderable xii autorizaci\u00f3n funcionamiento centro almacenamiento transformaci\u00f3n materia primo forestal xiii informe anual ejecuci\u00f3n desarrollo aprovechamiento forestal xiv estudio regional forestal xv modificaci\u00f3n revocaci\u00f3n suspensi\u00f3n declaraci\u00f3n extinci\u00f3n caducidad autorizaci\u00f3n aviso acto referir art\u00edculo ley xvi autorizaci\u00f3n funcionamiento centro comercializaci\u00f3n no integrar centro transformaci\u00f3n primario xvii padr\u00f3n prestador servicio forestal titular aprovechamiento referir art\u00edculo ley xviii acto documento se\u00f1alar ley reglamento", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "preferentemente": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 2, "suspensi\u00f3n": 1, "zona": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "caducidad": 1, "establecer": 4, "regional": 1, "protegido": 1, "referir": 2, "desarrollo": 1, "mantener": 1, "primo": 1, "xviii": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "registro_forestal_nacional": 2, "i_las": 1, "organizar": 1, "funcionamiento": 2, "almacenamiento": 1, "servicio": 2, "prestador": 2, "maderable": 2, "xvi": 1, "xvii": 1, "veda": 1, "aviso": 4, "suelo": 1, "extinci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "ley": 3, "productor": 1, "p\u00fablico": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "terreno": 3, "autorizaciones": 1, "biol\u00f3gico": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "x_autorizaciones": 1, "integrar": 2, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 1, "uso": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "decreto": 3, "unidad": 1, "colecta": 2, "incluir": 1, "germoplasma": 2, "inscribir": 1, "iii": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "certificado": 1, "estudio": 1, "ix": 1, "aprovechamiento": 4, "vi": 1, "padr\u00f3n": 1, "v_los": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "comercial": 1, "materia": 1, "titular": 1, "no": 2, "primario": 1, "anual": 1, "acto": 2, "documento": 1, "informe": 1, "forestal": 16, "centro": 3, "plantaci\u00f3n": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "natural": 1, "recurso": 2, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "auditor": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 5}}, "TF_Etiquetado": {"registro_forestal_nacional": 1}, "TF": {"": 1, "forestal": 1, "registro": 1, "del": 1, "nacional": 1}, "nombre": "\nDel Registro Forestal Nacional \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "registro_forestal_nacional"}, "Secci\u00f3n Cuarta \r": {"Art\u00edculo 46": {"contenido": ". El Inventario Nacional Forestal y de Suelos ser\u00e1 actualizado, por lo menos, cada cinco \r\n\r\na\u00f1os y deber\u00e1 contener la siguiente informaci\u00f3n: \r\n \r\nI. La superficie y localizaci\u00f3n de terrenos forestales y preferentemente forestales con que \r\n\r\ncuenta el pa\u00eds, con el prop\u00f3sito de integrar su informaci\u00f3n estad\u00edstica y elaborar su \r\ncartograf\u00eda, en sus distintos niveles de ordenaci\u00f3n y manejo; \r\n\r\n \r\nII. Los terrenos forestales temporales, su superficie y localizaci\u00f3n; \r\n \r\nIII. Los tipos de vegetaci\u00f3n forestal y de suelos, su localizaci\u00f3n, formaciones y clases, con \r\n\r\ntendencias y proyecciones que permitan clasificar y delimitar el estado actual de la \r\ndeforestaci\u00f3n y degradaci\u00f3n, as\u00ed como las zonas de conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, \r\nrestauraci\u00f3n y producci\u00f3n forestal, en relaci\u00f3n con las cuencas hidrogr\u00e1ficas, las \r\nregiones ecol\u00f3gicas y las \u00e1reas naturales protegidas; \r\n\r\n \r\nIV. La din\u00e1mica de cambio de la vegetaci\u00f3n forestal, que permita conocer y evaluar las tasas \r\n\r\nde deforestaci\u00f3n y las tasas de degradaci\u00f3n y disturbio, registrando sus causas \r\nprincipales; \r\n\r\n \r\nV. La cuantificaci\u00f3n de los recursos forestales, que incluya informaci\u00f3n de los bienes y \r\n\r\nservicios ambientales que generen los ecosistemas forestales, as\u00ed como los impactos \r\nque se ocasionen en los mismos; \r\n\r\n \r\nVI. Los criterios e indicadores de sustentabilidad, deforestaci\u00f3n y degradaci\u00f3n de los \r\n\r\necosistemas forestales; \r\n \r\nVII. Los registros de la infraestructura forestal existente; \r\n \r\nVIII. La informaci\u00f3n, basada en el Sistema Nacional de Medici\u00f3n, Reporte y Verificaci\u00f3n, de la \r\n\r\nreducci\u00f3n de emisiones derivadas de acciones de prevenci\u00f3n y combate de la \r\ndeforestaci\u00f3n y degradaci\u00f3n forestal, y \r\n\r\n \r\nIX. Los dem\u00e1s datos que se\u00f1ale el Reglamento. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"": 1, "indicadores": 1, "\u00e1reas": 1, "protegidas;": 1, "elaborar": 1, "preferentemente": 1, "menos": 1, "emisiones": 1, "as\u00ed": 2, "formaciones": 1, "derivadas": 1, "la": 10, "lo": 1, "localizaci\u00f3n": 2, "nacional": 2, "temporales": 1, "relaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cartograf\u00eda": 1, "forestales": 5, "deber\u00e1": 1, "de": 23, "degradaci\u00f3n": 4, "registros": 1, "tipos": 1, "clasificar": 1, "ecosistemas": 2, "impactos": 1, "integrar": 1, "actualizado": 1, "el": 6, "en": 4, "informaci\u00f3n:": 1, "informaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "cuantificaci\u00f3n": 1, "clases": 1, "permitan": 1, "generen": 1, "suelos": 2, "sus": 2, "datos": 1, "viii": 1, "medici\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 1, "niveles": 1, "ambientales": 1, "cuencas": 1, "que": 7, "como": 2, "superficie": 2, "producci\u00f3n": 1, "tendencias": 1, "a\u00f1os": 1, "actual": 1, "sustentabilidad": 1, "forestales;": 1, "reporte": 1, "reducci\u00f3n": 1, "con": 4, "causas": 1, "inventario": 1, "contener": 1, "vii": 1, "por": 1, "evaluar": 1, "cada": 1, "terrenos": 2, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "ser\u00e1": 1, "localizaci\u00f3n;": 1, "reglamento": 1, "combate": 1, "registrando": 1, "conocer": 1, "basada": 1, "los": 11, "acciones": 1, "forestal": 6, "distintos": 1, "cinco": 1, "regiones": 1, "e": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "bienes": 1, "incluya": 1, "existente;": 1, "manejo;": 1, "tasas": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "permita": 1, "v": 1, "deforestaci\u00f3n": 4, "ix": 1, "servicios": 1, "zonas": 1, "pa\u00eds": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "delimitar": 1, "recursos": 1, "ocasionen": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "criterios": 1, "infraestructura": 1, "cuenta": 1, "estad\u00edstica": 1, "din\u00e1mica": 1, "proyecciones": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "se\u00f1ale": 1, "sistema": 1, "vegetaci\u00f3n": 2, "estado": 1, "las": 6, "siguiente": 1, "principales;": 1, "i": 1, "su": 4, "mismos;": 1, "ecol\u00f3gicas": 1, "cambio": 1, "disturbio": 1, "y": 23, "prop\u00f3sito": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "inventario_nacional_forestal suelos ser actualizar por_lo_menos a\u00f1o deber contener siguiente informaci\u00f3n i._la superficie localizaci\u00f3n terreno forestal preferentemente forestal contar pa\u00eds prop\u00f3sito integrar informaci\u00f3n estad\u00edstico elaborar cartograf\u00eda distinto nivel ordenaci\u00f3n manejo ii terreno forestal temporal superficie localizaci\u00f3n iii tipo vegetaci\u00f3n forestal suelo localizaci\u00f3n formaci\u00f3n clase tendencia proyecci\u00f3n permitir clasificar delimitar estado actual deforestaci\u00f3n degradaci\u00f3n zona conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n producci\u00f3n forestal relaci\u00f3n cuenca hidrogr\u00e1fico regi\u00f3n ecol\u00f3gico \u00e1rea natural proteger iv din\u00e1mica cambio vegetaci\u00f3n forestal permitir conocer evaluar tasa deforestaci\u00f3n tasa degradaci\u00f3n disturbio registrar causa principal v._la cuantificaci\u00f3n recurso forestal incluir informaci\u00f3n bien servicio ambiental generar ecosistema forestal impacto ocasionar mismo vi criterio indicador sustentabilidad deforestaci\u00f3n degradaci\u00f3n ecosistema forestal vii registro infraestructura forestal existente viii informaci\u00f3n basar sistema_nacional_de_medici\u00f3n reporte verificaci\u00f3n reducci\u00f3n emisi\u00f3n derivar acci\u00f3n prevenci\u00f3n combate deforestaci\u00f3n degradaci\u00f3n forestal ix dato se\u00f1alar reglamento", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "elaborar": 1, "preferentemente": 1, "actualizar": 1, "principal": 1, "zona": 1, "temporal": 1, "localizaci\u00f3n": 3, "relaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cartograf\u00eda": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "degradaci\u00f3n": 4, "siguiente": 1, "cuenca": 1, "derivar": 1, "pa\u00eds": 1, "clasificar": 1, "formaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "distinto": 1, "permitir": 2, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 4, "prevenci\u00f3n": 1, "cuantificaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "acci\u00f3n": 1, "bien": 1, "suelos": 1, "causa": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "existente": 1, "regi\u00f3n": 1, "ocasionar": 1, "manejo": 1, "suelo": 1, "\u00e1rea": 1, "ambiental": 1, "superficie": 2, "producci\u00f3n": 1, "actual": 1, "sustentabilidad": 1, "emisi\u00f3n": 1, "indicador": 1, "registrar": 1, "mismo": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "por_lo_menos": 1, "contener": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "evaluar": 1, "integrar": 1, "combate": 1, "conocer": 1, "criterio": 1, "forestal": 11, "basar": 1, "incluir": 1, "terreno": 2, "iii": 1, "i_la": 1, "v_la": 1, "viii": 1, "deforestaci\u00f3n": 4, "ix": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "impacto": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "infraestructura": 1, "din\u00e1mica": 1, "estad\u00edstico": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "nivel": 1, "registro": 1, "clase": 1, "reporte": 1, "dato": 1, "reducci\u00f3n": 1, "a\u00f1o": 1, "vegetaci\u00f3n": 2, "estado": 1, "sistema_nacional_de_medici\u00f3n": 1, "natural": 1, "tipo": 1, "recurso": 1, "tasa": 2, "proyecci\u00f3n": 1, "delimitar": 1, "cambio": 1, "disturbio": 1, "tendencia": 1, "ecosistema": 2, "prop\u00f3sito": 1}}, "Art\u00edculo 47": {"contenido": ". Los datos comprendidos en el Inventario Nacional Forestal y de Suelos ser\u00e1n la base \r\npara: \r\n\r\n \r\nI. La formulaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n, control y seguimiento de programas y acciones en materia \r\n\r\nforestal; \r\n \r\nII. El c\u00e1lculo del volumen de madera o biomasa forestal en pie, su incremento y el volumen \r\n\r\nde corta o aprovechamiento potencial; \r\n \r\nIII. La integraci\u00f3n de la zonificaci\u00f3n forestal, la ordenaci\u00f3n forestal y el ordenamiento \r\n\r\necol\u00f3gico del territorio; \r\n \r\nIV. La evaluaci\u00f3n y seguimiento de los planes a largo, mediano y corto plazo, y \r\n \r\nV. La elaboraci\u00f3n de programas y estrategias de adaptaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n del cambio \r\n\r\nclim\u00e1tico. \r\n \r\nEn el Reglamento se determinar\u00e1n los criterios, metodolog\u00eda y procedimientos para la integraci\u00f3n, \r\n\r\norganizaci\u00f3n, actualizaci\u00f3n y monitoreo de los datos que deber\u00e1 contener el Inventario Nacional Forestal \r\ny de Suelos. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 6, "en": 4, "ejecuci\u00f3n": 1, "corto": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "estrategias": 1, "contener": 1, "pie": 1, "iv": 1, "ii": 1, "territorio;": 1, "inventario": 2, "comprendidos": 1, "aprovechamiento": 1, "procedimientos": 1, "corta": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "monitoreo": 1, "reglamento": 1, "biomasa": 1, "potencial;": 1, "materia": 1, "la": 8, "criterios": 1, "deber\u00e1": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "c\u00e1lculo": 1, "nacional": 2, "los": 4, "madera": 1, "suelos": 2, "ser\u00e1n": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "del": 3, "actualizaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "determinar\u00e1n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "a": 1, "integraci\u00f3n": 2, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "de": 10, "forestal": 5, "programas": 2, "incremento": 1, "control": 1, "base": 1, "que": 1, "mediano": 1, "ordenamiento": 1, "clim\u00e1tico": 1, "iii": 1, "seguimiento": 2, "acciones": 1, "su": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "plazo": 1, "i": 1, "volumen": 2, "v": 1, "o": 2, "cambio": 1, "datos": 2, "se": 1, "planes": 1, "y": 13, "para:": 1, "largo": 1, "forestal;": 1}, "Etiquetado": "dato comprender inventario_nacional_forestal suelos ser base i._la formulaci\u00f3n ejecuci\u00f3n control seguimiento programa acci\u00f3n materia forestal ii c\u00e1lculo volumen madera biomasa forestal pie incremento volumen corto aprovechamiento potencial iii integraci\u00f3n zonificaci\u00f3n forestal ordenaci\u00f3n forestal ordenamiento ecol\u00f3gico territorio iv evaluaci\u00f3n seguimiento plan largo mediano corto plazo v._la elaboraci\u00f3n programa estrategia adaptaci\u00f3n mitigaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico reglamento determinar criterio metodolog\u00eda procedimiento integraci\u00f3n organizaci\u00f3n actualizaci\u00f3n monitoreo dato deber contener inventario_nacional_forestal suelos", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "territorio": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "contener": 1, "pie": 1, "iv": 1, "ii": 1, "potencial": 1, "procedimiento": 1, "corto": 2, "estrategia": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "reglamento": 1, "biomasa": 1, "materia": 1, "inventario_nacional_forestal": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "c\u00e1lculo": 1, "monitoreo": 1, "madera": 1, "suelos": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "comprender": 1, "integraci\u00f3n": 2, "acci\u00f3n": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "forestal": 4, "dato": 2, "base": 1, "plan": 1, "mediano": 1, "ordenamiento": 1, "clim\u00e1tico": 1, "iii": 1, "seguimiento": 2, "plazo": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "i_la": 1, "determinar": 1, "volumen": 2, "cambio": 1, "v_la": 1, "programa": 2, "incremento": 1, "largo": 1, "aprovechamiento": 1}}, "TF_Etiquetado": {"suelos": 1, "inventario_nacional_forestal": 1}, "Art\u00edculo 48": {"contenido": ". En la formulaci\u00f3n del Inventario Nacional Forestal y de Suelos, se deber\u00e1n considerar los \r\n\r\nsiguientes criterios: \r\n \r\nI. La delimitaci\u00f3n por cuencas hidrogr\u00e1ficas; \r\n \r\nII. La naturaleza, caracter\u00edsticas, diversidad de los ecosistemas forestales existentes en el \r\n\r\nterritorio nacional; \r\n \r\nIII. La vocaci\u00f3n de los terrenos forestales y preferentemente forestales; \r\n \r\nIV. Los impactos existentes en los ecosistemas por efecto de las actividades econ\u00f3micas o \r\n\r\nde otras actividades humanas o fen\u00f3menos naturales, y \r\n \r\nV. La delimitaci\u00f3n de las Unidades de Manejo Forestal. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "diversidad": 1, "en": 3, "el": 1, "otras": 1, "por": 2, "manejo": 1, "iv": 1, "ii": 1, "terrenos": 1, "inventario": 1, "efecto": 1, "unidades": 1, "forestales;": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "iii": 1, "actividades": 2, "nacional;": 1, "nacional": 1, "los": 5, "suelos": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "fen\u00f3menos": 1, "territorio": 1, "econ\u00f3micas": 1, "forestales": 2, "de": 7, "forestal": 2, "criterios:": 1, "hidrogr\u00e1ficas;": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "delimitaci\u00f3n": 2, "naturales": 1, "las": 2, "preferentemente": 1, "existentes": 2, "i": 1, "humanas": 1, "considerar": 1, "ecosistemas": 2, "impactos": 1, "o": 2, "naturaleza": 1, "del": 1, "se": 1, "v": 1, "y": 3, "siguientes": 1}, "Etiquetado": "formulaci\u00f3n inventario_nacional_forestal suelos deber considerar siguiente criterio i._la delimitaci\u00f3n cuenca hidrogr\u00e1fico ii naturaleza caracter\u00edstica diversidad ecosistema forestal existente territorio nacional iii vocaci\u00f3n terreno forestal preferentemente forestal iv impacto existente ecosistema efecto actividad econ\u00f3mico actividad humano fen\u00f3meno natural v._la delimitaci\u00f3n unidades_de_manejo_forestal", "TF_Etiquetado": {"unidades_de_manejo_forestal": 1, "diversidad": 1, "territorio": 1, "natural": 1, "iv": 1, "ii": 1, "efecto": 1, "impacto": 1, "actividad": 2, "deber": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "caracter\u00edstica": 1, "delimitaci\u00f3n": 2, "nacional": 1, "suelos": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "existente": 2, "fen\u00f3meno": 1, "humano": 1, "forestal": 3, "econ\u00f3mico": 1, "terreno": 1, "cuenca": 1, "iii": 1, "preferentemente": 1, "siguiente": 1, "i_la": 1, "considerar": 1, "naturaleza": 1, "v_la": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "ecosistema": 2}}, "TF": {"": 1, "inventario": 1, "de": 1, "forestal": 1, "nacional": 1, "suelos": 1, "del": 1, "y": 1}, "nombre": "\nDel Inventario Nacional Forestal y de Suelos \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "inventario_nacional_forestal suelos"}, "Secci\u00f3n Tercera \r": {"Art\u00edculo 44": {"contenido": ". El Reglamento correspondiente determinar\u00e1 los procedimientos para la inscripci\u00f3n y \r\n\r\notorgamiento de constancias de actos y documentos inscritos en el Registro. \r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "otorgamiento": 1, "correspondiente": 1, "reglamento": 1, "y": 2, "para": 1, "la": 1, "de": 2, "actos": 1, "los": 1, "determinar\u00e1": 1, "en": 1, "procedimientos": 1, "inscritos": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "constancias": 1, "documentos": 1, "registro": 1}, "Etiquetado": "reglamento correspondiente determinar procedimiento inscripci\u00f3n otorgamiento constancia acto documento inscribir registro", "TF_Etiquetado": {"otorgamiento": 1, "correspondiente": 1, "reglamento": 1, "determinar": 1, "constancia": 1, "procedimiento": 1, "acto": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "inscribir": 1, "registro": 1, "documento": 1}}, "Art\u00edculo 45": {"contenido": ". En el marco de los principios de coordinaci\u00f3n que establece esta Ley, el Registro Agrario \r\n\r\nNacional estar\u00e1 obligado a dar parte al Registro, en los plazos que fije el Reglamento respectivo, de los \r\nactos previstos en el presente cap\u00edtulo y que a aqu\u00e9l le corresponda inscribir. El Registro buscar\u00e1 \r\nasimismo la coordinaci\u00f3n necesaria con los registros p\u00fablicos de la propiedad, establecidos por los \r\ngobiernos de las Entidades Federativas o por los Municipios y las Demarcaciones Territoriales de la \r\nCiudad de M\u00e9xico en su caso, a fin de que \u00e9stos den parte a aqu\u00e9l de los actos que realicen y se \r\nrelacionen con cualquiera de los enunciados en el art\u00edculo 42. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 6, "en": 5, "reglamento": 1, "esta": 1, "p\u00fablicos": 1, "por": 2, "al": 1, "fije": 1, "ciudad": 1, "marco": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "actos": 2, "establece": 1, "principios": 1, "cap\u00edtulo": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "le": 1, "parte": 2, "presente": 1, "la": 3, "respectivo": 1, "entidades": 1, "42": 1, "nacional": 1, "los": 8, "realicen": 1, "propiedad": 1, "demarcaciones": 1, "cualquiera": 1, "su": 1, "corresponda": 1, "municipios": 1, "enunciados": 1, "registro": 3, "asimismo": 1, "obligado": 1, "relacionen": 1, "de": 10, "aqu\u00e9l": 2, "gobiernos": 1, "que": 5, "plazos": 1, "dar": 1, "ley": 1, "inscribir": 1, "registros": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "a": 4, "buscar\u00e1": 1, "agrario": 1, "fin": 1, "caso": 1, "\u00e9stos": 1, "previstos": 1, "art\u00edculo": 1, "necesaria": 1, "se": 1, "den": 1, "y": 3, "territoriales": 1, "federativas": 1, "establecidos": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "marco principio coordinaci\u00f3n establecer ley registro_agrario_nacional estar obligar dar parte registro plazo fijar reglamento respectivo acto prever presente cap\u00edtulo corresponder inscribir registro buscar asimismo coordinaci\u00f3n necesario registro p\u00fablico propiedad establecer gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico caso dar parte acto realizar relacionar enunciado art\u00edculo", "TF_Etiquetado": {"principio": 1, "propiedad": 1, "registro": 3, "art\u00edculo": 1, "reglamento": 1, "registro_agrario_nacional": 1, "cap\u00edtulo": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "parte": 2, "presente": 1, "respectivo": 1, "obligar": 1, "estar": 1, "entidades_federativas": 1, "buscar": 1, "acto": 2, "prever": 1, "relacionar": 1, "marco": 1, "establecer": 2, "asimismo": 1, "fijar": 1, "enunciado": 1, "corresponder": 1, "gobierno": 1, "dar": 2, "ley": 1, "inscribir": 1, "p\u00fablico": 1, "realizar": 1, "plazo": 1, "necesario": 1, "municipios": 1, "caso": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1}}, "Art\u00edculo 42": {"contenido": ". La Secretar\u00eda establecer\u00e1, integrar\u00e1, organizar\u00e1 y mantendr\u00e1 actualizado el Registro \r\n\r\nForestal Nacional. \r\n \r\nEl Registro Forestal Nacional ser\u00e1 p\u00fablico y en \u00e9l se inscribir\u00e1n: \r\n\r\n \r\nI. Los programas de manejo forestal y los programas de manejo de plantaciones forestales \r\n\r\ncomerciales, sus autorizaciones, modificaciones y cancelaciones, as\u00ed como los \r\ndocumentos incorporados a la solicitud respectiva; \r\n\r\n \r\nII. Los avisos de forestaci\u00f3n, as\u00ed como sus modificaciones o cancelaciones; \r\n \r\nIII. Las autorizaciones de cambio de uso de suelo de los terrenos forestales; \r\n \r\nIV. Los datos para la identificaci\u00f3n de los prestadores de servicios t\u00e9cnicos forestales y \r\n\r\nauditores t\u00e9cnicos forestales; \r\n \r\nV. Los decretos que establezcan \u00e1reas naturales protegidas que incluyan terrenos \r\n\r\nforestales o preferentemente forestales; \r\n \r\nVI. Los decretos que establezcan zonas de restauraci\u00f3n en terrenos forestales; \r\n \r\nVII. Los decretos que establezcan vedas forestales; \r\n \r\nVIII. Los actos de transferencia de dominio, uso, usufructo o prestaci\u00f3n de servicios que \r\n\r\ninvolucren recursos forestales, programas de manejo forestal, de manejo de plantaciones \r\nforestales comerciales y avisos de forestaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nIX. Las autorizaciones de funcionamiento de centros de almacenamiento y transformaci\u00f3n, \r\n\r\nadem\u00e1s de los centros de transformaci\u00f3n m\u00f3viles de materias primas forestales, y \r\n \r\nX. Los dem\u00e1s actos y documentos que se se\u00f1alen en el Reglamento de esta Ley. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"": 1, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "preferentemente": 1, "se\u00f1alen": 1, "la": 3, "nacional": 2, "respectiva;": 1, "inscribir\u00e1n:": 1, "forestales": 6, "de": 25, "materias": 1, "centros": 2, "transferencia": 1, "incluyan": 1, "x": 1, "actualizado": 1, "el": 3, "en": 3, "forestaci\u00f3n": 1, "cancelaciones;": 1, "adem\u00e1s": 1, "establecer\u00e1": 1, "funcionamiento": 1, "cancelaciones": 1, "almacenamiento": 1, "incorporados": 1, "as\u00ed": 2, "sus": 2, "t\u00e9cnicos": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "manejo": 4, "suelo": 1, "mantendr\u00e1": 1, "integrar\u00e1": 1, "involucren": 1, "que": 6, "como": 2, "ley": 1, "documentos": 2, "p\u00fablico": 1, "vedas": 1, "forestales;": 5, "autorizaciones": 3, "o": 3, "vii": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "\u00e9l": 1, "terrenos": 3, "prestadores": 1, "primas": 1, "ser\u00e1": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "plantaciones": 2, "auditores": 1, "uso": 2, "organizar\u00e1": 1, "los": 13, "comerciales": 2, "avisos": 2, "para": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 4, "programas": 3, "iii": 1, "naturales": 1, "protegidas": 1, "usufructo": 1, "datos": 1, "viii": 1, "dominio": 1, "v": 1, "modificaciones": 2, "ix": 1, "servicios": 2, "zonas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "forestaci\u00f3n;": 1, "actos": 2, "dem\u00e1s": 1, "registro": 2, "m\u00f3viles": 1, "las": 2, "a": 1, "i": 1, "decretos": 3, "establezcan": 3, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "y": 9, "se": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda establecer integrar organizar mantener actualizar registro_forestal_nacional registro_forestal_nacional ser p\u00fablico inscribir i._los programa manejo forestal programa manejo plantaci\u00f3n forestal comercial autorizaci\u00f3n modificaci\u00f3n cancelaci\u00f3n documento incorporar solicitud respectivo ii aviso forestaci\u00f3n modificaci\u00f3n cancelaci\u00f3n iii autorizaci\u00f3n cambio uso suelo terreno forestal iv dato identificaci\u00f3n prestador servicio t\u00e9cnico forestal auditor t\u00e9cnico forestal v._los decreto establecer \u00e1rea natural protegido incluir terreno forestal preferentemente forestal vi decreto establecer zona restauraci\u00f3n terreno forestal vii decreto establecer veda forestal viii acto transferencia dominio uso usufructo prestaci\u00f3n servicio involucrar recurso forestal programa manejo forestal manejo plantaci\u00f3n forestal comercial aviso forestaci\u00f3n ix autorizaci\u00f3n funcionamiento centro almacenamiento transformaci\u00f3n centro transformaci\u00f3n m\u00f3vil materia primo forestal x._los acto documento se\u00f1alar reglamento ley", "TF_Etiquetado": {"ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "usufructo": 1, "forestaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "vi": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "v_los": 1, "iv": 1, "ii": 1, "materia": 1, "integrar": 1, "reglamento": 1, "actualizar": 1, "organizar": 1, "cancelaci\u00f3n": 2, "establecer": 4, "almacenamiento": 1, "funcionamiento": 1, "t\u00e9cnico": 2, "solicitud": 1, "servicio": 2, "zona": 1, "respectivo": 1, "iii": 1, "prestador": 1, "acto": 2, "m\u00f3vil": 1, "veda": 1, "decreto": 3, "aviso": 2, "ley": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "documento": 2, "manejo": 4, "comercial": 2, "suelo": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 13, "centro": 2, "protegido": 1, "plantaci\u00f3n": 2, "involucrar": 1, "dato": 1, "\u00e1rea": 1, "natural": 1, "inscribir": 1, "incluir": 1, "p\u00fablico": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "preferentemente": 1, "terreno": 3, "transferencia": 1, "recurso": 1, "viii": 1, "mantener": 1, "incorporar": 1, "primo": 1, "auditor": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 3, "dominio": 1, "registro_forestal_nacional": 2, "autorizaci\u00f3n": 3, "i_los": 1, "x_los": 1, "uso": 2}}, "Art\u00edculo 43": {"contenido": ". El Registro est\u00e1 obligado a proporcionar la informaci\u00f3n a todo solicitante, sin m\u00e1s \r\nexigencia que su previa identificaci\u00f3n, y el pago de los derechos que correspondan, en los t\u00e9rminos de \r\nlas disposiciones legales aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 2, "en": 1, "derechos": 1, "est\u00e1": 1, "legales": 1, "aplicables": 1, "informaci\u00f3n": 1, "todo": 1, "disposiciones": 1, "la": 1, "los": 2, "t\u00e9rminos": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "sin": 1, "proporcionar": 1, "registro": 1, "obligado": 1, "de": 2, "que": 2, "previa": 1, "solicitante": 1, "correspondan": 1, "las": 1, "a": 2, "su": 1, "m\u00e1s": 1, "exigencia": 1, "pago": 1, "y": 1}, "Etiquetado": "registro estar obligar proporcionar informaci\u00f3n solicitante m\u00e1s exigencia previo identificaci\u00f3n pago derecho corresponder t\u00e9rmino disposici\u00f3n legal aplicable", "TF_Etiquetado": {"derecho": 1, "registro": 1, "corresponder": 1, "t\u00e9rmino": 1, "obligar": 1, "aplicable": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 1, "exigencia": 1, "estar": 1, "previo": 1, "pago": 1, "informaci\u00f3n": 1, "solicitante": 1, "disposici\u00f3n": 1, "proporcionar": 1, "legal": 1}}, "TF_Etiquetado": {"registro_forestal_nacional": 1}, "TF": {"": 1, "forestal": 1, "registro": 1, "del": 1, "nacional": 1}, "nombre": "\nDel Registro Forestal Nacional \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "registro_forestal_nacional"}, "TF_Etiquetado": {}, "Secci\u00f3n Primera \r": {"TF_Etiquetado": {"planeaci\u00f3n_de_el_desarrollo_forestal": 1}, "Art\u00edculo 35": {"contenido": ". La planeaci\u00f3n del desarrollo forestal como instrumento para el dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de la \r\n\r\npol\u00edtica forestal, deber\u00e1 comprender dos vertientes: \r\n \r\nI. De proyecci\u00f3n correspondiente a los periodos constitucionales que correspondan a las \r\n\r\nadministraciones, conforme a lo previsto en la Ley de Planeaci\u00f3n para los programas \r\nsectoriales, institucionales y especiales, y \r\n\r\n \r\nII. De proyecci\u00f3n de largo plazo, por veinticinco a\u00f1os o m\u00e1s, por lo que la Secretar\u00eda y la \r\n\r\nComisi\u00f3n elaborar\u00e1n el Programa Estrat\u00e9gico Forestal Nacional, en el \u00e1mbito de sus \r\nrespectivas competencias. Dicho programa deber\u00e1 ser aprobado por la Secretar\u00eda y en \u00e9l \r\nse indicar\u00e1n los objetivos, estrategias y l\u00edneas de acci\u00f3n prioritarias. \r\n\r\n \r\nEl Programa Estrat\u00e9gico de largo plazo, los programas institucionales y, en su caso, especiales, \r\n\r\ndeber\u00e1n ser revisados cada dos a\u00f1os. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLos programas que elaboren los gobiernos de las Entidades Federativas, con visi\u00f3n de corto y largo \r\nalcance, indicar\u00e1n los objetivos, estrategias y l\u00edneas de acci\u00f3n prioritarias, tomando en cuenta los criterios \r\ne instrumentos de la pol\u00edtica nacional forestal, buscando congruencia con los programas nacionales. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "objetivos": 2, "la": 7, "lo": 2, "vertientes:": 1, "nacional": 2, "gobiernos": 1, "estrategias": 2, "deber\u00e1": 2, "dise\u00f1o": 1, "periodos": 1, "\u00e9l": 1, "correspondan": 1, "desarrollo": 1, "m\u00e1s": 1, "largo": 3, "respectivas": 1, "el": 4, "en": 5, "ser": 2, "nacionales": 1, "visi\u00f3n": 1, "instrumentos": 1, "planeaci\u00f3n": 2, "previsto": 1, "sus": 1, "l\u00edneas": 2, "\u00e1mbito": 1, "acci\u00f3n": 2, "prioritarias": 2, "competencias": 1, "que": 3, "como": 1, "ley": 1, "a\u00f1os": 2, "plazo": 2, "revisados": 1, "o": 1, "federativas": 1, "con": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "por": 3, "veinticinco": 1, "institucionales": 2, "cada": 1, "instrumento": 1, "corto": 1, "pol\u00edtica": 2, "tomando": 1, "entidades": 1, "los": 9, "comprender": 1, "para": 2, "administraciones": 1, "forestal": 4, "programas": 4, "elaboren": 1, "caso": 1, "del": 1, "indicar\u00e1n": 2, "conforme": 1, "especiales": 2, "aprobado": 1, "congruencia": 1, "ii": 1, "dicho": 1, "correspondiente": 1, "criterios": 1, "sectoriales": 1, "cuenta": 1, "comisi\u00f3n": 1, "elaborar\u00e1n": 1, "de": 12, "buscando": 1, "las": 2, "a": 3, "e": 1, "deber\u00e1n": 1, "i": 1, "proyecci\u00f3n": 2, "su": 1, "estrat\u00e9gico": 2, "secretar\u00eda": 2, "alcance": 1, "constitucionales": 1, "programa": 3, "y": 9, "dos": 2, "se": 1}, "Etiquetado": "planeaci\u00f3n desarrollo forestal instrumento dise\u00f1o ejecuci\u00f3n pol\u00edtica forestal deber comprender vertiente i._de proyecci\u00f3n correspondiente periodo constitucional corresponder administraci\u00f3n prever ley_de_planeaci\u00f3n programa sectorial institucional especial ii proyecci\u00f3n largo plazo a\u00f1o m\u00e1s secretar\u00eda comisi\u00f3n elaborar programa_estrat\u00e9gico_forestal_nacional \u00e1mbito respectivo competencia decir programa deber ser aprobar secretar\u00eda indicar objetivo estrategia l\u00ednea acci\u00f3n prioritario programa_estrat\u00e9gico largo plazo programa institucional caso especial deber ser revisar a\u00f1o programa elaborar gobierno entidades_federativas visi\u00f3n corto largo alcance indicar objetivo estrategia l\u00ednea acci\u00f3n prioritario tomar contar criterio instrumento pol\u00edtica nacional forestal buscar congruencia programa nacional", "TF_Etiquetado": {"revisar": 1, "administraci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 2, "l\u00ednea": 2, "constitucional": 1, "contar": 1, "elaborar": 2, "\u00e1mbito": 1, "programa_estrat\u00e9gico": 1, "ii": 1, "visi\u00f3n": 1, "sectorial": 1, "corto": 1, "estrategia": 2, "competencia": 1, "deber": 3, "aprobar": 1, "pol\u00edtica": 2, "correspondiente": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "respectivo": 1, "objetivo": 2, "nacional": 2, "alcance": 1, "decir": 1, "entidades_federativas": 1, "buscar": 1, "periodo": 1, "prioritario": 2, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "indicar": 2, "tomar": 1, "especial": 2, "comprender": 1, "acci\u00f3n": 2, "dise\u00f1o": 1, "forestal": 3, "corresponder": 1, "congruencia": 1, "gobierno": 1, "criterio": 1, "a\u00f1o": 2, "programa_estrat\u00e9gico_forestal_nacional": 1, "vertiente": 1, "ley_de_planeaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "plazo": 2, "caso": 1, "proyecci\u00f3n": 2, "m\u00e1s": 1, "institucional": 2, "programa": 5, "i_de": 1, "largo": 3, "instrumento": 2}}, "Art\u00edculo 36": {"contenido": ". En la planeaci\u00f3n del desarrollo forestal sustentable, se elaborar\u00e1n estudios regionales \r\n\r\nforestales en cada Unidad de Manejo Forestal, y la Comisi\u00f3n promover\u00e1 su ejecuci\u00f3n. La Comisi\u00f3n \r\nestablecer\u00e1 su contenido y procedimiento de autorizaci\u00f3n mediante acuerdo que expida su Director \r\nGeneral. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "en": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "general": 1, "cada": 1, "sustentable": 1, "procedimiento": 1, "establecer\u00e1": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 3, "contenido": 1, "estudios": 1, "mediante": 1, "comisi\u00f3n": 2, "elaborar\u00e1n": 1, "forestales": 1, "de": 2, "forestal": 2, "director": 1, "acuerdo": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 1, "unidad": 1, "desarrollo": 1, "su": 3, "regionales": 1, "del": 1, "expida": 1, "y": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "planeaci\u00f3n desarrollo forestal sustentable elaborar estudio regional forestal unidad_de_manejo_forestal comisi\u00f3n promover ejecuci\u00f3n comisi\u00f3n establecer contenido procedimiento autorizaci\u00f3n acuerdo expedir director_general", "TF_Etiquetado": {"estudio": 1, "desarrollo": 1, "unidad_de_manejo_forestal": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "contenido": 1, "elaborar": 1, "regional": 1, "forestal": 2, "expedir": 1, "acuerdo": 1, "sustentable": 1, "procedimiento": 1, "director_general": 1, "promover": 1, "establecer": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2}}, "TF": {"": 1, "desarrollo": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 1, "de": 1, "forestal": 1, "del": 1}, "nombre": "\nDe la Planeaci\u00f3n del Desarrollo Forestal \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "planeaci\u00f3n_de_el_desarrollo_forestal"}, "Secci\u00f3n S\u00e9ptima \r": {"TF": {"": 1, "mexicanas": 1, "en": 1, "de": 1, "forestal": 1, "materia": 1, "normas": 1, "oficiales": 1, "las": 1}, "nombre": "\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDe las Normas Oficiales Mexicanas en materia forestal \r\n \r.", "Etiquetado": "normas_oficiales_mexicanas materia forestal", "Art\u00edculo 53": {"contenido": ". La Secretar\u00eda emitir\u00e1 Normas Oficiales Mexicanas en materia forestal y de suelos, en los \r\n\r\nt\u00e9rminos establecidos en la Ley Federal de Metrolog\u00eda y Normalizaci\u00f3n, que tengan por objeto: \r\n \r\nI. Establecer los requisitos, especificaciones, condiciones, procedimientos, metas, \r\n\r\npar\u00e1metros y l\u00edmites permisibles que deber\u00e1n observarse en cuencas, regiones, \r\necosistemas o zonas, en aprovechamiento de recursos forestales, en el desarrollo de \r\nactividades econ\u00f3micas, en el uso y destino de bienes, en insumos y en procesos; \r\n\r\n \r\nII. Considerar las condiciones necesarias para el bienestar de la poblaci\u00f3n y la \r\n\r\nconservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, producci\u00f3n, aprovechamiento o restauraci\u00f3n de los recursos \r\nforestales y de sus ecosistemas; \r\n\r\n \r\nIII. Estimular o inducir a los agentes econ\u00f3micos para reorientar sus procesos y tecnolog\u00edas \r\n\r\na la permanencia de las masas forestales, al aumento de su productividad a trav\u00e9s del \r\nmejoramiento de las pr\u00e1cticas silv\u00edcolas y al desarrollo forestal sustentable; \r\n\r\n \r\nIV. Otorgar certidumbre a largo plazo a la inversi\u00f3n e inducir a los agentes econ\u00f3micos a \r\n\r\nasumir los costos de la afectaci\u00f3n forestal y ambiental que ocasionen; \r\n \r\nV. Regular los procesos de aprovechamiento, almacenamiento, transporte, transformaci\u00f3n y \r\n\r\ncomercializaci\u00f3n de los recursos forestales, as\u00ed como la prestaci\u00f3n de los servicios \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nVI. Fomentar actividades de producci\u00f3n primaria, transformaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n forestal \r\n\r\nen un marco de competencia, eficiencia y sustentabilidad; \r\n \r\nVII. Establecer la relaci\u00f3n de productos cuya utilizaci\u00f3n deba prohibirse en las actividades \r\n\r\nforestales; \r\n \r\nVIII. Prevenir o mitigar la erosi\u00f3n del suelo, as\u00ed como lo relativo a la conservaci\u00f3n o \r\n\r\nrestauraci\u00f3n del mismo; \r\n \r\nIX. Regular los sistemas, m\u00e9todos, servicios y mecanismos relativos a la prevenci\u00f3n, \r\n\r\ncombate y control de incendios forestales, y al uso del fuego en terrenos forestales o \r\npreferentemente forestales, y \r\n\r\n \r\nX. Los dem\u00e1s que la presente Ley se\u00f1ale y las que resulten necesarias. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "mismo;": 1, "fuego": 1, "preferentemente": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "presente": 1, "la": 13, "lo": 1, "actividades": 3, "requisitos": 1, "econ\u00f3micos": 2, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cuya": 1, "forestales": 7, "marco": 1, "establecer": 2, "asumir": 1, "de": 19, "relativos": 1, "masas": 1, "desarrollo": 2, "normalizaci\u00f3n": 1, "ecosistemas": 1, "estimular": 1, "relativo": 1, "agentes": 2, "x": 1, "largo": 1, "el": 3, "en": 12, "transformaci\u00f3n": 2, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 3, "tecnolog\u00edas": 1, "necesarias": 2, "almacenamiento": 1, "bienestar": 1, "deber\u00e1n": 1, "incendios": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "suelos": 1, "sus": 2, "prohibirse": 1, "t\u00e9rminos": 1, "reorientar": 1, "mitigar": 1, "suelo": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "aumento": 1, "v": 1, "combate": 1, "deba": 1, "que": 5, "ambiental": 1, "ley": 2, "productos": 1, "producci\u00f3n": 2, "permanencia": 1, "plazo": 1, "forestales;": 2, "considerar": 1, "prevenir": 1, "o": 6, "se\u00f1ale": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "sustentable;": 1, "procesos": 2, "fomentar": 1, "como": 2, "ix": 1, "ocasionen;": 1, "vii": 1, "por": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "terrenos": 1, "sustentabilidad;": 1, "ecosistemas;": 1, "mejoramiento": 1, "inversi\u00f3n": 1, "m\u00e9todos": 1, "uso": 2, "productividad": 1, "los": 11, "resulten": 1, "relaci\u00f3n": 1, "procedimientos": 1, "eficiencia": 1, "silv\u00edcolas": 1, "para": 2, "forestal": 4, "afectaci\u00f3n": 1, "regiones": 1, "condiciones": 2, "iii": 1, "bienes": 1, "tengan": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "servicios": 2, "un": 1, "del": 4, "viii": 1, "certidumbre": 1, "par\u00e1metros": 1, "control": 1, "destino": 1, "mexicanas": 1, "zonas": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "objeto:": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "recursos": 3, "especificaciones": 1, "competencia": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "materia": 1, "permisibles": 1, "primaria": 1, "procesos;": 1, "erosi\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 1, "inducir": 2, "econ\u00f3micas": 1, "costos": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "regular": 2, "otorgar": 1, "normas": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 5, "a": 9, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "transporte": 1, "insumos": 1, "su": 1, "observarse": 1, "secretar\u00eda": 1, "metas": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 18, "sistemas": 1, "establecidos": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda emitir normas_oficiales_mexicanas materia forestal suelo t\u00e9rmino establecer ley_federal_de_metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n tener objeto i._establecer requisito especificaci\u00f3n condici\u00f3n procedimiento meta par\u00e1metro l\u00edmite permisible deber observar cuenca regi\u00f3n ecosistema zona aprovechamiento recurso forestal desarrollo actividad econ\u00f3mico uso destino bien insumo proceso ii considerar condici\u00f3n necesario bienestar poblaci\u00f3n conservaci\u00f3n protecci\u00f3n producci\u00f3n aprovechamiento restauraci\u00f3n recurso forestal ecosistema iii estimular inducir agente econ\u00f3mico reorientar proceso tecnolog\u00eda permanencia masa forestal aumento productividad mejoramiento pr\u00e1ctica silv\u00edcola desarrollo forestal sustentable iv otorgar certidumbre largo plazo inversi\u00f3n inducir agente econ\u00f3mico asumir costo afectaci\u00f3n forestal ambiental ocasionar v._regular proceso aprovechamiento almacenamiento transporte transformaci\u00f3n comercializaci\u00f3n recurso forestal prestaci\u00f3n servicio forestal vi fomentar actividad producci\u00f3n primario transformaci\u00f3n comercializaci\u00f3n forestal marco competencia eficiencia sustentabilidad vii establecer relaci\u00f3n producto utilizaci\u00f3n deber prohibir actividad forestal viii prevenir mitigar erosi\u00f3n suelo relativo conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n mismo ix regular sistema m\u00e9todo servicio mecanismo relativo prevenci\u00f3n combate control incendio forestal uso fuego terreno forestal preferentemente forestal x._los presente ley se\u00f1alar resultar necesario", "TF_Etiquetado": {"tener": 1, "silv\u00edcola": 1, "preferentemente": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "zona": 1, "i_establecer": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "emitir": 1, "resultar": 1, "relaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "marco": 1, "establecer": 2, "pr\u00e1ctica": 1, "incendio": 1, "cuenca": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "desarrollo": 2, "normalizaci\u00f3n": 1, "estimular": 1, "largo": 1, "presente": 1, "ley_federal_de_metrolog\u00eda": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "prohibir": 1, "especificaci\u00f3n": 1, "meta": 1, "aprovechamiento": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "relativo": 2, "almacenamiento": 1, "servicio": 2, "bienestar": 1, "actividad": 3, "mecanismo": 1, "bien": 1, "destino": 1, "regi\u00f3n": 1, "ocasionar": 1, "reorientar": 1, "mitigar": 1, "suelo": 2, "aumento": 1, "combate": 1, "ambiental": 1, "asumir": 1, "producci\u00f3n": 2, "permanencia": 1, "terreno": 1, "sustentabilidad": 1, "necesario": 2, "producto": 1, "considerar": 1, "prevenir": 1, "mismo": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "agente": 2, "fomentar": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "procedimiento": 1, "ley": 1, "mejoramiento": 1, "inversi\u00f3n": 1, "uso": 2, "productividad": 1, "eficiencia": 1, "t\u00e9rmino": 1, "fuego": 1, "forestal": 13, "condici\u00f3n": 2, "requisito": 1, "v_regular": 1, "econ\u00f3mico": 3, "iii": 1, "plazo": 1, "masa": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "m\u00e9todo": 1, "insumo": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "viii": 1, "certidumbre": 1, "x_los": 1, "control": 1, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "observar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "proceso": 3, "competencia": 1, "deber": 2, "materia": 1, "objeto": 1, "primario": 1, "par\u00e1metro": 1, "erosi\u00f3n": 1, "inducir": 2, "permisible": 1, "sistema": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "regular": 1, "otorgar": 1, "recurso": 3, "transporte": 1, "costo": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "afectaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 2}}, "TF_Etiquetado": {"normas_oficiales_mexicanas": 1, "materia": 1, "forestal": 1}}, "Secci\u00f3n Segunda \r": {"Art\u00edculo 40": {"contenido": ". La Secretar\u00eda y la Comisi\u00f3n promover\u00e1n la creaci\u00f3n de los Sistemas Estatales de \r\n\r\nInformaci\u00f3n Forestal. Los gobiernos de las Entidades Federativas, al integrar su sistema Estatal de \r\nInformaci\u00f3n Forestal deber\u00e1n tomar en cuenta las normas, procedimientos y metodolog\u00edas que se \r\nsiguieron para la integraci\u00f3n del Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Forestal, a fin de hacerlo compatible \r\ncon \u00e9ste. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "en": 1, "\u00e9ste": 1, "sistemas": 1, "al": 1, "integrar": 1, "informaci\u00f3n": 3, "hacerlo": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "entidades": 1, "metodolog\u00edas": 1, "cuenta": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "siguieron": 1, "procedimientos": 1, "fin": 1, "los": 2, "tomar": 1, "integraci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 6, "forestal": 3, "que": 1, "sistema": 2, "normas": 1, "las": 2, "a": 1, "estatal": 1, "promover\u00e1n": 1, "su": 1, "comisi\u00f3n": 1, "compatible": 1, "secretar\u00eda": 1, "creaci\u00f3n": 1, "del": 1, "estatales": 1, "y": 2, "federativas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda comisi\u00f3n promover creaci\u00f3n sistemas_estatales_de_informaci\u00f3n_forestal gobierno entidades_federativas integrar sistema estatal_de_informaci\u00f3n_forestal deber tomar contar norma procedimiento metodolog\u00eda seguir integraci\u00f3n sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal hacer compatible", "TF_Etiquetado": {"tomar": 1, "sistemas_estatales_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "integraci\u00f3n": 1, "compatible": 1, "gobierno": 1, "norma": 1, "contar": 1, "integrar": 1, "deber": 1, "hacer": 1, "secretar\u00eda": 1, "creaci\u00f3n": 1, "seguir": 1, "entidades_federativas": 1, "sistema": 1, "promover": 1, "metodolog\u00eda": 1, "estatal_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "comisi\u00f3n": 1, "procedimiento": 1}}, "Art\u00edculo 41": {"contenido": ". Toda persona tendr\u00e1 derecho a que las autoridades en materia forestal pongan a su \r\n\r\ndisposici\u00f3n la informaci\u00f3n forestal que les soliciten, en los t\u00e9rminos previstos por la Ley Federal de \r\nTransparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica Gubernamental. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "en": 2, "por": 1, "toda": 1, "su": 1, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 2, "pongan": 1, "gubernamental": 1, "derecho": 1, "materia": 1, "la": 3, "federal": 1, "acceso": 1, "los": 1, "t\u00e9rminos": 1, "persona": 1, "soliciten": 1, "de": 1, "forestal": 2, "transparencia": 1, "les": 1, "que": 2, "ley": 1, "las": 1, "a": 3, "tendr\u00e1": 1, "p\u00fablica": 1, "autoridades": 1, "y": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Etiquetado": "persona tener derecho autoridad materia forestal poner disposici\u00f3n informaci\u00f3n forestal solicitar t\u00e9rmino prever ley_federal_de_transparencia acceso informaci\u00f3n_p\u00fablica_gubernamental", "TF_Etiquetado": {"derecho": 1, "materia": 1, "persona": 1, "ley_federal_de_transparencia": 1, "tener": 1, "forestal": 2, "solicitar": 1, "informaci\u00f3n_p\u00fablica_gubernamental": 1, "poner": 1, "autoridad": 1, "acceso": 1, "t\u00e9rmino": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prever": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {"sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "gesti\u00f3n_forestal": 1}, "Art\u00edculo 39": {"contenido": ". Para la integraci\u00f3n de la informaci\u00f3n al Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Forestal, la \r\n\r\nSecretar\u00eda deber\u00e1 crear normas, procedimientos y metodolog\u00edas que garanticen la compatibilidad y la \r\nresponsabilidad de la informaci\u00f3n generada y de las autoridades involucradas en dicho proceso. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "crear": 1, "en": 1, "responsabilidad": 1, "al": 1, "involucradas": 1, "proceso": 1, "dicho": 1, "informaci\u00f3n": 3, "la": 6, "metodolog\u00edas": 1, "nacional": 1, "procedimientos": 1, "compatibilidad": 1, "integraci\u00f3n": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 4, "forestal": 1, "que": 1, "sistema": 1, "normas": 1, "garanticen": 1, "las": 1, "generada": 1, "autoridades": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 3}, "Etiquetado": "integraci\u00f3n informaci\u00f3n sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal secretar\u00eda deber crear norma procedimiento metodolog\u00eda garantizar compatibilidad responsabilidad informaci\u00f3n generar autoridad involucrar decir proceso", "TF_Etiquetado": {"crear": 1, "compatibilidad": 1, "proceso": 1, "integraci\u00f3n": 1, "responsabilidad": 1, "secretar\u00eda": 1, "norma": 1, "garantizar": 1, "metodolog\u00eda": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "involucrar": 1, "generar": 1, "procedimiento": 1, "informaci\u00f3n": 2, "autoridad": 1, "deber": 1, "decir": 1}}, "Art\u00edculo 37": {"contenido": ". La Secretar\u00eda regular\u00e1, emitir\u00e1 las normas, procedimientos y metodolog\u00eda, a fin de que la \r\n\r\nComisi\u00f3n integre el Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Forestal, el cual tendr\u00e1 por objeto registrar, integrar, \r\norganizar, actualizar y difundir la informaci\u00f3n relacionada con la materia forestal, que estar\u00e1 disponible al \r\np\u00fablico para su consulta y que se integrar\u00e1 al Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Ambiental y de Recursos \r\nNaturales y se articular\u00e1 en lo conducente con el Sistema Nacional de Informaci\u00f3n para el Desarrollo \r\nRural. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "el": 4, "en": 1, "estar\u00e1": 1, "difundir": 1, "por": 1, "al": 2, "articular\u00e1": 1, "recursos": 1, "integrar": 1, "actualizar": 1, "organizar": 1, "informaci\u00f3n": 4, "consulta": 1, "disponible": 1, "materia": 1, "objeto": 1, "la": 4, "conducente": 1, "lo": 1, "nacional": 3, "procedimientos": 1, "cual": 1, "registrar": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 1, "para": 2, "integrar\u00e1": 1, "de": 5, "forestal": 2, "que": 3, "regular\u00e1": 1, "ambiental": 1, "sistema": 3, "normas": 1, "p\u00fablico": 1, "naturales": 1, "las": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "tendr\u00e1": 1, "su": 1, "metodolog\u00eda": 1, "relacionada": 1, "secretar\u00eda": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 5, "rural": 1, "integre": 1, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda regular emitir norma procedimiento metodolog\u00eda comisi\u00f3n integrar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal tener objeto registrar integrar organizar actualizar difundir informaci\u00f3n relacionar materia forestal estar disponible p\u00fablico consulta integrar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental recursos_naturales articular conducente sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_para_el_desarrollo_rural", "TF_Etiquetado": {"articular": 1, "tener": 1, "integrar": 3, "actualizar": 1, "procedimiento": 1, "organizar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "consulta": 1, "materia": 1, "disponible": 1, "secretar\u00eda": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_para_el_desarrollo_rural": 1, "emitir": 1, "estar": 1, "difundir": 1, "comisi\u00f3n": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "relacionar": 1, "norma": 1, "forestal": 1, "regular": 1, "conducente": 1, "p\u00fablico": 1, "objeto": 1, "metodolog\u00eda": 1, "recursos_naturales": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "registrar": 1}}, "Art\u00edculo 38": {"contenido": ". Mediante el Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Forestal, se deber\u00e1 integrar de forma \r\n\r\nhomog\u00e9nea toda la informaci\u00f3n en materia forestal, incluyendo: \r\n \r\nI. La contenida en el Inventario Nacional Forestal y de Suelos y en los inventarios \r\n\r\nforestales y de suelos de las Entidades Federativas; \r\n \r\nII. La contenida en la Zonificaci\u00f3n Forestal; \r\n \r\nIII. La contenida en el Registro Forestal Nacional; \r\n \r\nIV. Sobre las evaluaciones de plantaciones forestales comerciales y reforestaci\u00f3n con \r\n\r\nprop\u00f3sitos de restauraci\u00f3n y conservaci\u00f3n; \r\n \r\nV. Sobre el uso y conocimiento de los recursos forestales, incluyendo informaci\u00f3n sobre uso \r\n\r\ndom\u00e9stico y conocimiento tradicional; \r\n \r\nVI. Sobre los acuerdos y convenios en materia forestal, y la relativa a mecanismos y tratados \r\n\r\nde coordinaci\u00f3n o cooperaci\u00f3n nacional e internacional; \r\n \r\nVII. La informaci\u00f3n econ\u00f3mica de la actividad forestal; \r\n \r\nVIII. Sobre investigaciones y desarrollo tecnol\u00f3gico; \r\n \r\nIX. Sobre organizaciones e instituciones de los sectores social y privado, as\u00ed como de \r\n\r\norganismos p\u00fablicos nacionales e internacionales relacionados con ese sector; \r\n \r\nX. Sobre proyectos de aprovechamiento forestal que no se basen exclusivamente en la \r\n\r\nexplotaci\u00f3n de recursos maderables, y \r\n \r\nXI. Las dem\u00e1s que se consideren estrat\u00e9gicas para la planeaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del desarrollo \r\n\r\nforestal sustentable. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\nLas autoridades federales, estatales y municipales deber\u00e1n proporcionar al Sistema Nacional de \r\nInformaci\u00f3n Forestal, la informaci\u00f3n que recaben en el cumplimiento de sus atribuciones. \r\n\r\n \r", "TF": {"": 1, "nacional;": 1, "xi": 1, "estrat\u00e9gicas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "tratados": 1, "p\u00fablicos": 1, "la": 11, "basen": 1, "nacional": 4, "recaben": 1, "exclusivamente": 1, "forestales": 3, "proporcionar": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 16, "federativas;": 1, "dom\u00e9stico": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 2, "instituciones": 1, "conocimiento": 2, "x": 1, "el": 5, "federales": 1, "en": 8, "nacionales": 1, "toda": 1, "relativa": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 6, "cooperaci\u00f3n": 1, "organismos": 1, "contenida": 3, "actividad": 1, "incluyendo:": 1, "as\u00ed": 1, "ese": 1, "suelos": 2, "sus": 1, "sobre": 7, "del": 1, "cumplimiento": 1, "municipales": 1, "evaluaciones": 1, "que": 3, "como": 1, "homog\u00e9nea": 1, "o": 1, "estatales": 1, "social": 1, "conservaci\u00f3n;": 1, "forestal;": 2, "con": 2, "inventario": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "vii": 1, "integrar": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "plantaciones": 1, "inventarios": 1, "uso": 2, "entidades": 1, "convenios": 1, "deber\u00e1n": 1, "los": 4, "tecnol\u00f3gico;": 1, "comerciales": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "forestal": 8, "atribuciones": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "proyectos": 1, "tradicional;": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ix": 1, "incluyendo": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "investigaciones": 1, "sustentable": 1, "autoridades": 1, "recursos": 2, "materia": 2, "no": 1, "sector;": 1, "mediante": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "internacional;": 1, "registro": 1, "maderables": 1, "sistema": 2, "sectores": 1, "las": 4, "a": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "consideren": 1, "e": 3, "planeaci\u00f3n": 1, "i": 1, "organizaciones": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "y": 15, "se": 3}, "Etiquetado": "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal deber integrar forma homog\u00e9neo informaci\u00f3n materia forestal incluir i._la contener inventario_nacional_forestal suelos inventario forestal suelo entidades_federativas ii contener zonificaci\u00f3n_forestal iii contener registro_forestal_nacional iv evaluaci\u00f3n plantaci\u00f3n forestal comercial reforestaci\u00f3n prop\u00f3sito restauraci\u00f3n conservaci\u00f3n v._sobre uso conocimiento recurso forestal incluir informaci\u00f3n uso dom\u00e9stico conocimiento tradicional vi acuerdo convenio materia forestal relativo mecanismo tratado coordinaci\u00f3n cooperaci\u00f3n nacional internacional vii informaci\u00f3n econ\u00f3mico actividad forestal viii investigaci\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico ix organizaci\u00f3n instituci\u00f3n sector social privar organismo p\u00fablico nacional internacional relacionar sector x._sobre proyecto aprovechamiento forestal no basar exclusivamente explotaci\u00f3n recurso maderable xi considerar estrat\u00e9gico planeaci\u00f3n evaluaci\u00f3n desarrollo forestal sustentable autoridad federal estatal municipal deber proporcionar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal informaci\u00f3n recabar cumplimiento atribuci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"sector": 2, "ix": 1, "inventario": 1, "contener": 3, "vi": 1, "vii": 1, "relacionar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recabar": 1, "integrar": 1, "xi": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 4, "conservaci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "v_sobre": 1, "deber": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "privar": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "no": 1, "uso": 2, "p\u00fablico": 1, "sustentable": 1, "mecanismo": 1, "maderable": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "internacional": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "tratado": 1, "suelos": 1, "entidades_federativas": 1, "organismo": 1, "actividad": 1, "federal": 1, "proporcionar": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "atribuci\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "comercial": 1, "municipal": 1, "suelo": 1, "forestal": 8, "zonificaci\u00f3n_forestal": 1, "materia": 2, "basar": 1, "incluir": 2, "exclusivamente": 1, "convenio": 1, "autoridad": 1, "homog\u00e9neo": 1, "proyecto": 1, "x_sobre": 1, "dom\u00e9stico": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "iii": 1, "cumplimiento": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 2, "tecnol\u00f3gico": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "i_la": 1, "recurso": 2, "estatal": 1, "considerar": 1, "conocimiento": 2, "estrat\u00e9gico": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal": 2, "econ\u00f3mico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "social": 1, "acuerdo": 1, "nacional": 2, "prop\u00f3sito": 1, "reforestaci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "de": 1, "forestal": 1, "gesti\u00f3n": 1, "nacional": 1, "y": 1, "del": 1, "sistema": 1, "informaci\u00f3n": 1}, "nombre": "\nDel Sistema Nacional de Informaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Forestal \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n gesti\u00f3n_forestal"}, "Art\u00edculo 34": {"contenido": " Son instrumentos de la pol\u00edtica nacional en materia forestal, los siguientes: \r\n\r\n \r\nI. La Planeaci\u00f3n del Desarrollo Forestal; \r\n \r\nII. El Sistema Nacional de Informaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Forestal; \r\n \r\nIII. El Inventario Nacional Forestal y de Suelos; \r\n \r\nIV. La Zonificaci\u00f3n Forestal; \r\n \r\nV. El Registro Forestal Nacional; \r\n \r\nVI. Las Normas Oficiales Mexicanas en materia Forestal, y \r\n \r\nVII. El Sistema Nacional de Monitoreo Forestal. \r\n\r\n \r\nEn el dise\u00f1o, elaboraci\u00f3n, aplicaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n y seguimiento de los instrumentos de pol\u00edtica \r\n\r\nforestal, se deber\u00e1n observar los objetivos y criterios de pol\u00edtica forestal, as\u00ed como las dem\u00e1s \r\ndisposiciones previstas en esta Ley y en el Reglamento. \r\n\r\n \r\nLa Comisi\u00f3n promover\u00e1 la participaci\u00f3n de la sociedad en la planeaci\u00f3n, aplicaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de \r\n\r\nlos instrumentos de pol\u00edtica forestal, conforme a lo previsto en la presente Ley. \r\n \r\n\r", "TF": {"el": 6, "mexicanas": 1, "en": 7, "previstas": 1, "esta": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "nacional;": 1, "vi": 1, "observar": 1, "vii": 1, "disposiciones": 1, "gesti\u00f3n": 1, "son": 1, "ii": 1, "inventario": 1, "objetivos": 1, "informaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "monitoreo": 1, "participaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 4, "materia": 2, "instrumentos": 3, "planeaci\u00f3n": 2, "la": 8, "criterios": 1, "previsto": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "nacional": 4, "as\u00ed": 1, "los": 4, "dise\u00f1o": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "oficiales": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "registro": 1, "de": 10, "forestal": 8, "promover\u00e1": 1, "como": 1, "sistema": 2, "normas": 1, "ley": 2, "iv": 1, "iii": 1, "seguimiento": 1, "las": 2, "a": 1, "desarrollo": 1, "suelos;": 1, "deber\u00e1n": 1, "sociedad": 1, "i": 1, "siguientes:": 1, "comisi\u00f3n": 1, "lo": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "se": 1, "v": 1, "y": 7, "presente": 1, "forestal;": 3, "conforme": 1}, "Etiquetado": "ser instrumento pol\u00edtica nacional materia forestal siguiente i._la_planeaci\u00f3n_de_el_desarrollo_forestal ii sistema_nacional_de_informaci\u00f3n gesti\u00f3n_forestal iii inventario_nacional_forestal suelos iv zonificaci\u00f3n_forestal v._el_registro_forestal_nacional vi normas_oficiales_mexicanas materia forestal vii sistema_nacional_de_monitoreo_forestal dise\u00f1o elaboraci\u00f3n aplicaci\u00f3n evaluaci\u00f3n seguimiento instrumento pol\u00edtica forestal deber observar objetivo criterio pol\u00edtica forestal disposici\u00f3n prever ley reglamento comisi\u00f3n promover participaci\u00f3n sociedad planeaci\u00f3n aplicaci\u00f3n evaluaci\u00f3n instrumento pol\u00edtica forestal prever presente ley", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 1, "i_la_planeaci\u00f3n_de_el_desarrollo_forestal": 1, "vi": 1, "sistema_nacional_de_monitoreo_forestal": 1, "vii": 1, "iv": 1, "ii": 1, "instrumento": 3, "sociedad": 1, "deber": 1, "participaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 4, "materia": 2, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "inventario_nacional_forestal": 1, "objetivo": 1, "nacional": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "suelos": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "criterio": 1, "prever": 2, "observar": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "zonificaci\u00f3n_forestal": 1, "dise\u00f1o": 1, "v_el_registro_forestal_nacional": 1, "forestal": 5, "ley": 2, "iii": 1, "seguimiento": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "siguiente": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "promover": 1, "presente": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Secci\u00f3n Quinta \r": {"TF": {"": 1, "de": 1, "forestal": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "la": 1}, "nombre": "\nDe la Zonificaci\u00f3n Forestal \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "zonificaci\u00f3n_forestal", "Art\u00edculo 49": {"contenido": ". La Comisi\u00f3n deber\u00e1 llevar a cabo la zonificaci\u00f3n para efectos de planeaci\u00f3n, con base en \r\n\r\nel Inventario Nacional Forestal y de Suelos y en los programas de ordenamiento ecol\u00f3gico. \r\n \r\nEn el Reglamento se determinar\u00e1n los criterios, metodolog\u00eda y procedimientos para la integraci\u00f3n, \r\n\r\norganizaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n de la zonificaci\u00f3n. \r\n \r\n\r", "TF": {"": 1, "el": 2, "en": 3, "reglamento": 1, "cabo": 1, "zonificaci\u00f3n": 2, "inventario": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 4, "criterios": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "nacional": 1, "los": 2, "suelos": 1, "procedimientos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "determinar\u00e1n": 1, "efectos": 1, "integraci\u00f3n": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 4, "forestal": 1, "programas": 1, "base": 1, "ordenamiento": 1, "a": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "llevar": 1, "y": 4, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n deber llevar_a_cabo zonificaci\u00f3n efecto planeaci\u00f3n base inventario_nacional_forestal suelos programa ordenamiento ecol\u00f3gico reglamento determinar criterio metodolog\u00eda procedimiento integraci\u00f3n organizaci\u00f3n actualizaci\u00f3n zonificaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "zonificaci\u00f3n": 2, "planeaci\u00f3n": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "determinar": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "integraci\u00f3n": 1, "suelos": 1, "deber": 1, "base": 1, "efecto": 1, "programa": 1, "criterio": 1, "ordenamiento": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "procedimiento": 1}}, "TF_Etiquetado": {"zonificaci\u00f3n_forestal": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"materia_forestal": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica_nacional": 1}, "Cap\u00edtulo I \r": {"TF_Etiquetado": {"criterios_de_la_pol\u00edtica_forestal": 1}, "Art\u00edculo 31": {"contenido": " Son criterios obligatorios de pol\u00edtica forestal de car\u00e1cter social, los siguientes: \r\n\r\n \r\nI. El respeto a los derechos de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas y equiparables y la \r\n\r\nparticipaci\u00f3n plena y efectiva de ellos y sus organizaciones en la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n \r\nde los programas forestales de las \u00e1reas en que habiten, en concordancia con la Ley de \r\nDesarrollo Rural Sustentable y otros ordenamientos; as\u00ed como a su conocimiento de la \r\nnaturaleza, cultura y tradiciones; \r\n\r\n \r\nII. La incorporaci\u00f3n efectiva de los propietarios forestales y sus organizaciones en la \r\n\r\nsilvicultura, producci\u00f3n, industria y comercio de los productos forestales, la diversificaci\u00f3n \r\no uso m\u00faltiple y los bienes y servicios ambientales; \r\n\r\n \r\nIII. La participaci\u00f3n activa por parte de propietarios de predios o de industrias forestales en \r\n\r\nlos procesos de promoci\u00f3n de certificaci\u00f3n del manejo forestal y de la cadena productiva; \r\n \r\nIV. La participaci\u00f3n de las organizaciones sociales y privadas e instituciones p\u00fablicas en la \r\n\r\nconservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n y aprovechamiento de los ecosistemas forestales \r\ny sus recursos; \r\n\r\n \r\nV. El impulso al mejoramiento de la calidad, capacidad y condici\u00f3n de los recursos humanos \r\n\r\na trav\u00e9s de la modernizaci\u00f3n e incremento de los medios para la educaci\u00f3n, la \r\ncapacitaci\u00f3n y la generaci\u00f3n de oportunidades de empleo, tanto en actividades \r\nproductivas como de servicios; \r\n\r\n \r\n\r\nVI. La regulaci\u00f3n y aprovechamiento de los recursos y terrenos forestales, deben ser objeto \r\nde atenci\u00f3n de las necesidades sociales, econ\u00f3micas, ecol\u00f3gicas y culturales de las \r\ngeneraciones presentes y futuras, y \r\n\r\n \r\nVII. El fomento al manejo forestal comunitario. \r\n\r\n \r", "TF": {"participaci\u00f3n": 3, "objeto": 1, "ind\u00edgenas": 1, "comunitario": 1, "educaci\u00f3n": 1, "\u00e1reas": 1, "respeto": 1, "la": 17, "impulso": 1, "actividades": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "productivas": 1, "forestales": 6, "de": 29, "tanto": 1, "necesidades": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "fomento": 1, "m\u00faltiple": 1, "conocimiento": 1, "presentes": 1, "derechos": 1, "productiva;": 1, "el": 3, "concordancia": 1, "en": 7, "regulaci\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "obligatorios": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 2, "car\u00e1cter": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "mejoramiento": 1, "as\u00ed": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "sus": 3, "del": 1, "promoci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "atenci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "ordenamientos;": 1, "que": 1, "como": 2, "ley": 1, "productos": 1, "activa": 1, "producci\u00f3n": 1, "ecosistemas": 1, "futuras": 1, "o": 2, "cadena": 1, "social": 1, "incremento": 1, "con": 1, "propietarios": 2, "procesos": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "pueblos": 1, "vii": 1, "por": 1, "recursos;": 1, "son": 1, "terrenos": 1, "medios": 1, "otros": 1, "industrias": 1, "ser": 1, "pol\u00edtica": 1, "generaci\u00f3n": 1, "uso": 1, "los": 12, "ellos": 1, "industria": 1, "capacidad": 1, "humanos": 1, "para": 1, "generaciones": 1, "privadas": 1, "programas": 1, "servicios;": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "ambientales;": 1, "equiparables": 1, "siguientes:": 1, "p\u00fablicas": 1, "comunidades": 1, "v": 1, "habiten": 1, "deben": 1, "servicios": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "organizaciones": 3, "recursos": 2, "sociales": 2, "silvicultura": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "predios": 1, "parte": 1, "ecol\u00f3gicas": 1, "criterios": 1, "plena": 1, "efectiva": 2, "certificaci\u00f3n": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micas": 1, "empleo": 1, "tradiciones;": 1, "forestal": 3, "comercio": 1, "condici\u00f3n": 1, "culturales": 1, "calidad": 1, "las": 4, "a": 3, "e": 2, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "su": 1, "naturaleza": 1, "oportunidades": 1, "y": 23, "rural": 1}, "Etiquetado": "ser criterio obligatorio pol\u00edtica forestal car\u00e1cter social siguiente i._el respeto derecho pueblo comunidad ind\u00edgena equiparable participaci\u00f3n pleno efectivo organizaci\u00f3n elaboraci\u00f3n ejecuci\u00f3n programa forestal \u00e1rea habitar concordancia ley_de_desarrollo_rural_sustentable ordenamiento conocimiento naturaleza cultura tradici\u00f3n ii incorporaci\u00f3n efectivo propietario forestal organizaci\u00f3n silvicultura producci\u00f3n industria comercio producto forestal diversificaci\u00f3n uso m\u00faltiple bien servicio ambiental iii participaci\u00f3n activo parte propietario predio industria forestal proceso promoci\u00f3n certificaci\u00f3n manejo forestal cadena productivo iv participaci\u00f3n organizaci\u00f3n social privar instituci\u00f3n p\u00fablico conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n aprovechamiento ecosistema forestal recurso v._el impulso mejoramiento calidad capacidad condici\u00f3n recurso humano modernizaci\u00f3n incremento medio educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n generaci\u00f3n oportunidad empleo tanto actividad productivo servicio vi regulaci\u00f3n aprovechamiento recurso terreno forestal deber ser objeto atenci\u00f3n necesidad social econ\u00f3mico ecol\u00f3gico cultural generaci\u00f3n presente futuro vii fomento manejo forestal comunitario", "TF_Etiquetado": {"participaci\u00f3n": 3, "diversificaci\u00f3n": 1, "comunitario": 1, "educaci\u00f3n": 1, "respeto": 1, "privar": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "iii": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "tradici\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "cultural": 1, "tanto": 1, "pueblo": 1, "m\u00faltiple": 1, "conocimiento": 1, "habitar": 1, "concordancia": 1, "ser": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "necesidad": 1, "humano": 1, "instituci\u00f3n": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 2, "car\u00e1cter": 1, "servicio": 2, "modernizaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "bien": 1, "i_el": 1, "promoci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "atenci\u00f3n": 1, "activo": 1, "\u00e1rea": 1, "ambiental": 1, "ind\u00edgena": 1, "p\u00fablico": 1, "v_el": 1, "terreno": 1, "producto": 1, "cadena": 1, "social": 3, "incremento": 1, "equiparable": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "vii": 1, "mejoramiento": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "generaci\u00f3n": 2, "uso": 1, "producci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "industria": 2, "capacidad": 1, "forestal": 9, "condici\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ordenamiento": 1, "impulso": 1, "organizaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "futuro": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proceso": 1, "obligatorio": 1, "silvicultura": 1, "deber": 1, "propietario": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "parte": 1, "medio": 1, "productivo": 2, "efectivo": 2, "certificaci\u00f3n": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "pleno": 1, "empleo": 1, "derecho": 1, "comercio": 1, "calidad": 1, "objeto": 1, "predio": 1, "siguiente": 1, "recurso": 3, "naturaleza": 1, "oportunidad": 1, "programa": 1, "ecosistema": 1}}, "Art\u00edculo 30": {"contenido": " En la planeaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de acciones a cargo de las dependencias y entidades de la \r\n\r\nAdministraci\u00f3n P\u00fablica Federal, conforme a sus respectivas esferas de competencia, as\u00ed como en el \r\nejercicio de las atribuciones que las leyes confieren a las autoridades de la Federaci\u00f3n, de las Entidades \r\nFederativas o de los Municipios, para regular, promover, restringir, prohibir, orientar y en general inducir \r\nlas acciones de los particulares en los campos social, ambiental y econ\u00f3mico, se observar\u00e1n, por parte \r\nde las autoridades competentes, los criterios obligatorios de pol\u00edtica forestal. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 4, "ambiental": 1, "prohibir": 1, "federaci\u00f3n": 1, "general": 1, "econ\u00f3mico": 1, "administraci\u00f3n": 1, "o": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "pol\u00edtica": 1, "cargo": 1, "ejercicio": 1, "parte": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 3, "federal": 1, "criterios": 1, "entidades": 2, "as\u00ed": 1, "los": 4, "sus": 1, "inducir": 1, "las": 7, "municipios": 1, "obligatorios": 1, "para": 1, "orientar": 1, "por": 1, "de": 11, "forestal": 1, "restringir": 1, "promover": 1, "p\u00fablica": 1, "regular": 1, "esferas": 1, "como": 1, "dependencias": 1, "a": 3, "atribuciones": 1, "confieren": 1, "acciones": 2, "particulares": 1, "social": 1, "autoridades": 2, "observar\u00e1n": 1, "campos": 1, "leyes": 1, "y": 4, "que": 1, "competentes": 1, "respectivas": 1, "federativas": 1, "se": 1, "conforme": 1}, "Etiquetado": "planeaci\u00f3n realizaci\u00f3n acci\u00f3n dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal respectivo esfera competencia ejercicio atribuci\u00f3n ley conferir autoridad federaci\u00f3n entidades_federativas municipios regular promover restringir prohibir orientar general inducir acci\u00f3n particular campo social ambiental econ\u00f3mico observar parte autoridad competente criterio obligatorio pol\u00edtica forestal", "TF_Etiquetado": {"prohibir": 1, "observar": 1, "general": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "obligatorio": 1, "competencia": 1, "pol\u00edtica": 1, "ejercicio": 1, "parte": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "respectivo": 1, "orientar": 1, "entidades_federativas": 1, "inducir": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "municipios": 1, "entidad": 1, "acci\u00f3n": 2, "forestal": 1, "conferir": 1, "restringir": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "particular": 1, "ley": 1, "competente": 1, "esfera": 1, "campo": 1, "dependencia": 1, "econ\u00f3mico": 1, "social": 1, "promover": 1, "autoridad": 2, "criterio": 1}}, "Art\u00edculo 33": {"contenido": " Son criterios obligatorios de pol\u00edtica forestal de car\u00e1cter econ\u00f3mico, los siguientes: \r\n\r\n \r\nI. Ampliar y fortalecer la participaci\u00f3n de la producci\u00f3n forestal en el crecimiento econ\u00f3mico \r\n\r\nnacional; \r\n \r\nII. El desarrollo de infraestructura; \r\n \r\nIII. El fomento al desarrollo constante y diversificado de la industria forestal, de los servicios \r\n\r\ny comercios relacionados con este sector, el fortalecimiento de redes locales de valor, \r\ncreando condiciones favorables para la inversi\u00f3n de grandes, medianas, peque\u00f1as y \r\nmicroempresas, a fin de asegurar una oferta creciente de productos para el consumo \r\ninterno y el mercado exterior; \r\n\r\n \r\nIV. El fomento a la integraci\u00f3n de cadenas productivas y comerciales; \r\n \r\nV. Promover el desarrollo de una planta industrial con las caracter\u00edsticas necesarias para \r\n\r\naprovechar los recursos forestales que componen los ecosistemas, as\u00ed como la \r\nadecuada potencialidad de los mismos; \r\n\r\n \r\nVI. La plena utilizaci\u00f3n de los ecosistemas forestales mediante su cultivo y la de los suelos \r\n\r\nde aptitud forestal a trav\u00e9s de la forestaci\u00f3n, a fin de dar satisfacci\u00f3n en el largo plazo a \r\nlas necesidades de madera por parte de la industria y de la poblaci\u00f3n, y de otros \r\nproductos que se obtengan de las zonas forestales; \r\n\r\n \r\nVII. Fomentar la investigaci\u00f3n, el desarrollo y transferencia tecnol\u00f3gica en materia forestal; \r\n \r\nVIII. El mantenimiento de la productividad y el incremento de la producci\u00f3n de los \r\n\r\necosistemas forestales; \r\n \r\nIX. La aplicaci\u00f3n de mecanismos de asistencia financiera, organizaci\u00f3n y asociaci\u00f3n; \r\n \r\nX. El combate al contrabando y a la competencia desleal; \r\n \r\nXI. La diversificaci\u00f3n productiva en el aprovechamiento de los recursos forestales y sus \r\n\r\nrecursos asociados; \r\n \r\nXII. El apoyo econ\u00f3mico y otorgamiento de incentivos a los proyectos de inversi\u00f3n forestal; \r\n \r\nXIII. La valoraci\u00f3n de los bienes y servicios ambientales; \r\n \r\nXIV. El apoyo, est\u00edmulo y compensaci\u00f3n de los efectos econ\u00f3micos de largo plazo de \r\n\r\nformaci\u00f3n del recurso forestal y del costo de los bienes y servicios ambientales; \r\n \r\nXV. La realizaci\u00f3n de las obras o actividades p\u00fablicas o privadas que por ellas mismas \r\n\r\npuedan provocar deterioro de los recursos forestales, debe incluir acciones equivalentes \r\nde regeneraci\u00f3n, restauraci\u00f3n y restablecimiento de los mismos, y \r\n\r\n \r\nXVI. El establecimiento de plantaciones forestales comerciales. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nEl Ejecutivo Federal a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional Forestal, incorporar\u00e1 en sus informes anuales \r\nque debe rendir ante el Congreso de la Uni\u00f3n, un informe sobre el estado que guarde el sector forestal. \r\nLas leyes locales estipular\u00e1n los procedimientos de rendici\u00f3n de cuentas del Ejecutivo de la Entidad a la \r\nLegislatura respectiva. Los gobiernos de las Entidades Federativas y de los Municipios, informar\u00e1n \r\nanualmente a la Secretar\u00eda y a la Comisi\u00f3n los resultados obtenidos, en t\u00e9rminos de los convenios o \r\nacuerdos de coordinaci\u00f3n celebrados. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"sector": 2, "anualmente": 1, "apoyo": 2, "participaci\u00f3n": 1, "nacional;": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "rendir": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "cadenas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "xvi": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 25, "actividades": 1, "acuerdos": 1, "nacional": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "madera": 1, "mediante": 1, "valor": 1, "fin": 2, "creciente": 1, "incentivos": 1, "productivas": 1, "forestales": 5, "puedan": 1, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "de": 51, "compensaci\u00f3n": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "consumo": 1, "necesidades": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 4, "aprovechar": 1, "obtengan": 1, "creando": 1, "potencialidad": 1, "exterior;": 1, "ecosistemas": 3, "tecnol\u00f3gica": 1, "aptitud": 1, "rendici\u00f3n": 1, "transferencia": 1, "promover": 1, "x": 1, "largo": 2, "formaci\u00f3n": 1, "el": 21, "en": 6, "forestaci\u00f3n": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "obligatorios": 1, "siguientes:": 1, "cultivo": 1, "asistencia": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "necesarias": 1, "car\u00e1cter": 1, "ellas": 1, "microempresas": 1, "asociados;": 1, "federal": 1, "diversificado": 1, "oferta": 1, "as\u00ed": 1, "suelos": 1, "sus": 2, "sobre": 1, "p\u00fablicas": 1, "plantaciones": 1, "municipios": 1, "debe": 2, "entidad": 1, "integraci\u00f3n": 1, "desleal;": 1, "estipular\u00e1n": 1, "adecuada": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "leyes": 1, "combate": 1, "interno": 1, "como": 1, "productos": 2, "producci\u00f3n": 2, "legislatura": 1, "plazo": 2, "comerciales;": 1, "dar": 1, "grandes": 1, "o": 3, "una": 2, "contrabando": 1, "comercios": 1, "financiera": 1, "xii": 1, "incremento": 1, "que": 5, "entidades": 1, "forestal;": 2, "con": 2, "industrial": 1, "fomentar": 1, "ix": 1, "incorporar\u00e1": 1, "vii": 1, "por": 2, "son": 1, "ampliar": 1, "ante": 1, "otros": 1, "xv": 1, "celebrados": 1, "establecimiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "inversi\u00f3n": 2, "medianas": 1, "productividad": 1, "provocar": 1, "convenios": 1, "guarde": 1, "los": 20, "econ\u00f3micos": 1, "mismos": 1, "procedimientos": 1, "xiv": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "industria": 2, "efectos": 1, "para": 3, "peque\u00f1as": 1, "forestal": 7, "infraestructura;": 1, "crecimiento": 1, "obtenidos": 1, "econ\u00f3mico": 3, "mantenimiento": 1, "mercado": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "locales": 2, "bienes": 2, "informes": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 2, "proyectos": 1, "est\u00edmulo": 1, "favorables": 1, "forestales;": 2, "planta": 1, "un": 1, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "informar\u00e1n": 1, "asociaci\u00f3n;": 1, "este": 1, "servicios": 3, "federativas": 1, "zonas": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "anuales": 1, "recursos": 4, "competencia": 1, "cuentas": 1, "materia": 1, "fomento": 2, "parte": 1, "respectiva": 1, "productiva": 1, "criterios": 1, "restablecimiento": 1, "asegurar": 1, "plena": 1, "uni\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "redes": 1, "otorgamiento": 1, "comerciales": 1, "informe": 1, "constante": 1, "privadas": 1, "deterioro": 1, "equivalentes": 1, "resultados": 1, "congreso": 1, "incluir": 1, "estado": 1, "las": 6, "a": 11, "ambientales;": 2, "obras": 1, "trav\u00e9s": 2, "recurso": 1, "i": 1, "mismas": 1, "su": 1, "costo": 1, "mismos;": 1, "secretar\u00eda": 1, "componen": 1, "y": 23, "se": 1}, "Etiquetado": "ser criterio obligatorio pol\u00edtica forestal car\u00e1cter econ\u00f3mico siguiente i._ampliar fortalecer participaci\u00f3n producci\u00f3n forestal crecimiento econ\u00f3mico nacional ii desarrollo infraestructura iii fomento desarrollo constante diversificar industria forestal servicio comercio relacionar sector fortalecimiento red local valor crear condici\u00f3n favorable inversi\u00f3n grande mediano peque\u00f1o microempresa asegurar oferta creciente producto consumo interno mercado exterior iv fomento integraci\u00f3n cadena productivo comercial v._promover desarrollo planta industrial caracter\u00edstica necesario aprovechar recurso forestal componer ecosistema adecuar potencialidad mismo vi pleno utilizaci\u00f3n ecosistema forestal cultivo suelo aptitud forestal forestaci\u00f3n dar satisfacci\u00f3n largo plazo necesidad madera parte industria poblaci\u00f3n producto obtener zona forestal vii fomentar investigaci\u00f3n desarrollo transferencia tecnol\u00f3gico materia forestal viii mantenimiento productividad incremento producci\u00f3n ecosistema forestal ix aplicaci\u00f3n mecanismo asistencia financiero organizaci\u00f3n asociaci\u00f3n x._el combate contrabando competencia desleal xi diversificaci\u00f3n productivo aprovechamiento recurso forestal recurso asociar xii apoyo econ\u00f3mico otorgamiento incentivo proyecto inversi\u00f3n forestal xiii valoraci\u00f3n bien servicio ambiental xiv apoyo est\u00edmulo compensaci\u00f3n efecto econ\u00f3mico largo plazo formaci\u00f3n recurso forestal costo bien servicio ambiental xv realizaci\u00f3n obra actividad p\u00fablico privar mismo poder provocar deterioro recurso forestal deber incluir acci\u00f3n equivalente regeneraci\u00f3n restauraci\u00f3n restablecimiento xvi establecimiento plantaci\u00f3n forestal comercial ejecutivo_federal comisi\u00f3n_nacional_forestal incorporar informe anual deber rendir congreso_de_la_uni\u00f3n informe estado guardar sector forestal ley local estipular procedimiento rendici\u00f3n cuenta ejecutivo_de_la_entidad legislatura respectivo gobierno entidades_federativas municipios informar anualmente secretar\u00eda comisi\u00f3n resultado obtener t\u00e9rmino convenio acuerdo coordinaci\u00f3n celebrar", "TF_Etiquetado": {"sector": 2, "anualmente": 1, "ejecutivo_de_la_entidad": 1, "apoyo": 2, "participaci\u00f3n": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "rendir": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "mecanismo": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "zona": 1, "privar": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "caracter\u00edstica": 1, "i_ampliar": 1, "equivalente": 1, "nacional": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "madera": 1, "informar": 1, "valor": 1, "local": 2, "creciente": 1, "relacionar": 1, "comercial": 2, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "v_promover": 1, "dar": 1, "peque\u00f1o": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 1, "potencialidad": 1, "transferencia": 1, "incorporar": 1, "cultivo": 1, "aptitud": 1, "comisi\u00f3n": 1, "costo": 1, "largo": 2, "formaci\u00f3n": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "necesidad": 1, "asistencia": 1, "aprovechamiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "servicio": 3, "actividad": 1, "acci\u00f3n": 1, "oferta": 1, "xvi": 1, "bien": 2, "t\u00e9rmino": 1, "entidades_federativas": 1, "congreso_de_la_uni\u00f3n": 1, "municipios": 1, "red": 1, "diversificar": 1, "integraci\u00f3n": 1, "suelo": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "combate": 1, "convenio": 1, "interno": 1, "desleal": 1, "ambiental": 2, "obra": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 2, "legislatura": 1, "plazo": 2, "necesario": 1, "producto": 2, "comisi\u00f3n_nacional_forestal": 1, "cadena": 1, "contrabando": 1, "xii": 1, "mismo": 2, "proyecto": 1, "industrial": 1, "fomentar": 1, "vii": 1, "obtener": 2, "consumo": 1, "procedimiento": 1, "xv": 1, "establecimiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "inversi\u00f3n": 2, "productividad": 1, "provocar": 1, "xiv": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "poder": 1, "industria": 2, "forestal": 15, "condici\u00f3n": 1, "crecimiento": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 4, "favorable": 1, "mantenimiento": 1, "mercado": 1, "guardar": 1, "adecuar": 1, "iii": 1, "financiero": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "x_el": 1, "est\u00edmulo": 1, "celebrar": 1, "planta": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "crear": 1, "ix": 1, "microempresa": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "efecto": 1, "exterior": 1, "obligatorio": 1, "competencia": 1, "deber": 2, "materia": 1, "fomento": 2, "incentivo": 1, "parte": 1, "secretar\u00eda": 1, "respectivo": 1, "productivo": 2, "restablecimiento": 1, "anual": 1, "infraestructura": 1, "cuenta": 1, "deterioro": 1, "asegurar": 1, "pleno": 1, "otorgamiento": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "informe": 2, "constante": 1, "comercio": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "incremento": 1, "aprovechar": 1, "mediano": 1, "incluir": 1, "estado": 1, "resultado": 1, "siguiente": 1, "recurso": 5, "ejecutivo_federal": 1, "rendici\u00f3n": 1, "componer": 1, "estipular": 1, "grande": 1, "ecosistema": 3, "asociar": 1}}, "Art\u00edculo 32": {"contenido": " Son criterios obligatorios de pol\u00edtica forestal de car\u00e1cter ambiental y silv\u00edcola, los \r\n\r\nsiguientes: \r\n \r\nI. Orientarse hacia el mejoramiento ambiental del territorio nacional a trav\u00e9s del manejo \r\n\r\nforestal sustentable, para que contribuyan al mantenimiento del capital natural y la \r\nbiodiversidad, la calidad del entorno de los centros de poblaci\u00f3n y v\u00edas de comunicaci\u00f3n \r\ny que, del mismo modo, conlleve la defensa de los suelos y cursos de agua, la \r\ndisminuci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n y la provisi\u00f3n de espacios suficientes para la recreaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nII. La sanidad y vitalidad de los ecosistemas forestales; \r\n \r\nIII. El uso sustentable de los ecosistemas forestales; \r\n \r\nIV. La estabilizaci\u00f3n del uso del suelo forestal a trav\u00e9s de acciones que impidan el cambio \r\n\r\nen su utilizaci\u00f3n; \r\n \r\nV. La protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y aprovechamiento de los recursos forestales a \r\n\r\nfin de evitar la erosi\u00f3n o degradaci\u00f3n del suelo; \r\n \r\nVI. La utilizaci\u00f3n del suelo forestal debe hacerse de manera que \u00e9ste mantenga su \r\n\r\nintegridad f\u00edsica y su capacidad productiva, controlando en todo caso los procesos de \r\nerosi\u00f3n y degradaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nVII. Promover el manejo forestal regional y el manejo forestal comunitario, considerando \r\n\r\nprop\u00f3sitos de conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y producci\u00f3n; \r\n \r\nVIII. La captaci\u00f3n, protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los recursos h\u00eddricos y la capacidad de \r\n\r\nrecarga de los acu\u00edferos; \r\n \r\nIX. La contribuci\u00f3n a la fijaci\u00f3n de carbono; \r\n \r\nX. La conservaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y combate a la extracci\u00f3n ilegal de la biodiversidad de los \r\n\r\necosistemas forestales; \r\n \r\nXI. La conservaci\u00f3n prioritaria de las especies end\u00e9micas, amenazadas, en peligro de \r\n\r\nextinci\u00f3n o sujetas a protecci\u00f3n especial; \r\n \r\nXII. La protecci\u00f3n de los recursos forestales a trav\u00e9s del combate al tr\u00e1fico o apropiaci\u00f3n \r\n\r\nilegal de sus especies y materias primas y productos; \r\n \r\nXIII. La recuperaci\u00f3n al uso forestal de los terrenos agropecuarios y preferentemente \r\n\r\nforestales, para incrementar la frontera forestal; \r\n \r\nXIV. El uso de especies compatibles con las nativas y con la persistencia de los ecosistemas \r\n\r\nforestales; \r\n \r\nXV. La conservaci\u00f3n y mejoramiento gen\u00e9tico de los recursos forestales, y \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\nXVI. Observar los principios como: biodiversidad, interconectividad, interdependencia, \r\n\r\nprocesos de largo plazo y complejidad. \r\n \r", "TF": {"manera": 1, "mantenimiento": 1, "interdependencia": 1, "silv\u00edcola": 1, "preferentemente": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "hacia": 1, "la": 25, "conlleve": 1, "nacional": 1, "ilegal": 2, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 4, "forestales": 4, "de": 32, "degradaci\u00f3n": 1, "materias": 1, "centros": 1, "comunitario": 1, "integridad": 1, "amenazadas": 1, "nativas": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "ecosistemas": 4, "promover": 1, "x": 1, "largo": 1, "modo": 1, "el": 6, "en": 3, "compatibles": 1, "utilizaci\u00f3n;": 1, "como:": 1, "obligatorios": 1, "interconectividad": 1, "recreaci\u00f3n;": 1, "provisi\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "defensa": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "todo": 1, "xv": 1, "xvi": 1, "suelos": 1, "sus": 1, "hacerse": 1, "capital": 1, "del": 10, "extinci\u00f3n": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "manejo": 3, "contribuyan": 1, "captaci\u00f3n": 1, "suelo": 2, "recarga": 1, "especies": 3, "debe": 1, "acu\u00edferos;": 1, "considerando": 1, "que": 4, "ambiental": 2, "plazo": 1, "forestales;": 4, "o": 3, "evitar": 1, "mismo": 1, "sanidad": 1, "suelo;": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "end\u00e9micas": 1, "con": 2, "procesos": 2, "xi": 1, "persistencia": 1, "productos;": 1, "vii": 1, "son": 1, "orientarse": 1, "terrenos": 1, "complejidad": 1, "primas": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "mejoramiento": 2, "principios": 1, "pol\u00edtica": 1, "combate": 2, "carbono;": 1, "uso": 4, "xii": 1, "sujetas": 1, "los": 15, "xiv": 1, "prioritaria": 1, "f\u00edsica": 1, "las": 2, "capacidad": 2, "frontera": 1, "para": 3, "estabilizaci\u00f3n": 1, "forestal": 7, "incrementar": 1, "v\u00edas": 1, "iii": 1, "mantenga": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "siguientes:": 1, "degradaci\u00f3n;": 1, "cursos": 1, "controlando": 1, "xiii": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "viii": 1, "v": 1, "ix": 1, "territorio": 1, "entorno": 1, "agropecuarios": 1, "\u00e9ste": 1, "producci\u00f3n;": 1, "vi": 1, "observar": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 2, "impidan": 1, "recursos": 4, "gen\u00e9tico": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "vitalidad": 1, "criterios": 1, "peligro": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "erosi\u00f3n": 2, "h\u00eddricos": 1, "biodiversidad": 3, "regional": 1, "suficientes": 1, "extracci\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "agua": 1, "fijaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "a": 7, "espacios": 1, "natural": 1, "trav\u00e9s": 3, "i": 1, "productiva": 1, "especial;": 1, "su": 3, "cambio": 1, "forestal;": 1, "tr\u00e1fico": 1, "y": 22}, "Etiquetado": "ser criterio obligatorio pol\u00edtica forestal car\u00e1cter ambiental silv\u00edcola siguiente i._orientarse mejoramiento ambiental territorio nacional manejo forestal sustentable contribuir mantenimiento capital natural biodiversidad calidad entorno centro poblaci\u00f3n v\u00eda comunicaci\u00f3n mismo modo conllevar defensa suelo curso agua disminuci\u00f3n contaminaci\u00f3n provisi\u00f3n espacio suficiente recreaci\u00f3n ii sanidad vitalidad ecosistema forestal iii uso sustentable ecosistema forestal iv estabilizaci\u00f3n uso suelo forestal acci\u00f3n impedir cambio utilizaci\u00f3n v._la protecci\u00f3n conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal evitar erosi\u00f3n degradaci\u00f3n suelo vi utilizaci\u00f3n suelo forestal deber hacer manera mantener integridad f\u00edsico capacidad productivo controlar en_todo_caso proceso erosi\u00f3n degradaci\u00f3n vii promover manejo forestal regional manejo forestal comunitario considerar prop\u00f3sito conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n producci\u00f3n viii captaci\u00f3n protecci\u00f3n conservaci\u00f3n recurso h\u00eddrico capacidad recarga acu\u00edfero ix contribuci\u00f3n fijaci\u00f3n carbono x._la conservaci\u00f3n prevenci\u00f3n combate extracci\u00f3n ilegal biodiversidad ecosistema forestal xi conservaci\u00f3n prioritario especie end\u00e9mico amenazar peligro extinci\u00f3n sujeto protecci\u00f3n especial xii protecci\u00f3n recurso forestal combate tr\u00e1fico apropiaci\u00f3n ilegal especie materia primo producto xiii recuperaci\u00f3n uso forestal terreno agropecuario preferentemente forestal incrementar frontera forestal xiv uso especie compatible nativo persistencia ecosistema forestal xv conservaci\u00f3n mejoramiento gen\u00e9tico recurso forestal xvi observar principio biodiversidad interconectividad interdependencia proceso largo plazo complejidad", "TF_Etiquetado": {"manera": 1, "interdependencia": 1, "silv\u00edcola": 1, "preferentemente": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "captaci\u00f3n": 1, "principio": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "carbono": 1, "ilegal": 2, "prioritario": 1, "protecci\u00f3n": 4, "agropecuario": 1, "sujeto": 1, "regional": 1, "agua": 1, "comunitario": 1, "integridad": 1, "especie": 3, "disminuci\u00f3n": 1, "mantener": 1, "en_todo_caso": 1, "end\u00e9mico": 1, "promover": 1, "largo": 1, "primo": 1, "modo": 1, "ser": 1, "interconectividad": 1, "provisi\u00f3n": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "entorno": 1, "defensa": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "xv": 1, "curso": 1, "suelo": 4, "xvi": 1, "capital": 1, "v_la": 1, "viii": 1, "manejo": 3, "acci\u00f3n": 1, "recarga": 1, "extinci\u00f3n": 1, "v\u00eda": 1, "ambiental": 2, "incrementar": 1, "producci\u00f3n": 1, "terreno": 1, "plazo": 1, "producto": 1, "considerar": 1, "compatible": 1, "evitar": 1, "mismo": 1, "sanidad": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "persistencia": 1, "vii": 1, "complejidad": 1, "mejoramiento": 2, "pol\u00edtica": 1, "combate": 2, "uso": 4, "xii": 1, "contribuir": 1, "xiv": 1, "conllevar": 1, "criterio": 1, "i_orientarse": 1, "x_la": 1, "capacidad": 2, "frontera": 1, "f\u00edsico": 1, "forestal": 16, "amenazar": 1, "mantenimiento": 1, "siguiente": 1, "iii": 1, "acu\u00edfero": 1, "utilizaci\u00f3n": 2, "impedir": 1, "xiii": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "contribuci\u00f3n": 1, "ix": 1, "territorio": 1, "aprovechamiento": 1, "espacio": 1, "vi": 1, "observar": 1, "h\u00eddrico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 2, "proceso": 2, "nativo": 1, "obligatorio": 1, "gen\u00e9tico": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "vitalidad": 1, "productivo": 1, "peligro": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "erosi\u00f3n": 2, "biodiversidad": 3, "materia": 1, "especial": 1, "estabilizaci\u00f3n": 1, "centro": 1, "extracci\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "degradaci\u00f3n": 2, "fijaci\u00f3n": 1, "suficiente": 1, "hacer": 1, "natural": 1, "recurso": 4, "controlar": 1, "cambio": 1, "tr\u00e1fico": 1, "ecosistema": 4, "prop\u00f3sito": 1}}, "TF": {"": 1, "pol\u00edtica": 1, "la": 1, "criterios": 1, "de": 2, "forestal": 1, "los": 1}, "nombre": "\nDe los Criterios de la Pol\u00edtica Forestal \r\n \r.", "Etiquetado": "criterios_de_la_pol\u00edtica_forestal", "Art\u00edculo 28": {"contenido": " El desarrollo forestal sustentable se considera un \u00e1rea prioritaria del desarrollo nacional, \r\n\r\nen los t\u00e9rminos se\u00f1alados en el art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos y \r\nel 4 de esta Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 3, "en": 2, "esta": 1, "mexicanos": 1, "considera": 1, "sustentable": 1, "art\u00edculo": 1, "pol\u00edtica": 1, "la": 1, "constituci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "los": 2, "4": 1, "prioritaria": 1, "t\u00e9rminos": 1, "se\u00f1alados": 1, "25": 1, "de": 3, "forestal": 1, "\u00e1rea": 1, "ley": 1, "desarrollo": 2, "unidos": 1, "un": 1, "del": 1, "y": 1, "estados": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "desarrollo forestal sustentable considerar \u00e1rea prioritario desarrollo nacional t\u00e9rmino se\u00f1alar art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos ley", "TF_Etiquetado": {"desarrollo": 2, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "t\u00e9rmino": 1, "considerar": 1, "forestal": 1, "nacional": 1, "sustentable": 1, "\u00e1rea": 1, "ley": 1, "prioritario": 1, "se\u00f1alar": 1, "art\u00edculo": 1}}, "Art\u00edculo 29": {"contenido": " La pol\u00edtica nacional en materia forestal promover\u00e1 el desarrollo forestal sustentable, a \r\n\r\ntrav\u00e9s del manejo forestal comunitario y otros instrumentos de pol\u00edtica p\u00fablica que contribuya a mejorar el \r\ningreso y la calidad de vida de las personas que participan en la actividad forestal y promueva la \r\ngeneraci\u00f3n de valor agregado en las regiones forestales, diversificando las alternativas productivas y \r\ncreando fuentes de empleo en el sector, observando los siguientes principios rectores: \r\n\r\n \r\nI. Impulsar que el aprovechamiento sustentable de los ecosistemas forestales, sea fuente \r\n\r\npermanente de ingresos y mejores condiciones de vida para sus propietarios o \r\nposeedores y las comunidades que dependen de dichos ecosistemas, generando una \r\noferta suficiente para la demanda social, industrial y la exportaci\u00f3n, as\u00ed como fortalecer la \r\ncapacidad productiva de los ecosistemas y fomentar el manejo forestal comunitario; \r\n\r\n \r\nII. Fortalecer las capacidades de decisi\u00f3n, acci\u00f3n y fomento de las comunidades ante las \r\n\r\nautoridades y otros agentes productivos, de manera que puedan ejercer su derecho a \r\nproteger, conservar y aprovechar los ecosistemas forestales, de acuerdo con sus \r\nconocimientos, experiencias y tradiciones; \r\n\r\n \r\nIII. Dar atenci\u00f3n integral y cercana a los usuarios, propietarios y leg\u00edtimos poseedores \r\n\r\nforestales; \r\n \r\nIV. Dise\u00f1ar y establecer instrumentos de mercado, fiscales, financieros y jur\u00eddico \r\n\r\nregulatorios, orientados a inducir comportamientos productivos y de consumo \r\nsustentables de los recursos forestales, que respeten los derechos comunitarios y darle \r\ntransparencia a la actividad forestal; \r\n\r\n \r\nV. Asegurar la permanencia y calidad de los bienes y servicios ambientales, derivados de \r\n\r\nlos procesos ecol\u00f3gicos, asumiendo en programas, proyectos, normas y procedimientos \r\nla interdependencia de los elementos naturales que conforman los recursos susceptibles \r\nde aprovechamiento a fin de establecer procesos de gesti\u00f3n y modelos de manejo \r\nintegral de los recursos naturales; \r\n\r\n \r\nVI. Desarrollar mecanismos y procedimientos que reconozcan el valor de los bienes y \r\n\r\nservicios ambientales que proporcionan los ecosistemas forestales, con el prop\u00f3sito de \r\nque la sociedad asuma el costo de su conservaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nVII. Crear mecanismos econ\u00f3micos para compensar, apoyar o estimular a los propietarios y \r\n\r\nleg\u00edtimos poseedores de los recursos forestales por la generaci\u00f3n de los bienes y \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nservicios ambientales, considerando a \u00e9stos como bienes p\u00fablicos, para garantizar la \r\nbiodiversidad y la sustentabilidad de la vida humana; \r\n\r\n \r\nVIII. Vigilar que la capacidad de transformaci\u00f3n de la industria forestal existente sea \r\n\r\ncongruente con el volumen autorizado en los permisos de aprovechamiento expedidos, \r\nconsiderando las importaciones del extranjero; \r\n\r\n \r\nIX. Promover una cultura forestal que fomente el cuidado, preservaci\u00f3n y aprovechamiento \r\n\r\nforestal sustentable, as\u00ed como de sus bienes y servicios ambientales, su valoraci\u00f3n \r\necon\u00f3mica, social y de seguridad que se proyecte en actitudes, conductas y h\u00e1bitos de \r\nconsumo responsable; \r\n\r\n \r\nX. La protecci\u00f3n de los derechos de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas, as\u00ed como de \r\n\r\nejidatarios, comuneros, peque\u00f1os propietarios y los leg\u00edtimos poseedores de recursos \r\nforestales; \r\n\r\n \r\nXI. Un enfoque territorial y ecosist\u00e9mico, que coordine acciones de los diversos agentes \r\n\r\ninvolucrados en los territorios forestales, y \r\n \r\nXII. La integraci\u00f3n industrial local y el desarrollo de oportunidades de empleo para \r\n\r\npoblaciones sin acceso a la tierra en los territorios forestales. \r\n \r", "TF": {"sector": 1, "bienes": 5, "poblaciones": 1, "manera": 1, "fuente": 1, "interdependencia": 1, "capacidades": 1, "mercado": 1, "leg\u00edtimos": 3, "comuneros": 1, "desarrollar": 1, "congruente": 1, "extranjero;": 1, "ingreso": 1, "mejores": 1, "diversos": 1, "comunitario;": 1, "la": 20, "vida": 3, "dependen": 1, "territorial": 1, "econ\u00f3micos": 1, "asumiendo": 1, "naturales": 1, "valor": 2, "experiencias": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "fin": 1, "expedidos": 1, "productivas": 1, "orientados": 1, "forestales": 8, "establecer": 2, "puedan": 1, "fortalecer": 2, "por": 1, "de": 44, "regulatorios": 1, "demanda": 1, "dar": 1, "comunitario": 1, "jur\u00eddico": 1, "observando": 1, "desarrollo": 2, "aprovechar": 1, "creando": 1, "ecosistemas": 5, "respeten": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "derechos": 2, "estimular": 1, "proyectos": 1, "agentes": 2, "x": 1, "compensar": 1, "el": 11, "en": 9, "transformaci\u00f3n": 1, "generando": 1, "conocimientos": 1, "gesti\u00f3n": 1, "mecanismos": 2, "sea": 2, "autorizado": 1, "apoyar": 1, "actitudes": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "territorios": 2, "instrumentos": 2, "peque\u00f1os": 1, "actividad": 2, "promueva": 1, "acceso": 1, "oferta": 1, "as\u00ed": 3, "sus": 3, "sustentables": 1, "protecci\u00f3n": 1, "existente": 1, "viii": 1, "manejo": 3, "atenci\u00f3n": 1, "ind\u00edgenas": 1, "acci\u00f3n": 1, "comportamientos": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "ambientales": 4, "promover": 1, "p\u00fablica": 1, "comunitarios": 1, "que": 14, "como": 4, "permanencia": 1, "sustentabilidad": 1, "forestales;": 2, "conservar": 1, "involucrados": 1, "cuidado": 1, "transparencia": 1, "o": 2, "local": 1, "ingresos": 1, "suficiente": 1, "considerando": 2, "dichos": 1, "conforman": 1, "social": 2, "conservaci\u00f3n;": 1, "humana;": 1, "forestal;": 1, "con": 3, "alternativas": 1, "propietarios": 4, "procesos": 2, "industrial": 2, "fomentar": 1, "p\u00fablicos": 1, "pueblos": 1, "vii": 1, "integral": 2, "modelos": 1, "consumo": 2, "participan": 1, "ante": 1, "otros": 2, "nacional": 1, "permisos": 1, "poseedores": 4, "principios": 1, "pol\u00edtica": 2, "proporcionan": 1, "importaciones": 1, "generaci\u00f3n": 2, "xii": 1, "financieros": 1, "los": 24, "ecosist\u00e9mico": 1, "procedimientos": 2, "diversificando": 1, "acciones": 1, "agregado": 1, "mejorar": 1, "industria": 1, "elementos": 1, "permanente": 1, "impulsar": 1, "para": 5, "h\u00e1bitos": 1, "personas": 1, "forestal": 8, "programas": 1, "reconozcan": 1, "susceptibles": 1, "regiones": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "cercana": 1, "rectores:": 1, "enfoque": 1, "contribuya": 1, "dise\u00f1ar": 1, "un": 1, "del": 2, "comunidades": 3, "v": 1, "acuerdo": 1, "integraci\u00f3n": 1, "siguientes": 1, "cultura": 1, "crear": 1, "ix": 1, "servicios": 4, "volumen": 1, "aprovechamiento": 4, "decisi\u00f3n": 1, "capacidad": 2, "vi": 1, "asuma": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 1, "sustentable": 3, "derivados": 1, "autoridades": 1, "sociedad": 1, "recursos": 5, "fuentes": 1, "coordine": 1, "responsable;": 1, "derecho": 1, "materia": 1, "fomento": 1, "ejercer": 1, "una": 2, "fomente": 1, "seguridad": 1, "asegurar": 1, "proyecte": 1, "xi": 1, "inducir": 1, "biodiversidad": 1, "sin": 1, "fiscales": 1, "empleo": 2, "tradiciones;": 1, "productivos": 2, "promover\u00e1": 1, "calidad": 2, "ejidatarios": 1, "vigilar": 1, "normas": 1, "darle": 1, "usuarios": 1, "las": 8, "a": 10, "\u00e9stos": 1, "trav\u00e9s": 1, "garantizar": 1, "i": 1, "conductas": 1, "productiva": 1, "su": 3, "costo": 1, "naturales;": 1, "oportunidades": 1, "y": 36, "prop\u00f3sito": 1, "se": 1, "tierra": 1}, "Etiquetado": "pol\u00edtica nacional materia forestal promover desarrollo forestal sustentable manejo forestal comunitario instrumento pol\u00edtica p\u00fablico contribuir mejorar ingreso calidad vida persona participar actividad forestal promover generaci\u00f3n valor agregar regi\u00f3n forestal diversificar alternativa productivo crear fuente empleo sector observar siguiente principio rector i._impulsar aprovechamiento sustentable ecosistema forestal ser fuente permanente ingreso mejor condici\u00f3n vida propietario poseedor comunidad depender decir ecosistema generar oferta suficiente demanda social industrial exportaci\u00f3n fortalecer capacidad productivo ecosistema fomentar manejo forestal comunitario ii fortalecer capacidad decisi\u00f3n acci\u00f3n fomento comunidad autoridad agente productivo manera poder ejercer derecho proteger conservar aprovechar ecosistema forestal conocimiento experiencia tradici\u00f3n iii dar atenci\u00f3n integral cercano usuario propietario leg\u00edtimo poseedor forestal iv dise\u00f1ar establecer instrumento mercado fiscal financiero jur\u00eddico regular_torio orientar inducir comportamiento productivo consumo sustentable recurso forestal respetar derecho comunitario dar transparencia actividad forestal v._asegurar permanencia calidad bien servicio ambiental derivar proceso ecol\u00f3gico asumir programa proyecto norma procedimiento interdependencia elemento natural conformar recurso susceptible aprovechamiento establecer proceso gesti\u00f3n modelo manejo integral recurso natural vi desarrollar mecanismo procedimiento reconocer valor bien servicio ambiental proporcionar ecosistema forestal prop\u00f3sito sociedad asumir costo conservaci\u00f3n vii crear mecanismo econ\u00f3mico compensar apoyar estimular propietario leg\u00edtimo poseedor recurso forestal generaci\u00f3n bien servicio ambiental considerar bien p\u00fablico garantizar biodiversidad sustentabilidad vida humano viii vigilar capacidad transformaci\u00f3n industria forestal existente ser congruente volumen autorizar permiso aprovechamiento expedir considerar importaci\u00f3n extranjero ix promover cultura forestal fomentar cuidado preservaci\u00f3n aprovechamiento forestal sustentable bien servicio ambiental valoraci\u00f3n econ\u00f3mico social seguridad proyectar actitud conducta h\u00e1bito consumo responsable x._la protecci\u00f3n derecho pueblo comunidad ind\u00edgena ejidatarios comunero peque\u00f1o propietario leg\u00edtimo poseedor recurso forestal xi enfoque territorial ecosist\u00e9mico coordinar acci\u00f3n agente involucrar territorio forestal xii integraci\u00f3n industrial local desarrollo oportunidad empleo poblaci\u00f3n acceso tierra territorio forestal", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "principio": 1, "fuente": 2, "permiso": 1, "peque\u00f1o": 1, "interdependencia": 1, "mecanismo": 2, "comunero": 1, "h\u00e1bito": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "desarrollar": 1, "rector": 1, "manera": 1, "ingreso": 2, "comunidad": 3, "susceptible": 1, "vida": 3, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "depender": 1, "decir": 1, "valor": 2, "tradici\u00f3n": 1, "local": 1, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "fortalecer": 2, "demanda": 1, "dar": 2, "comunitario": 3, "jur\u00eddico": 1, "desarrollo": 2, "aprovechar": 1, "conocimiento": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "estimular": 1, "promover": 3, "conducta": 1, "compensar": 1, "procedimiento": 2, "respetar": 1, "ser": 2, "conservar": 1, "gesti\u00f3n": 1, "humano": 1, "atenci\u00f3n": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 4, "regular_torio": 1, "apoyar": 1, "participar": 1, "servicio": 4, "preservaci\u00f3n": 1, "actividad": 2, "orientar": 1, "poseedor": 4, "acceso": 1, "oferta": 1, "leg\u00edtimo": 3, "bien": 5, "alternativa": 1, "existente": 1, "regi\u00f3n": 1, "manejo": 3, "diversificar": 1, "integraci\u00f3n": 1, "proyectar": 1, "acci\u00f3n": 2, "valoraci\u00f3n": 1, "experiencia": 1, "ambiental": 4, "asumir": 2, "p\u00fablico": 2, "permanencia": 1, "sustentabilidad": 1, "considerar": 2, "v_asegurar": 1, "cuidado": 1, "transparencia": 1, "suficiente": 1, "social": 2, "financiero": 1, "proyecto": 1, "seguridad": 1, "actitud": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "agente": 2, "industrial": 2, "fomentar": 2, "derivar": 1, "vii": 1, "integral": 2, "consumo": 2, "pueblo": 1, "instrumento": 2, "ind\u00edgena": 1, "agregar": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "modelo": 1, "pol\u00edtica": 2, "generaci\u00f3n": 2, "xii": 1, "responsable": 1, "dise\u00f1ar": 1, "mejorar": 1, "proporcionar": 1, "capacidad": 3, "coordinar": 1, "norma": 1, "contribuir": 1, "forestal": 19, "condici\u00f3n": 1, "cercano": 1, "econ\u00f3mico": 2, "mercado": 1, "natural": 2, "iii": 1, "enfoque": 1, "conformar": 1, "reconocer": 1, "garantizar": 1, "poder": 1, "i_impulsar": 1, "viii": 1, "crear": 2, "ix": 1, "territorio": 2, "extranjero": 1, "sociedad": 1, "decisi\u00f3n": 1, "permanente": 1, "vi": 1, "observar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "sustentable": 4, "proceso": 2, "mejor": 1, "autorizar": 1, "propietario": 4, "materia": 1, "fomento": 1, "ejercer": 1, "productivo": 4, "ecol\u00f3gico": 1, "ejidatarios": 1, "industria": 1, "xi": 1, "inducir": 1, "biodiversidad": 1, "congruente": 1, "persona": 1, "empleo": 2, "derecho": 3, "conservaci\u00f3n": 1, "involucrar": 1, "calidad": 2, "autoridad": 1, "vigilar": 1, "elemento": 1, "fiscal": 1, "expedir": 1, "siguiente": 1, "recurso": 5, "usuario": 1, "volumen": 1, "costo": 1, "x_la": 1, "oportunidad": 1, "programa": 1, "comportamiento": 1, "ecosistema": 5, "prop\u00f3sito": 1, "tierra": 1}}}, "TF": {"pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "en": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 2, "de": 1, "forestal": 1, "nacional": 1, "y": 1}, "nombre": "\nDe la Pol\u00edtica Nacional y la Planeaci\u00f3n en Materia Forestal \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "pol\u00edtica_nacional planeaci\u00f3n materia_forestal"}, "T\u00cdTULO SEGUNDO \r": {"Cap\u00edtulo II \r": {"TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 19": {"contenido": " La Comisi\u00f3n estar\u00e1 a cargo de un Director General quien ser\u00e1 designado por el Titular \r\ndel Poder Ejecutivo Federal, debiendo recaer tal nombramiento en persona que re\u00fana los requisitos \r\nprevistos en la Ley Federal de las Entidades Paraestatales. \r\n\r\n \r\nEl Director General representar\u00e1 legalmente a la Comisi\u00f3n en el cumplimiento de su objeto, adscribir\u00e1 \r\n\r\nlas unidades administrativas de la misma, administrar\u00e1 sus bienes, expedir\u00e1 sus manuales, tramitar\u00e1 ante \r\nlas dependencias competentes el ejercicio del presupuesto aprobado, delegar\u00e1 facultades en el \u00e1mbito \r\nde su competencia y tendr\u00e1 las dem\u00e1s atribuciones que le confieran las disposiciones legales o \r\nreglamentarias, as\u00ed como el Estatuto Org\u00e1nico de la Comisi\u00f3n. \r\n\r\n \r\nEl Estatuto Org\u00e1nico de la Comisi\u00f3n determinar\u00e1 las bases de la organizaci\u00f3n, as\u00ed como las facultades \r\n\r\ny funciones que corresponda a las unidades administrativas que integren el organismo. \r\n \r", "TF": {"como": 2, "el": 8, "en": 4, "previstos": 1, "paraestatales": 1, "aprobado": 1, "nombramiento": 1, "por": 1, "disposiciones": 1, "adscribir\u00e1": 1, "general": 2, "ante": 1, "integren": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "ser\u00e1": 1, "tal": 1, "unidades": 2, "presupuesto": 1, "corresponda": 1, "cargo": 1, "ejercicio": 1, "sus": 2, "objeto": 1, "titular": 1, "la": 7, "federal": 2, "reglamentarias": 1, "entidades": 1, "estatuto": 2, "recaer": 1, "funciones": 1, "as\u00ed": 2, "los": 1, "requisitos": 1, "dem\u00e1s": 1, "representar\u00e1": 1, "bases": 1, "legales": 1, "debiendo": 1, "cumplimiento": 1, "dependencias": 1, "poder": 1, "bienes": 1, "\u00e1mbito": 1, "persona": 1, "designado": 1, "tramitar\u00e1": 1, "facultades": 2, "de": 8, "determinar\u00e1": 1, "administrar\u00e1": 1, "director": 2, "delegar\u00e1": 1, "que": 4, "legalmente": 1, "organismo": 1, "ley": 1, "expedir\u00e1": 1, "administrativas": 2, "las": 8, "a": 3, "org\u00e1nico": 2, "atribuciones": 1, "ejecutivo": 1, "tendr\u00e1": 1, "confieran": 1, "competencia": 1, "su": 2, "comisi\u00f3n": 4, "re\u00fana": 1, "le": 1, "un": 1, "del": 2, "misma": 1, "quien": 1, "y": 2, "competentes": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "manuales": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n estar director_general ser designar titular_de_el_poder_ejecutivo_federal deber recaer nombramiento persona reunir requisito prever ley_federal_de_las_entidades_paraestatales director_general representar legalmente comisi\u00f3n cumplimiento objeto adscribir unidad administrativo mismo administrar bien expedir manual tramitar dependencia competente ejercicio presupuesto aprobar delegar facultad \u00e1mbito competencia tener atribuci\u00f3n conferir disposici\u00f3n legal reglamentario estatuto_org\u00e1nico_de_la_comisi\u00f3n estatuto_org\u00e1nico_de_la_comisi\u00f3n determinar base organizaci\u00f3n facultad funci\u00f3n corresponder unidad administrativo integrar organismo", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "director_general": 2, "adscribir": 1, "integrar": 1, "legalmente": 1, "nombramiento": 1, "competencia": 1, "deber": 1, "aprobar": 1, "reglamentario": 1, "ejercicio": 1, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "objeto": 1, "recaer": 1, "legal": 1, "funci\u00f3n": 1, "reunir": 1, "bien": 1, "estar": 1, "administrativo": 2, "delegar": 1, "facultad": 2, "cumplimiento": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 2, "titular_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "designar": 1, "\u00e1mbito": 1, "persona": 1, "estatuto_org\u00e1nico_de_la_comisi\u00f3n": 2, "conferir": 1, "corresponder": 1, "requisito": 1, "representar": 1, "base": 1, "presupuesto": 1, "organismo": 1, "competente": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "unidad": 2, "expedir": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "dependencia": 1, "manual": 1, "tramitar": 1, "administrar": 1, "tener": 1, "mismo": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 18": {"contenido": " La Comisi\u00f3n tendr\u00e1 como \u00d3rgano de Gobierno a una Junta de Gobierno, que ser\u00e1 la \r\n\r\nm\u00e1xima autoridad del organismo y estar\u00e1 integrada por los titulares de las secretar\u00edas de la Defensa \r\nNacional; Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico; Desarrollo Social; Medio Ambiente y Recursos Naturales; \r\nEconom\u00eda; Agricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n; Desarrollo Agrario, Territorial \r\ny Urbano; y Turismo; de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua, as\u00ed como de la Comisi\u00f3n Nacional para el \r\nDesarrollo de los Pueblos Ind\u00edgenas. \r\n\r\n \r\nLos titulares a los que se refiere el p\u00e1rrafo anterior deber\u00e1n nombrar un suplente quien deber\u00e1 tener \r\n\r\npor lo menos el cargo de Director General o su equivalente. La Junta ser\u00e1 presidida por el Titular de la \r\nSecretar\u00eda o el Suplente. \r\n\r\n \r\nLos nombramientos de suplentes podr\u00e1n ser actualizados en los momentos que el titular \r\n\r\ncorrespondiente lo estime necesario. \r\n \r\nLos miembros de la Junta de Gobierno gozar\u00e1n de voz y voto en las sesiones de la misma; al \r\n\r\ndesignar a los suplentes, deber\u00e1n considerar las dem\u00e1s obligaciones que \u00e9stos deban cumplir en funci\u00f3n \r\nde su cargo, a efecto de que cuenten con la disponibilidad necesaria para atender con diligencia y \r\noportunidad los asuntos inherentes a su suplencia. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"nacional;": 1, "alimentaci\u00f3n;": 1, "ind\u00edgenas": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "secretar\u00edas": 1, "menos": 1, "\u00d3rgano": 1, "miembros": 1, "la": 10, "lo": 2, "diligencia": 1, "equivalente": 1, "nacional": 2, "turismo;": 1, "territorial": 1, "tener": 1, "suplencia": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 16, "integrada": 1, "agua": 1, "econom\u00eda;": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 4, "tendr\u00e1": 1, "disponibilidad": 1, "cuenten": 1, "presidida": 1, "el": 6, "momentos": 1, "en": 3, "ser": 1, "urbano;": 1, "defensa": 1, "agricultura": 1, "cargo": 2, "deber\u00e1n": 2, "ganader\u00eda": 1, "as\u00ed": 1, "deban": 1, "organismo": 1, "designar": 1, "que": 5, "como": 2, "atender": 1, "ambiente": 1, "podr\u00e1n": 1, "necesario": 1, "agrario": 1, "considerar": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "cumplir": 1, "una": 1, "quien": 1, "con": 2, "anterior": 1, "pueblos": 1, "refiere": 1, "por": 3, "voto": 1, "estar\u00e1": 1, "ser\u00e1": 2, "inherentes": 1, "los": 9, "titulares": 2, "social;": 1, "cr\u00e9dito": 1, "sesiones": 1, "para": 2, "hacienda": 1, "asuntos": 1, "p\u00fablico;": 1, "gobierno": 3, "suplente": 2, "actualizados": 1, "gozar\u00e1n": 1, "necesaria": 1, "un": 1, "del": 2, "nombrar": 1, "suplentes": 2, "al": 1, "general": 1, "pesca": 1, "efecto": 1, "m\u00e1xima": 1, "recursos": 1, "voz": 1, "correspondiente": 1, "misma;": 1, "titular": 2, "medio": 1, "junta": 3, "oportunidad": 1, "comisi\u00f3n": 3, "estime": 1, "director": 1, "autoridad": 1, "obligaciones": 1, "las": 3, "a": 5, "su": 3, "nombramientos": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "naturales;": 1, "y": 8, "rural": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n tener \u00f3rgano_de_gobierno junta_de_gobierno ser m\u00e1ximo autoridad organismo estar integrar titular secretar\u00eda defensa_nacional hacienda cr\u00e9dito_p\u00fablico desarrollo_social medio_ambiente recursos_naturales econom\u00eda agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n desarrollo_agrario territorial urbano turismo comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua comisi\u00f3n_nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00edgenas titular referir p\u00e1rrafo anterior deber nombrar suplente deber tener por_lo_menos cargo director_general equivalente junta ser presidir titular_de_la_secretar\u00eda suplente nombramiento suplente poder ser actualizar momento titular correspondiente estimar necesario miembro junta_de_gobierno gozar voz voto sesi\u00f3n mismo designar suplente deber considerar obligaci\u00f3n deber cumplir funci\u00f3n cargo contar disponibilidad necesario atender diligencia oportunidad asunto inherente suplencia", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "nombrar": 1, "ser": 3, "medio_ambiente": 1, "tener": 2, "contar": 1, "comisi\u00f3n_nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00edgenas": 1, "director_general": 1, "pesca": 1, "integrar": 1, "presidir": 1, "equivalente": 1, "nombramiento": 1, "agricultura": 1, "m\u00e1ximo": 1, "deber": 4, "voz": 1, "cargo": 2, "desarrollo_agrario": 1, "urbano": 1, "titular": 3, "ganader\u00eda": 1, "econom\u00eda": 1, "sesi\u00f3n": 1, "defensa_nacional": 1, "diligencia": 1, "turismo": 1, "junta": 1, "territorial": 1, "estar": 1, "hacienda": 1, "miembro": 1, "organismo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "designar": 1, "gozar": 1, "suplencia": 1, "cr\u00e9dito_p\u00fablico": 1, "desarrollo_social": 1, "atender": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "momento": 1, "correspondiente": 1, "autoridad": 1, "por_lo_menos": 1, "suplente": 4, "necesario": 2, "funci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "referir": 1, "cumplir": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua": 1, "desarrollo_rural": 1, "considerar": 1, "disponibilidad": 1, "asunto": 1, "voto": 1, "\u00f3rgano_de_gobierno": 1, "poder": 1, "recursos_naturales": 1, "secretar\u00eda": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "titular_de_la_secretar\u00eda": 1, "oportunidad": 1, "mismo": 1, "actualizar": 1, "junta_de_gobierno": 2, "estimar": 1, "inherente": 1}}, "Art\u00edculo 20": {"contenido": " La Comisi\u00f3n tendr\u00e1 a su cargo la ejecuci\u00f3n de las atribuciones que la presente Ley le \r\n\r\nconfiere, as\u00ed como todas aquellas que sean necesarias para poder cumplir con su objeto. \r\n \r\nPara ello, la Comisi\u00f3n ejercer\u00e1 las siguientes atribuciones: \r\n\r\n \r\nI. Participar en la formulaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica nacional de desarrollo forestal \r\n\r\nsustentable; \r\n \r\nII. Organizar y aplicar los instrumentos de pol\u00edtica forestal previstos en la presente Ley; \r\n \r\nIII. Participar en la elaboraci\u00f3n del programa forestal de car\u00e1cter estrat\u00e9gico con visi\u00f3n de \r\n\r\nlargo plazo; \r\n \r\nIV. Dise\u00f1ar, instrumentar y operar en el \u00e1mbito de su competencia, est\u00edmulos, incentivos e \r\n\r\ninstrumentos econ\u00f3micos en materia forestal; \r\n \r\nV. Integrar, monitorear y mantener actualizado el Inventario Nacional Forestal y de Suelos, \r\n\r\nas\u00ed como participar en el dise\u00f1o del mismo; \r\n \r\nVI. Elaborar, integrar, organizar y mantener actualizada la zonificaci\u00f3n de los terrenos \r\n\r\nforestales y preferentemente forestales, con base en el ordenamiento ecol\u00f3gico del \r\nterritorio y en los criterios, metodolog\u00eda y procedimientos que, para tal efecto, establezca \r\nla Secretar\u00eda; \r\n\r\n \r\nVII. Elaborar e integrar, bajo los lineamientos que determine la Secretar\u00eda, el Sistema \r\n\r\nNacional de Informaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Forestal para incorporarlo en el Sistema Nacional de \r\nInformaci\u00f3n Ambiental y de los Recursos Naturales, y a los sistemas de informaci\u00f3n \r\nestad\u00edsticos y de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y documental; \r\n\r\n \r\nVIII. Participar en la elaboraci\u00f3n de normas oficiales mexicanas respecto de las actividades \r\n\r\ndel sector forestal y en su vigilancia y cumplimiento; \r\n \r\nIX. Proponer la valoraci\u00f3n de los bienes y servicios ambientales de los ecosistemas \r\n\r\nforestales, conforme a las metodolog\u00edas definidas por la Secretar\u00eda; \r\n \r\nX. Coadyuvar en la definici\u00f3n y promoci\u00f3n de mercados de bienes y servicios ambientales; \r\n \r\nXI. Participar en la definici\u00f3n de mecanismos de compensaci\u00f3n por los bienes y servicios \r\n\r\nambientales que prestan los ecosistemas forestales; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nXII. Coordinarse con las dependencias o Entidades Federativas, Municipios y Demarcaciones \r\nTerritoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, a fin de que el desarrollo forestal sustentable \r\nobedezca a pol\u00edticas y criterios integradores, para lo cual podr\u00e1 suscribir los acuerdos y \r\nconvenios que sean necesarios; \r\n\r\n \r\nXIII. Promover el desarrollo forestal sustentable y de los recursos asociados para que incidan \r\n\r\nen el mejoramiento de la calidad de vida de los propietarios o poseedores de terrenos \r\nforestales o de preferentemente forestales y de sus comunidades; \r\n\r\n \r\nXIV. Apoyar la ejecuci\u00f3n de programas que promuevan la provisi\u00f3n de bienes y servicios \r\n\r\nambientales que generen los recursos forestales; \r\n \r\nXV. Ejecutar y promover programas productivos, de restauraci\u00f3n, de protecci\u00f3n, de \r\n\r\nconservaci\u00f3n y de aprovechamiento sustentable de los ecosistemas forestales y de los \r\nsuelos en terrenos forestales o preferentemente forestales; \r\n\r\n \r\nXVI. Fomentar y favorecer la cadena productiva forestal y de sus recursos asociados, \r\n\r\nimpulsando actividades forestales diversificadas e integradas, as\u00ed como la exportaci\u00f3n de \r\nproductos forestales procesados y sus derivados; \r\n\r\n \r\nXVII. Coordinar con las autoridades de las Entidades Federativas, Municipales y \r\n\r\nDemarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, los programas y acciones que \r\ncoadyuven con los pueblos y comunidades ind\u00edgenas en la conservaci\u00f3n y mejoramiento \r\nde su territorio y a preservar la integridad de sus tierras, promoviendo el desarrollo \r\nsustentable de las mismas, con base en programas educativos de contenido forestal; \r\n\r\n \r\nXVIII. Impulsar la participaci\u00f3n directa de los propietarios y poseedores de los recursos \r\n\r\nforestales en la protecci\u00f3n, vigilancia, ordenaci\u00f3n, aprovechamiento, cultivo, \r\ntransformaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de los mismos; \r\n\r\n \r\nXIX. Constituirse en enlace con otras dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica \r\n\r\nFederal y con los gobiernos de las Entidades Federativas, de los Municipios, y de las \r\nDemarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico para la ejecuci\u00f3n de sus respectivos \r\nprogramas de manejo del fuego; \r\n\r\n \r\nXX. Brindar asesor\u00eda y capacitaci\u00f3n a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas, respetando su \r\n\r\ndiversidad cultural y patrimonio cultural inmaterial para que \u00e9stos puedan organizarse \r\npara la producci\u00f3n y aprovechamientos forestales en los t\u00e9rminos previstos por esta Ley \r\ny de acuerdo con sus usos y costumbres cuando as\u00ed proceda; \r\n\r\n \r\nXXI. Ejecutar y promover programas productivos, de restauraci\u00f3n, de protecci\u00f3n, de \r\n\r\nconservaci\u00f3n y de aprovechamiento sustentable de los ecosistemas forestales y de los \r\nsuelos en terrenos forestales o preferentemente forestales; \r\n\r\n \r\nXXII. Promover, asesorar, capacitar y evaluar la prestaci\u00f3n de los servicios forestales; \r\n \r\nXXIII. Realizar y promover actividades de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico; de \r\n\r\ncultura forestal, de capacitaci\u00f3n y educaci\u00f3n en materia forestal, as\u00ed como formular y \r\ncoordinar la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n forestal y de desarrollo tecnol\u00f3gico; \r\n\r\n \r\nXXIV. Dise\u00f1ar y ejecutar programas de prevenci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, y restauraci\u00f3n de \r\n\r\nlos recursos y suelos forestales; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nXXV. Desarrollar las auditor\u00edas t\u00e9cnicas preventivas a que se refiere la presente Ley; \r\n \r\nXXVI. Coadyuvar con los agentes de las cadenas productivas forestales en la defensa del \r\n\r\nsector en materia de comercio internacional, la promoci\u00f3n de exportaciones y el \r\nmejoramiento del mercado interno; \r\n\r\n \r\nXXVII. Efectuar campa\u00f1as de difusi\u00f3n y divulgaci\u00f3n sobre el desarrollo forestal sustentable y el \r\n\r\nmanejo forestal comunitario; \r\n \r\nXXVIII. Dise\u00f1ar, proponer, desarrollar, evaluar y dar seguimiento a las pol\u00edticas y estrategias de \r\n\r\ncooperaci\u00f3n y financiamiento; \r\n \r\nXXIX. Dirigir, promover y coordinar los programas institucionales de plantaciones forestales \r\n\r\ncomerciales y de desarrollo forestal; \r\n \r\nXXX. Participar, en el \u00e1mbito de su competencia, en la pol\u00edtica de conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, \r\n\r\nmanejo y aprovechamiento sustentable de la fauna silvestre que habita en zonas \r\nforestales o preferentemente forestales, as\u00ed como del aprovechamiento sustentable de \r\nlos recursos forestales y sus recursos asociados; \r\n\r\n \r\nXXXI. Proponer y evaluar los servicios forestales, as\u00ed como fomentar la capacitaci\u00f3n de los \r\n\r\nprestadores de servicios forestales; \r\n \r\nXXXII. Intervenir en foros y mecanismos de cooperaci\u00f3n y financiamiento en los temas de su \r\n\r\ncompetencia; \r\n \r\nXXXIII. Proteger y conservar los recursos gen\u00e9ticos forestales; \r\n \r\nXXXIV. Formular, coordinar y evaluar los programas y acciones de saneamiento forestal, as\u00ed \r\n\r\ncomo diagnosticar, prevenir, combatir y controlar las plagas y enfermedades forestales; \r\n \r\nXXXV. Impulsar y transferir funciones y recursos hacia los gobiernos de las Entidades \r\n\r\nFederativas, Municipios y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en materia \r\nforestal; \r\n\r\n \r\nXXXVI. Promover el Servicio Civil de Carrera; \r\n \r\nXXXVII. Impulsar el uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en los tr\u00e1mites a su \r\n\r\ncargo; \r\n \r\nXXXVIII. Participar en la delimitaci\u00f3n territorial, el ordenamiento y la elaboraci\u00f3n de planes \r\n\r\nterritoriales que lleven a cabo la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, la \r\nSecretar\u00eda de Turismo, la Secretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y \r\nAlimentaci\u00f3n u otras dependencias; \r\n\r\n \r\nXXXIX. Fomentar la generaci\u00f3n de oportunidades de empleo e ingreso para la poblaci\u00f3n que \r\n\r\nhabita en los territorios forestales, sin menoscabo de los derechos de los due\u00f1os y \r\nleg\u00edtimos poseedores de los terrenos forestales; \r\n\r\n \r\nXL. Promover que, en los procesos de compra-venta gubernamentales, as\u00ed como de los \r\n\r\nproveedores y contratistas del gobierno, se garantice la legal procedencia de materias \r\nprimas y productos forestales y que estos sean preferentemente de origen nacional y \r\ncuenten con certificaci\u00f3n forestal, y \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nXLI. Las dem\u00e1s que le se\u00f1ale la presente Ley, el Reglamento y dem\u00e1s disposiciones legales \r\n\r\naplicables. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"sector": 2, "diversificadas": 1, "participaci\u00f3n": 1, "dependencias;": 1, "preferentemente": 6, "ciudad": 4, "comunitario;": 1, "presente": 4, "delimitaci\u00f3n": 1, "elaboraci\u00f3n": 3, "gobiernos": 2, "asesorar": 1, "aplicar": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "incentivos": 1, "estrategias": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "secretar\u00eda;": 2, "integradores": 1, "leg\u00edtimos": 1, "dirigir": 1, "agentes": 1, "largo": 1, "pueblos": 2, "capacitaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "cooperaci\u00f3n": 2, "participar": 7, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 2, "metodolog\u00edas": 1, "turismo": 1, "suelos": 4, "xvii": 1, "sobre": 1, "asociados": 2, "manejo": 3, "coordinarse": 1, "p\u00fablica": 1, "ley": 3, "xxii": 1, "conservar": 1, "forestal;": 4, "costumbres": 1, "sistemas": 1, "evaluar": 4, "prestadores": 1, "poseedores": 3, "respectivos": 1, "plantaciones": 1, "organizarse": 1, "uso": 1, "econ\u00f3micos": 1, "todas": 1, "dise\u00f1ar": 3, "instrumentar": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "desarrollar": 2, "divulgaci\u00f3n": 1, "temas": 1, "del": 9, "v": 1, "fauna": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "plagas": 1, "tal": 1, "objeto": 1, "productiva": 1, "criterios": 2, "xxxv": 1, "incorporarlo": 1, "difusi\u00f3n": 1, "xxxi": 1, "cual": 1, "comisi\u00f3n": 2, "de": 110, "calidad": 1, "sistema": 2, "dependencias": 2, "a": 11, "controlar": 1, "su": 9, "secretar\u00eda": 4, "inventario": 1, "se": 2, "aplicables": 1, "directa": 1, "administraci\u00f3n": 1, "hacia": 1, "ejecuci\u00f3n": 3, "ingreso": 1, "le": 2, "la": 50, "lo": 1, "territorial": 2, "origen": 1, "fin": 1, "productivas": 1, "materias": 1, "dar": 1, "brindar": 1, "habita": 2, "xli": 1, "mantener": 2, "ecosistemas": 4, "cuenten": 1, "sin": 1, "actualizada": 1, "promover": 8, "actualizado": 1, "el": 18, "en": 34, "transformaci\u00f3n": 1, "primas": 1, "ejercer\u00e1": 1, "previstos": 2, "informaci\u00f3n": 5, "educativos": 1, "establezca": 1, "urbano": 1, "asociados;": 1, "as\u00ed": 9, "municipales": 1, "respecto": 1, "\u00e1mbito": 2, "financiamiento": 1, "pol\u00edtica": 4, "valoraci\u00f3n": 1, "promuevan": 1, "comunidades;": 1, "ambientales": 3, "cargo;": 1, "base": 2, "que": 19, "inmaterial": 1, "productos": 2, "m\u00e9xico": 4, "realizar": 1, "generaci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "se\u00f1ale": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 4, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "xl": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "xv": 1, "xxxiv": 1, "los": 45, "xii": 1, "competencia;": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "diagnosticar": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "tecnol\u00f3gico;": 2, "xxxii": 1, "impulsar": 3, "para": 10, "programas": 9, "territoriales": 5, "bajo": 1, "capacitar": 1, "comunidades": 2, "sean": 3, "territorio": 2, "esta": 1, "contratistas": 1, "atribuciones:": 1, "efecto": 1, "recursos": 10, "diversidad": 1, "procesados": 1, "mercados": 1, "tr\u00e1mites": 1, "aquellas": 1, "formular": 2, "apoyar": 1, "cargo": 1, "productivos": 2, "normas": 1, "prestan": 1, "mismos;": 1, "federal": 1, "monitorear": 1, "reglamento": 1, "derechos": 1, "elaborar": 2, "coordinar": 4, "poblaci\u00f3n": 1, "estos": 1, "xxvii": 1, "podr\u00e1": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "internacional": 1, "usos": 1, "sus": 7, "oficiales": 1, "xxxiii": 1, "dise\u00f1o": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "garantice": 1, "coadyuvar": 2, "vigilancia": 2, "tendr\u00e1": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "preservar": 1, "integradas": 1, "x": 1, "lleven": 1, "cadenas": 1, "due\u00f1os": 1, "xxiii": 1, "mecanismos": 2, "aprovechamiento": 5, "defensa": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "car\u00e1cter": 1, "plazo;": 1, "impulsando": 1, "contenido": 1, "xvi": 1, "integridad": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipios": 3, "promoci\u00f3n": 2, "como": 8, "disposiciones": 1, "proponer": 3, "confiere": 1, "xxxvi": 1, "forestales;": 10, "xxviii": 1, "autoridades": 1, "cumplir": 1, "operar": 1, "conforme": 1, "documental;": 1, "vida": 1, "con": 12, "propietarios": 2, "ambiental": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "refiere": 1, "interno;": 1, "cuando": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "terrenos": 5, "est\u00edmulos": 1, "mejoramiento": 3, "saneamiento": 1, "estad\u00edsticos": 1, "cultura": 1, "ley;": 2, "demarcaciones": 4, "las": 16, "xxvi": 1, "xxv": 1, "proveedores": 1, "coadyuven": 1, "forestal": 16, "gobierno": 1, "ordenamiento": 2, "xxi": 1, "gubernamentales": 1, "ambientales;": 1, "agrario": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 4, "viii": 1, "acuerdo": 1, "auditor\u00edas": 1, "ix": 1, "servicios": 7, "zonas": 1, "vi": 1, "proceda;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "sustentable": 8, "cumplimiento;": 1, "enlace": 1, "transferir": 1, "foros": 1, "combatir": 1, "ello": 1, "definidas": 1, "materia": 4, "seguimiento": 1, "atribuciones": 1, "i": 1, "programa": 1, "y": 92, "ind\u00edgenas": 2, "mismo;": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "respetando": 1, "xxxvii": 1, "derivados;": 1, "actividades": 3, "lineamientos": 1, "nacional": 5, "metodolog\u00eda": 1, "protecci\u00f3n": 4, "forestales": 21, "vii": 1, "puedan": 1, "acuerdos": 1, "por": 3, "necesarios;": 1, "constituirse": 1, "enfermedades": 1, "cultural": 2, "desarrollo": 10, "aprovechamientos": 1, "xviii": 1, "financiamiento;": 1, "cabo": 1, "definici\u00f3n": 2, "gesti\u00f3n": 1, "provisi\u00f3n": 1, "visi\u00f3n": 1, "cultivo": 1, "legales": 1, "empleo": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "fuego;": 1, "ganader\u00eda": 1, "patrimonio": 1, "legal": 1, "generen": 1, "intervenir": 1, "exportaciones": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "promoviendo": 1, "comercio": 1, "producci\u00f3n": 1, "prevenir": 1, "o": 6, "cadena": 1, "sustentable;": 1, "pol\u00edticas": 2, "procesos": 1, "fomentar": 3, "civil": 1, "menoscabo": 1, "institucionales": 1, "integrar": 3, "determine": 1, "obedezca": 1, "entidades": 5, "convenios": 1, "otras": 2, "procedimientos": 1, "silvestre": 1, "poder": 1, "comerciales": 1, "efectuar": 1, "mercado": 1, "campa\u00f1as": 1, "naturales": 1, "bienes": 4, "compra-venta": 1, "xxxviii": 1, "planes": 1, "siguientes": 1, "ejecutar": 3, "mexicanas": 1, "organizar": 2, "gen\u00e9ticos": 1, "favorecer": 1, "agricultura": 1, "proteger": 1, "xiii": 1, "competencia": 2, "incidan": 1, "conservaci\u00f3n": 5, "carrera;": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "suscribir": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "xxx": 1, "tierras": 1, "territorios": 1, "preventivas": 1, "acciones": 2, "e": 4, "mismas": 1, "dem\u00e1s": 2, "u": 1, "oportunidades": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "rural": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n tener cargo ejecuci\u00f3n atribuci\u00f3n presente ley conferir ser necesario poder cumplir objeto comisi\u00f3n ejercer siguiente atribuci\u00f3n i._participar formulaci\u00f3n aplicaci\u00f3n pol\u00edtica nacional desarrollo forestal sustentable ii organizar aplicar instrumento pol\u00edtica forestal prever presente ley iii participar elaboraci\u00f3n programa forestal car\u00e1cter estrat\u00e9gico visi\u00f3n largo plazo iv dise\u00f1ar instrumentar operar \u00e1mbito competencia est\u00edmulo incentivo instrumento econ\u00f3mico materia forestal v._integrar monitorear mantener actualizar inventario_nacional_forestal suelos participar dise\u00f1o mismo vi elaborar integrar organizar mantener actualizar zonificaci\u00f3n terreno forestal preferentemente forestal base ordenamiento ecol\u00f3gico territorio criterio metodolog\u00eda procedimiento efecto establecer secretar\u00eda vii elaborar integrar lineamiento determinar secretar\u00eda sistema_nacional_de_informaci\u00f3n gesti\u00f3n_forestal incorporar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental recursos_naturales sistema informaci\u00f3n estad\u00edstico informaci\u00f3n geogr\u00e1fico documental viii participar elaboraci\u00f3n norma oficial mexicano actividad sector forestal vigilancia cumplimiento ix proponer valoraci\u00f3n bien servicio ambiental ecosistema forestal metodolog\u00eda definir secretar\u00eda x._coadyuvar definici\u00f3n promoci\u00f3n mercado bien servicio ambiental xi participar definici\u00f3n mecanismo compensaci\u00f3n bien servicio ambiental prestar ecosistema forestal xii coordinar dependencia entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico desarrollo forestal sustentable obedecer pol\u00edtica criterio integrador poder suscribir acuerdo convenio ser necesario xiii promover desarrollo forestal sustentable recurso asociar incidir mejoramiento calidad vida propietario poseedor terreno forestal preferentemente forestal comunidad xiv apoyar ejecuci\u00f3n programa promover provisi\u00f3n bien servicio ambiental generar recurso forestal xv ejecutar promover programa productivo restauraci\u00f3n protecci\u00f3n conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable ecosistema forestal suelo terreno forestal preferentemente forestal xvi fomentar favorecer cadena productivo forestal recurso asociar impulsar actividad forestal diversificar integrar exportaci\u00f3n producto forestal procesar derivado xvii coordinar autoridad entidades_federativas municipales demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico programa acci\u00f3n coadyuvar pueblo comunidad ind\u00edgena conservaci\u00f3n mejoramiento territorio preservar integridad tierra promover desarrollo sustentable mismo base programa educativo contenido forestal xviii impulsar participaci\u00f3n directo propietario poseedor recurso forestal protecci\u00f3n vigilancia ordenaci\u00f3n aprovechamiento cultivo transformaci\u00f3n comercializaci\u00f3n mismo xix constituir enlace dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico ejecuci\u00f3n respectivo programa manejo fuego xx brindar asesor\u00eda capacitaci\u00f3n pueblo comunidad ind\u00edgena respetar diversidad cultural patrimonio cultural inmaterial poder organizar producci\u00f3n aprovechamiento forestal t\u00e9rmino prever ley uso costumbre as\u00ed proceder xxi ejecutar promover programa productivo restauraci\u00f3n protecci\u00f3n conservaci\u00f3n aprovechamiento sustentable ecosistema forestal suelo terreno forestal preferentemente forestal xxii promover asesorar capacitar evaluar prestaci\u00f3n servicio forestal xxiii realizar promover actividad investigaci\u00f3n innovaci\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico cultura forestal capacitaci\u00f3n educaci\u00f3n materia forestal formular coordinar pol\u00edtica investigaci\u00f3n forestal desarrollo tecnol\u00f3gico xxiv dise\u00f1ar ejecutar programa prevenci\u00f3n protecci\u00f3n conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n recurso suelo forestal xxv desarrollar auditor\u00eda t\u00e9cnico preventivo referir presente ley xxvi coadyuvar agente cadena productivo forestal defensa sector comercio internacional promoci\u00f3n exportaci\u00f3n mejoramiento mercado interno xxvii efectuar campa\u00f1a difusi\u00f3n divulgaci\u00f3n desarrollo forestal sustentable manejo forestal comunitario xxviii dise\u00f1ar proponer desarrollar evaluar dar seguimiento pol\u00edtica estrategia cooperaci\u00f3n financiamiento xxix dirigir promover coordinar programa institucional plantaci\u00f3n forestal comercial desarrollo forestal xxx participar \u00e1mbito competencia pol\u00edtica conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n manejo aprovechamiento sustentable fauna silvestre habitar zona forestal preferentemente forestal aprovechamiento sustentable recurso forestal recurso asociar xxxi proponer evaluar servicio forestal fomentar capacitaci\u00f3n prestador servicio forestal xxxii intervenir foro mecanismo cooperaci\u00f3n financiamiento tema competencia xxxiii proteger conservar recurso gen\u00e9tico forestal xxxiv formular coordinar evaluar programa acci\u00f3n saneamiento forestal diagnosticar prevenir combatir controlar plaga enfermedad forestal xxxv impulsar transferir funci\u00f3n recurso gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico materia forestal xxxvi promover servicio_civil_de_carrera xxxvii impulsar uso tecnolog\u00eda informaci\u00f3n comunicaci\u00f3n tr\u00e1mite cargo xxxviii participar delimitaci\u00f3n territorial ordenamiento elaboraci\u00f3n plan territorial llevar_a_cabo secretar\u00eda_de_desarrollo_agrario territorial urbano secretar\u00eda_de_turismo secretar\u00eda_de_agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n dependencia xxxix fomentar generaci\u00f3n oportunidad empleo ingreso poblaci\u00f3n habitar territorio forestal menoscabo derecho due\u00f1o leg\u00edtimo poseedor terreno forestal xl promover proceso compraventa gubernamental proveedor contratista gobierno garantizar legal procedencia materia primo producto forestal ser preferentemente origen nacional contar certificaci\u00f3n forestal xli se\u00f1alar presente ley reglamento disposici\u00f3n legal aplicable", "TF_Etiquetado": {"monitorear": 1, "sector": 2, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "convenio": 1, "tener": 1, "asesor\u00eda": 1, "elaborar": 2, "investigaci\u00f3n": 2, "fuego": 1, "preferentemente": 6, "coordinar": 5, "actualizar": 2, "legal": 2, "educaci\u00f3n": 1, "brindar": 1, "fomentar": 3, "gubernamental": 1, "contenido": 1, "xxvii": 1, "acci\u00f3n": 2, "as\u00ed": 1, "zona": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 4, "comunidad": 3, "tecnolog\u00eda": 1, "vida": 1, "patrimonio": 1, "bien": 4, "nacional": 2, "internacional": 1, "asesorar": 1, "aplicar": 1, "origen": 1, "directo": 1, "xxiv": 1, "xxii": 1, "metodolog\u00eda": 2, "protecci\u00f3n": 4, "secretar\u00eda_de_agricultura": 1, "educativo": 1, "costumbre": 1, "establecer": 1, "leg\u00edtimo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "dise\u00f1o": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "cultural": 2, "compraventa": 1, "servicio_civil_de_carrera": 1, "tierra": 1, "dar": 1, "comunitario": 1, "integridad": 1, "ingreso": 1, "coadyuvar": 2, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 2, "referir": 1, "desarrollo": 8, "xxxvii": 1, "tecnol\u00f3gico": 2, "xli": 1, "desarrollo_rural": 1, "secretar\u00eda_de_desarrollo_agrario": 1, "mantener": 2, "incorporar": 1, "primo": 1, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "estad\u00edstico": 1, "derivado": 1, "determinar": 1, "promover": 10, "poblaci\u00f3n": 1, "largo": 1, "enfermedad": 1, "xiii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "habitar": 2, "formular": 2, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 3, "definici\u00f3n": 2, "capacitaci\u00f3n": 3, "xxiii": 1, "dirigir": 1, "manejo": 3, "procesar": 1, "provisi\u00f3n": 1, "visi\u00f3n": 1, "cultura": 1, "organizar": 3, "defensa": 1, "informaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "cooperaci\u00f3n": 2, "participar": 6, "servicio": 7, "cargo": 2, "contratista": 1, "obedecer": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "institucional": 1, "actividad": 3, "xv": 1, "definir": 1, "poseedor": 3, "mecanismo": 2, "mexicano": 1, "auditor\u00eda": 1, "xvi": 1, "elaboraci\u00f3n": 3, "suelos": 1, "xvii": 1, "entidades_federativas": 4, "formulaci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "municipales": 1, "municipios": 3, "proceder": 1, "conservaci\u00f3n": 5, "entidad": 1, "promoci\u00f3n": 2, "\u00e1mbito": 2, "diversificar": 1, "x_coadyuvar": 1, "financiamiento": 2, "suelo": 3, "aplicable": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "comercio": 1, "saneamiento": 1, "base": 2, "interno": 1, "ambiental": 4, "inmaterial": 1, "ley": 5, "fauna": 1, "producci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "proponer": 3, "terreno": 5, "plazo": 1, "necesario": 2, "producto": 2, "xviii": 1, "xxviii": 1, "v_integrar": 1, "cumplir": 1, "recursos_naturales": 1, "operar": 1, "mismo": 3, "comunicaci\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "diversidad": 1, "agente": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 3, "zonificaci\u00f3n": 1, "menoscabo": 1, "vii": 1, "evaluar": 4, "estrat\u00e9gico": 1, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "integrar": 3, "proveedor": 1, "instrumento": 2, "ind\u00edgena": 2, "respetar": 1, "estrategia": 1, "mejoramiento": 3, "cadena": 2, "t\u00e9cnico": 1, "preservar": 1, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 6, "pesca": 1, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "xl": 1, "generaci\u00f3n": 1, "uso": 2, "xii": 1, "territorial": 3, "xxxix": 1, "conservar": 1, "diagnosticar": 1, "xiv": 1, "t\u00e9rmino": 1, "xix": 1, "criterio": 2, "se\u00f1alar": 1, "prever": 2, "poder": 3, "xxvi": 1, "foro": 1, "impulsar": 4, "prevenir": 1, "norma": 1, "xxix": 1, "forestal": 49, "instrumentar": 1, "gobierno": 3, "econ\u00f3mico": 1, "urbano": 1, "intervenir": 1, "mercado": 2, "ordenamiento": 2, "xxi": 1, "iii": 1, "derecho": 1, "desarrollar": 2, "xxxvi": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "capacitar": 1, "dise\u00f1ar": 3, "controlar": 1, "est\u00edmulo": 1, "xxxviii": 1, "i_participar": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 4, "restauraci\u00f3n": 4, "viii": 1, "tema": 1, "acuerdo": 1, "proceso": 1, "xx": 1, "xxxii": 1, "garantizar": 1, "ejecutar": 3, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "territorio": 3, "aprovechamiento": 6, "funci\u00f3n": 1, "xxxiii": 1, "vi": 1, "contar": 1, "favorecer": 1, "ganader\u00eda": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "sustentable": 9, "efecto": 1, "enlace": 1, "due\u00f1o": 1, "comercial": 1, "competencia": 3, "gen\u00e9tico": 1, "xxv": 1, "oficial": 1, "conferir": 1, "incentivo": 1, "ejercer": 1, "transferir": 1, "respectivo": 1, "suscribir": 1, "xxxv": 1, "prestador": 1, "difusi\u00f3n": 1, "xxxi": 1, "campa\u00f1a": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "comisi\u00f3n": 2, "efectuar": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "combatir": 1, "xxx": 1, "apoyar": 1, "incidir": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "materia": 4, "plantaci\u00f3n": 1, "lineamiento": 1, "calidad": 1, "autoridad": 1, "documental": 1, "sistema": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "integrador": 1, "empleo": 1, "seguimiento": 1, "objeto": 1, "constituir": 1, "propietario": 2, "siguiente": 1, "secretar\u00eda_de_turismo": 1, "recurso": 9, "pueblo": 2, "dependencia": 3, "plaga": 1, "preventivo": 1, "secretar\u00eda": 3, "oportunidad": 1, "programa": 10, "geogr\u00e1fico": 1, "productivo": 4, "prestar": 1, "ecosistema": 4, "asociar": 3}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "Art\u00edculo 17": {"contenido": " El patrimonio de la Comisi\u00f3n estar\u00e1 integrado por: \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nI. Los bienes muebles e inmuebles, as\u00ed como los derechos y obligaciones que le transmitan \r\nla Federaci\u00f3n, las Entidades Federativas, los Municipios, Demarcaciones Territoriales de \r\nla Ciudad de M\u00e9xico o cualquier otra entidad p\u00fablica; \r\n\r\n \r\nII. Las donaciones, herencias, legados y aportaciones que otorguen particulares o cualquier \r\n\r\ninstituci\u00f3n p\u00fablica o privada, nacional o internacional; \r\n \r\nIII. Las adquisiciones, cr\u00e9ditos, pr\u00e9stamos y cooperaciones t\u00e9cnicas en numerario o en \r\n\r\nespecie, que obtenga de cualquier dependencia o entidad p\u00fablica, instituci\u00f3n privada u \r\norganismos nacionales o internacionales, de conformidad con las disposiciones jur\u00eddicas \r\naplicables; \r\n\r\n \r\nIV. Las acciones, derechos o productos que por cualquier t\u00edtulo adquiera; \r\n \r\nV. Los recursos que le sean asignados anualmente conforme al Presupuesto de Egresos de \r\n\r\nla Federaci\u00f3n correspondiente, y \r\n \r\nVI. Los ingresos que obtenga por: \r\n\r\n \r\na) Los subsidios que el Gobierno Federal, de las Entidades Federativas, Municipales y \r\n\r\nDemarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico le otorguen o destinen; \r\n \r\nb) Los fondos que se obtengan para el financiamiento de programas espec\u00edficos; \r\n \r\nc) Los ingresos que obtenga por los servicios que preste y por las actividades que \r\n\r\nrealice; \r\n \r\nd) Los recursos que se obtengan por la comercializaci\u00f3n de sus obras literarias, \r\n\r\nderechos y dem\u00e1s que correspondan, y \r\n \r\ne) Los dem\u00e1s bienes, derechos y aprovechamientos que le fijen las leyes y reglamentos \r\n\r\no que provengan de otros fondos o aportaciones. \r\n \r", "TF": {"anualmente": 1, "espec\u00edficos;": 1, "d)": 1, "adquisiciones": 1, "derechos": 4, "ciudad": 2, "le": 4, "disposiciones": 1, "la": 6, "actividades": 1, "otra": 1, "nacional": 1, "obligaciones": 1, "adquiera;": 1, "de": 13, "destinen;": 1, "presupuesto": 1, "fijen": 1, "correspondan": 1, "especie": 1, "aplicables;": 1, "obtenga": 3, "aprovechamientos": 1, "particulares": 1, "numerario": 1, "el": 3, "en": 2, "inmuebles": 1, "nacionales": 1, "b)": 1, "instituci\u00f3n": 2, "sean": 1, "organismos": 1, "muebles": 1, "patrimonio": 1, "otorguen": 2, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "donaciones": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "pr\u00e9stamos": 1, "entidad": 2, "e)": 1, "financiamiento": 1, "leyes": 1, "p\u00fablica": 2, "por:": 2, "que": 15, "como": 1, "productos": 1, "m\u00e9xico": 2, "o": 11, "ingresos": 2, "literarias": 1, "subsidios": 1, "asignados": 1, "transmitan": 1, "federativas": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 1, "cooperaciones": 1, "por": 4, "estar\u00e1": 1, "otros": 1, "entidades": 2, "egresos": 1, "los": 11, "t\u00e9cnicas": 1, "demarcaciones": 2, "acciones": 1, "p\u00fablica;": 1, "c)": 1, "obtengan": 2, "internacionales": 1, "programas": 1, "al": 1, "gobierno": 1, "territoriales": 2, "iii": 1, "bienes": 2, "fondos": 2, "v": 1, "conforme": 1, "servicios": 1, "vi": 1, "integrado": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "recursos": 2, "realice;": 1, "correspondiente": 1, "para": 1, "legados": 1, "herencias": 1, "provengan": 1, "comisi\u00f3n": 1, "internacional;": 1, "a)": 1, "reglamentos": 1, "federaci\u00f3n": 2, "cualquier": 4, "t\u00edtulo": 1, "las": 8, "obras": 1, "e": 1, "i": 1, "dependencia": 1, "preste": 1, "federal": 1, "aportaciones": 2, "dem\u00e1s": 2, "u": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 10, "privada": 2, "se": 2}, "Etiquetado": "patrimonio comisi\u00f3n estar integrar i._los bien mueble inmueble derecho obligaci\u00f3n transmitir federaci\u00f3n entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico entidad p\u00fablico ii donaci\u00f3n herencia legado aportaci\u00f3n otorgar particular instituci\u00f3n p\u00fablico privar nacional internacional iii adquisici\u00f3n cr\u00e9dito pr\u00e9stamo cooperaci\u00f3n t\u00e9cnico numerario especie obtener dependencia entidad p\u00fablico instituci\u00f3n privar organismo nacional internacional conformidad disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable iv acci\u00f3n derecho producto t\u00edtulo adquirir v._los recurso ser asignar anualmente presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n correspondiente vi ingreso obtener los subsidio gobierno_federal entidades_federativas municipales demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico otorgar destinar b los fondo obtener financiamiento programa espec\u00edfico c los ingreso obtener servicio prestar actividad realizar d los recurso obtener comercializaci\u00f3n obra literario derecho corresponder los bien derecho aprovechamiento fijar ley reglamento provenir fondo aportaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"anualmente": 1, "legado": 1, "reglamento": 1, "adquirir": 1, "fondo": 2, "vi": 1, "particular": 1, "v_los": 1, "obtener": 5, "iv": 1, "ii": 1, "integrar": 1, "instituci\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 1, "aportaci\u00f3n": 2, "literario": 1, "actividad": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "ser": 1, "servicio": 1, "derecho": 4, "correspondiente": 1, "privar": 2, "los": 5, "patrimonio": 1, "iii": 1, "fijar": 1, "donaci\u00f3n": 1, "nacional": 2, "internacional": 2, "cr\u00e9dito": 1, "bien": 2, "estar": 1, "entidades_federativas": 2, "inmueble": 1, "herencia": 1, "organismo": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 1, "gobierno_federal": 1, "programa": 1, "entidad": 2, "corresponder": 1, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "adquisici\u00f3n": 1, "subsidio": 1, "transmitir": 1, "federaci\u00f3n": 1, "espec\u00edfico": 1, "otorgar": 2, "obra": 1, "ley": 1, "t\u00edtulo": 1, "p\u00fablico": 3, "jur\u00eddico": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 1, "d": 1, "realizar": 1, "especie": 1, "c": 1, "b": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "recurso": 2, "producto": 1, "provenir": 1, "dependencia": 1, "aplicable": 1, "numerario": 1, "asignar": 1, "ingreso": 2, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "mueble": 1, "conformidad": 1, "prestar": 1, "destinar": 1, "i_los": 1, "disposici\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 16": {"contenido": " La Comisi\u00f3n tendr\u00e1 su domicilio en la zona metropolitana de la ciudad de Guadalajara, \r\n\r\nJalisco, pudiendo establecer delegaciones o gerencias regionales, estatales, as\u00ed como representaciones \r\nen el extranjero que sean necesarias para cumplir con su objeto conforme a sus requerimientos y \r\ndisponibilidad presupuestal. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "extranjero": 1, "requerimientos": 1, "ciudad": 1, "su": 2, "necesarias": 1, "cumplir": 1, "domicilio": 1, "conforme": 1, "zona": 1, "objeto": 1, "la": 3, "guadalajara": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "regionales": 1, "a": 1, "establecer": 1, "para": 1, "de": 2, "que": 1, "como": 1, "presupuestal": 1, "sean": 1, "representaciones": 1, "tendr\u00e1": 1, "pudiendo": 1, "disponibilidad": 1, "o": 1, "comisi\u00f3n": 1, "metropolitana": 1, "jalisco": 1, "estatales": 1, "y": 1, "gerencias": 1, "con": 1, "delegaciones": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n tener domicilio zona metropolitano ciudad guadalajara jalisco poder establecer delegaci\u00f3n gerencia regional estatal representaci\u00f3n extranjero ser necesario cumplir objeto requerimiento disponibilidad presupuestal", "TF_Etiquetado": {"extranjero": 1, "ser": 1, "gerencia": 1, "tener": 1, "ciudad": 1, "cumplir": 1, "domicilio": 1, "zona": 1, "objeto": 1, "representaci\u00f3n": 1, "guadalajara": 1, "requerimiento": 1, "comisi\u00f3n": 1, "poder": 1, "establecer": 1, "regional": 1, "presupuestal": 1, "necesario": 1, "estatal": 1, "disponibilidad": 1, "delegaci\u00f3n": 1, "jalisco": 1, "metropolitano": 1}}, "Art\u00edculo 15": {"contenido": " La Comisi\u00f3n Nacional Forestal, es un organismo p\u00fablico descentralizado de la \r\n\r\nAdministraci\u00f3n P\u00fablica Federal, con personalidad jur\u00eddica y patrimonio propios. La coordinaci\u00f3n sectorial \r\nde la Comisi\u00f3n corresponde a la Secretar\u00eda, de conformidad con las disposiciones jur\u00eddicas aplicables. \r\n\r\n \r\nEl objeto de la Comisi\u00f3n es desarrollar, favorecer e impulsar las actividades productivas, de \r\n\r\nprotecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, aprovechamiento sustentable, producci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y \r\neducaci\u00f3n t\u00e9cnica forestal, as\u00ed como las cadenas productivas y redes de valor en materia forestal, que \r\nconforme a la presente Ley se declaran como \u00e1reas prioritarias del desarrollo, y participar en la \r\nformulaci\u00f3n de los planes y programas y en la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica de desarrollo forestal sustentable y \r\nsus instrumentos. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "administraci\u00f3n": 1, "desarrollar": 1, "educaci\u00f3n": 1, "favorecer": 1, "t\u00e9cnica": 1, "sustentable": 2, "sectorial": 1, "aplicables": 1, "se": 1, "instrumentos": 1, "corresponde": 1, "secretar\u00eda": 1, "es": 2, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 10, "federal": 1, "declaran": 1, "actividades": 1, "patrimonio": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "planes": 1, "en": 3, "formulaci\u00f3n": 1, "valor": 1, "del": 1, "organismo": 1, "participar": 1, "personalidad": 1, "comisi\u00f3n": 3, "protecci\u00f3n": 1, "productivas": 2, "redes": 1, "prioritarias": 1, "impulsar": 1, "desarrollo": 2, "cadenas": 1, "de": 9, "forestal": 4, "materia": 1, "programas": 1, "p\u00fablica": 1, "jur\u00eddica": 1, "que": 1, "como": 2, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 3, "a": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "descentralizado": 1, "e": 1, "objeto": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "propios": 1, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 7, "conforme": 1, "aprovechamiento": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n_nacional_forestal ser organismo p\u00fablico descentralizar administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal personalidad jur\u00eddico patrimonio propio coordinaci\u00f3n sectorial comisi\u00f3n corresponder secretar\u00eda conformidad disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable objeto comisi\u00f3n ser desarrollar favorecer impulsar actividad productivo protecci\u00f3n conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n aprovechamiento sustentable producci\u00f3n comercializaci\u00f3n educaci\u00f3n t\u00e9cnico forestal cadena productivo red valor materia forestal presente ley declarar \u00e1rea prioritario desarrollo participar formulaci\u00f3n plan programa aplicaci\u00f3n pol\u00edtica desarrollo forestal sustentable instrumento", "TF_Etiquetado": {"declarar": 1, "ser": 2, "aplicable": 1, "educaci\u00f3n": 1, "favorecer": 1, "propio": 1, "sustentable": 2, "sectorial": 1, "desarrollar": 1, "ley": 1, "actividad": 1, "t\u00e9cnico": 1, "red": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "patrimonio": 1, "productivo": 2, "formulaci\u00f3n": 1, "valor": 1, "prioritario": 1, "organismo": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "personalidad": 1, "comisi\u00f3n": 2, "protecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "impulsar": 1, "desarrollo": 2, "forestal": 3, "materia": 1, "corresponder": 1, "\u00e1rea": 1, "participar": 1, "descentralizar": 1, "p\u00fablico": 1, "jur\u00eddico": 2, "producci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "instrumento": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n_nacional_forestal": 1, "cadena": 1, "secretar\u00eda": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "disposici\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "plan": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"concurrencia": 1, "coordinaci\u00f3n_interinstitucional": 1}, "Cap\u00edtulo I \r": {"Etiquetado": "distribuci\u00f3n_de_competencias materia_forestal", "TF_Etiquetado": {"distribuci\u00f3n_de_competencias": 1, "materia_forestal": 1}, "Art\u00edculo 9": {"contenido": " La Federaci\u00f3n, las Entidades Federativas, Municipios y Demarcaciones Territoriales de la \r\n\r\nCiudad de M\u00e9xico, ejercer\u00e1n sus atribuciones en materia forestal de conformidad con la distribuci\u00f3n de \r\ncompetencias prevista en esta Ley y en otros ordenamientos legales. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 3, "esta": 1, "ciudad": 1, "legales": 1, "otros": 1, "materia": 1, "la": 3, "entidades": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "municipios": 1, "conformidad": 1, "ordenamientos": 1, "de": 4, "forestal": 1, "prevista": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "competencias": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 1, "atribuciones": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "y": 2, "territoriales": 1, "federativas": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico ejercer atribuci\u00f3n materia forestal conformidad distribuci\u00f3n competencia prever ley ordenamiento legal", "TF_Etiquetado": {"materia": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "ejercer": 1, "prever": 1, "forestal": 1, "legal": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "federaci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "ordenamiento": 1, "ley": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "municipios": 1, "conformidad": 1}}, "Art\u00edculo 13": {"contenido": " Corresponde a los Municipios y a las Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de \r\n\r\nM\u00e9xico, de conformidad con esta Ley y las leyes locales en la materia, las siguientes atribuciones: \r\n \r\nI. Dise\u00f1ar, formular y aplicar, en concordancia con la pol\u00edtica nacional y estatal, la pol\u00edtica \r\n\r\nforestal del municipio o Demarcaci\u00f3n Territorial de la Ciudad de M\u00e9xico; \r\n \r\nII. Aplicar los criterios de pol\u00edtica forestal previstos en esta Ley y en las leyes locales en \r\n\r\nbienes y zonas de jurisdicci\u00f3n municipal y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nM\u00e9xico, en las materias que no est\u00e9n expresamente reservadas a la Federaci\u00f3n o a las \r\nEntidades Federativas; \r\n\r\n \r\nIII. Participar en el \u00e1mbito de su competencia, en el establecimiento de sistemas y \r\n\r\nprocedimientos de atenci\u00f3n eficiente para los usuarios del sector; \r\n \r\nIV. Participar, en coordinaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n y las Entidades Federativas, en la \r\n\r\nzonificaci\u00f3n forestal; \r\n \r\nV. Promover programas y proyectos de educaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y cultura \r\n\r\nforestal en congruencia con el programa nacional respectivo; \r\n \r\nVI. Celebrar acuerdos y convenios de coordinaci\u00f3n, cooperaci\u00f3n y concertaci\u00f3n en materia \r\n\r\nforestal; \r\n \r\nVII. Expedir las licencias o permisos, para el establecimiento de centros de almacenamiento \r\n\r\ny/o transformaci\u00f3n de materias primas forestales en el \u00e1mbito de su competencia, \r\nconsiderando los criterios de pol\u00edtica forestal; \r\n\r\n \r\nVIII. Dise\u00f1ar, desarrollar y aplicar incentivos para promover el desarrollo forestal, de \r\n\r\nconformidad con esta Ley y los lineamientos de la pol\u00edtica forestal del pa\u00eds; \r\n \r\nIX. Participar y coadyuvar en las acciones de manejo del fuego en coordinaci\u00f3n con el \r\n\r\nGobierno Federal y de las Entidades Federativas, y participar en la atenci\u00f3n, en general, \r\nde las emergencias y contingencias forestales, de acuerdo con los programas de \r\nprotecci\u00f3n civil; \r\n\r\n \r\nX. Participar en la planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la reforestaci\u00f3n, forestaci\u00f3n, restauraci\u00f3n de \r\n\r\nsuelos y conservaci\u00f3n de los bienes y servicios ambientales forestales, dentro de su \r\n\u00e1mbito territorial de competencia; \r\n\r\n \r\nXI. Desarrollar y apoyar viveros y programas de producci\u00f3n de plantas; \r\n \r\nXII. Llevar a cabo, en coordinaci\u00f3n con los gobiernos de las Entidades Federativas, acciones \r\n\r\nde saneamiento en los ecosistemas forestales dentro de su \u00e1mbito de competencia; \r\n \r\nXIII. Promover la construcci\u00f3n y mantenimiento de la infraestructura rural del municipio o \r\n\r\nDemarcaci\u00f3n Territorial; \r\n \r\nXIV. Promover la participaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos, privados y no gubernamentales en \r\n\r\nproyectos de apoyo directo al desarrollo forestal sustentable; \r\n \r\nXV. Participar, de conformidad con los acuerdos y convenios que se celebren con el Gobierno \r\n\r\nFederal y de las Entidades Federativas, en materia de vigilancia forestal; \r\n \r\nXVI. Hacer del conocimiento a las autoridades competentes, y en su caso denunciar, las \r\n\r\ninfracciones o delitos que se cometan en materia forestal; \r\n \r\nXVII. Participar y coadyuvar en los programas integrales de prevenci\u00f3n y combate a la \r\n\r\nextracci\u00f3n y tala ilegal con el Gobierno Federal y de las Entidades Federativas; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXVIII. Elaborar, aplicar y coordinar el Programa de Manejo del Fuego en su \u00e1mbito territorial, en \r\ncongruencia con el Programa de Manejo del Fuego y los programas de las Entidades \r\nFederativas, as\u00ed como con los Sistemas Nacional, Estatal y Municipal de Protecci\u00f3n Civil; \r\n\r\n \r\nXIX. Cumplir con las disposiciones federales y de las Entidades Federativas, en materia de \r\n\r\nuso del fuego en actividades agropecuarias o de otra \u00edndole que pudieran afectar los \r\necosistemas forestales; \r\n\r\n \r\nXX. Participar y coadyuvar con la Federaci\u00f3n y el Gobierno de la Entidad Federativa, seg\u00fan \r\n\r\ncorresponda, en las estrategias y acciones para mantener y mejorar la provisi\u00f3n de los \r\nservicios ambientales; \r\n\r\n \r\nXXI. Participar y coadyuvar con la Federaci\u00f3n y el Gobierno de la Entidad Federativa, en la \r\n\r\nelaboraci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas forestales para la adaptaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n al \r\ncambio clim\u00e1tico; \r\n\r\n \r\nXXII. Desarrollar en el \u00e1mbito de sus atribuciones y de conformidad con las leyes locales en la \r\n\r\nmateria, mecanismos para obtener recursos destinados al pago y compensaci\u00f3n de los \r\nservicios ambientales derivados de los ecosistemas forestales; \r\n\r\n \r\nXXIII. La atenci\u00f3n de los dem\u00e1s asuntos que en materia de desarrollo forestal sustentable les \r\n\r\nconceda esta Ley u otros ordenamientos; \r\n \r\nXXIV. Promover el manejo forestal comunitario y redes locales de valor, y \r\n \r\nXXV. Proporcionar informaci\u00f3n a la autoridad acerca de los centros no integrados a un centro \r\n\r\nde transformaci\u00f3n primaria, con permiso de funcionamiento, y que sean susceptibles de \r\nintegrarse al Registro. \r\n\r\n \r", "TF": {"participaci\u00f3n": 1, "directo": 1, "permiso": 1, "disposiciones": 1, "elaborar": 1, "integrales": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 4, "cabo": 1, "pa\u00eds;": 1, "ciudad": 3, "conocimiento": 1, "educaci\u00f3n": 1, "integrarse": 1, "coordinaci\u00f3n": 4, "as\u00ed": 1, "eficiente": 1, "p\u00fablicos": 1, "xxii": 1, "la": 27, "gubernamentales": 1, "actividades": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 3, "gobiernos": 1, "territorial": 3, "aplicar": 4, "ilegal": 1, "valor": 1, "sus": 1, "acerca": 1, "incentivos": 1, "p\u00fablicas": 1, "y/o": 1, "forestales": 5, "vii": 1, "municipal": 2, "acuerdos": 2, "de": 67, "compensaci\u00f3n": 1, "corresponda": 1, "materias": 2, "federativas;": 2, "comunitario": 1, "civil;": 2, "coadyuvar": 4, "municipio": 2, "vigilancia": 1, "desarrollo": 3, "mantener": 1, "ecosistemas": 3, "coordinar": 1, "hacer": 1, "pago": 1, "promover": 5, "x": 1, "competentes": 1, "xviii": 1, "el": 15, "concordancia": 1, "en": 34, "transformaci\u00f3n": 2, "desarrollar": 3, "federales": 1, "competencia;": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "xxiii": 1, "manejo": 4, "provisi\u00f3n": 1, "expresamente": 1, "cultura": 1, "previstos": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "almacenamiento": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 9, "organismos": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 3, "xv": 1, "xvi": 1, "seg\u00fan": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "suelos": 1, "xvii": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 2, "municipios": 1, "entidad": 2, "\u00e1mbito": 6, "atenci\u00f3n": 3, "leyes": 3, "centro": 1, "ambientales": 2, "contingencias": 1, "considerando": 1, "que": 6, "como": 1, "licencias": 1, "ley": 4, "territorial;": 1, "m\u00e9xico": 2, "producci\u00f3n": 1, "sustentable;": 1, "privados": 1, "clim\u00e1tico;": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "celebrar": 1, "o": 6, "cumplir": 1, "les": 1, "plantas;": 1, "delitos": 1, "extracci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "federativas": 6, "forestal;": 5, "con": 18, "pol\u00edticas": 1, "infracciones": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "sistemas": 2, "construcci\u00f3n": 1, "obtener": 1, "xx": 1, "un": 1, "otra": 1, "primas": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "corresponde": 1, "permisos": 1, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 5, "combate": 1, "redes": 1, "sean": 1, "uso": 1, "xii": 1, "entidades": 8, "convenios": 2, "susceptibles": 1, "los": 19, "demarcaciones": 2, "xiv": 1, "xix": 1, "acciones": 3, "dise\u00f1ar": 2, "m\u00e9xico;": 1, "proporcionar": 1, "procedimientos": 1, "celebren": 1, "general": 1, "xxv": 1, "para": 6, "\u00edndole": 1, "denunciar": 1, "asuntos": 1, "forestal": 8, "programas": 5, "al": 4, "expedir": 1, "gobierno": 5, "territoriales": 2, "respectivo;": 1, "mantenimiento": 1, "xxi": 1, "iv": 1, "iii": 1, "locales": 4, "bienes": 2, "ambientales;": 1, "xxiv": 1, "proyectos": 2, "caso": 1, "pudieran": 1, "afectar": 1, "mejorar": 1, "est\u00e9n": 1, "llevar": 1, "sustentable": 1, "del": 9, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "siguientes": 1, "mecanismos": 1, "forestales;": 2, "ix": 1, "servicios": 3, "zonas": 1, "esta": 4, "estrategias": 1, "vi": 1, "ordenamientos;": 1, "congruencia": 2, "destinados": 1, "atribuciones:": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "derivados": 1, "autoridades": 1, "cometan": 1, "recursos": 1, "otros": 1, "competencia": 2, "federativa": 2, "saneamiento": 1, "materia": 7, "no": 3, "adaptaci\u00f3n": 1, "criterios": 2, "infraestructura": 1, "sector;": 1, "dem\u00e1s": 1, "u": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "conformidad": 4, "formular": 1, "registro": 1, "apoyar": 1, "emergencias": 1, "reservadas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 4, "integrados": 1, "conceda": 1, "usuarios": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 21, "a": 9, "atribuciones": 1, "estatal": 2, "i": 1, "primaria": 1, "demarcaci\u00f3n": 2, "su": 6, "dentro": 2, "cambio": 1, "tala": 1, "programa": 3, "agropecuarias": 1, "y": 50, "rural": 1, "viveros": 1, "se": 2, "centros": 2}, "Etiquetado": "corresponder municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico conformidad ley ley local materia siguiente atribuci\u00f3n i._dise\u00f1ar formular aplicar concordancia pol\u00edtica nacional estatal pol\u00edtica forestal municipio demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico ii aplicar criterio pol\u00edtica forestal prever ley ley local bien zona jurisdicci\u00f3n municipal demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico materia no estar expresamente reservar federaci\u00f3n entidades_federativas iii participar \u00e1mbito competencia establecimiento sistema procedimiento atenci\u00f3n eficiente usuario sector iv participar coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n entidades_federativas zonificaci\u00f3n forestal v._promover programa proyecto educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n investigaci\u00f3n cultura forestal congruencia programa nacional respectivo vi celebrar acuerdo convenio coordinaci\u00f3n cooperaci\u00f3n concertaci\u00f3n materia forestal vii expedir licencia permiso establecimiento centro almacenamiento transformaci\u00f3n materia primo forestal \u00e1mbito competencia considerar criterio pol\u00edtica forestal viii dise\u00f1ar desarrollar aplicar incentivo promover desarrollo forestal conformidad ley lineamiento pol\u00edtica forestal pa\u00eds ix participar coadyuvar acci\u00f3n manejo fuego coordinaci\u00f3n gobierno_federal entidades_federativas participar atenci\u00f3n general emergencia contingencia forestal programa protecci\u00f3n civil x._participar planeaci\u00f3n ejecuci\u00f3n reforestaci\u00f3n forestaci\u00f3n restauraci\u00f3n suelo conservaci\u00f3n bien servicio ambiental forestal \u00e1mbito territorial competencia xi desarrollar apoyar vivero programa producci\u00f3n planta xii llevar_a_cabo coordinaci\u00f3n gobierno entidades_federativas acci\u00f3n saneamiento ecosistema forestal \u00e1mbito competencia xiii promover construcci\u00f3n mantenimiento infraestructura rural municipio demarcaci\u00f3n_territorial xiv promover participaci\u00f3n organismo p\u00fablico privar no gubernamental proyecto apoyo directo desarrollo forestal sustentable xv participar conformidad acuerdo convenio celebrar gobierno_federal entidades_federativas vigilancia forestal xvi hacer conocimiento autoridad competente caso denunciar infracci\u00f3n delito cometer materia forestal xvii participar coadyuvar programa integral prevenci\u00f3n combate extracci\u00f3n tala ilegal gobierno_federal entidades_federativas xviii elaborar aplicar coordinar programa_de_manejo_de_el_fuego \u00e1mbito territorial congruencia programa_de_manejo_de_el_fuego programa entidades_federativas sistemas_nacional estatal municipal_de_protecci\u00f3n_civil xix cumplir disposici\u00f3n federal entidades_federativas uso fuego actividad agropecuario \u00edndole poder afectar ecosistema forestal xx participar coadyuvar federaci\u00f3n gobierno_de_la_entidad_federativa corresponder estrategia acci\u00f3n mantener mejorar provisi\u00f3n servicio ambiental xxi participar coadyuvar federaci\u00f3n gobierno_de_la_entidad_federativa elaboraci\u00f3n aplicaci\u00f3n pol\u00edtica p\u00fablico forestal adaptaci\u00f3n mitigaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico xxii desarrollar \u00e1mbito atribuci\u00f3n conformidad ley local materia mecanismo obtener recurso destinar pago compensaci\u00f3n servicio ambiental derivar ecosistema forestal xxiii atenci\u00f3n asunto desarrollo forestal sustentable conceder ley ordenamiento xxiv promover manejo forestal comunitario red local valor xxv proporcionar informaci\u00f3n autoridad centro no integrar centro transformaci\u00f3n primario permiso funcionamiento ser susceptible integrar registro", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "llevar_a_cabo": 1, "participaci\u00f3n": 1, "directo": 1, "permiso": 2, "elaborar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 2, "coordinar": 1, "desarrollar": 3, "gubernamental": 1, "coordinaci\u00f3n": 4, "zona": 1, "eficiente": 1, "privar": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "xxii": 1, "susceptible": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "nacional": 2, "territorial": 2, "aplicar": 4, "ilegal": 1, "valor": 1, "xvii": 1, "local": 4, "protecci\u00f3n": 1, "ser": 1, "agropecuario": 1, "municipal": 1, "desarrollo": 3, "compensaci\u00f3n": 1, "comunitario": 1, "coadyuvar": 4, "organismo": 1, "municipio": 2, "vigilancia": 1, "pa\u00eds": 1, "i_dise\u00f1ar": 1, "v_promover": 1, "mantener": 1, "primo": 1, "conocimiento": 1, "integrar": 2, "xxiv": 1, "pago": 1, "promover": 4, "xviii": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 2, "concordancia": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "cometer": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "xxiii": 1, "manejo": 2, "reservar": 1, "afectar": 1, "provisi\u00f3n": 1, "expresamente": 1, "cultura": 1, "clim\u00e1tico": 1, "funcionamiento": 1, "municipal_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "almacenamiento": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 8, "servicio": 3, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "gobierno_de_la_entidad_federativa": 2, "suelo": 1, "sustentable": 2, "mecanismo": 1, "xvi": 1, "bien": 2, "estar": 1, "entidades_federativas": 8, "emergencia": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "vivero": 1, "municipios": 1, "red": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 6, "atenci\u00f3n": 3, "asunto": 1, "acci\u00f3n": 3, "x_participar": 1, "saneamiento": 1, "convenio": 2, "destinar": 1, "ambiental": 3, "ley": 7, "p\u00fablico": 2, "producci\u00f3n": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "celebrar": 2, "considerar": 1, "autoridad": 2, "cumplir": 1, "sistemas_nacional": 1, "extracci\u00f3n": 1, "proyecto": 2, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "derivar": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "civil": 1, "vii": 1, "integral": 1, "construcci\u00f3n": 1, "obtener": 1, "xx": 1, "procedimiento": 1, "delito": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "xv": 1, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 6, "combate": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "uso": 1, "xii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "criterio": 2, "dise\u00f1ar": 1, "poder": 1, "proporcionar": 1, "xxv": 1, "\u00edndole": 1, "denunciar": 1, "forestal": 20, "corresponder": 2, "expedir": 1, "gobierno": 1, "contingencia": 1, "mantenimiento": 1, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "general": 1, "iii": 1, "competente": 1, "prever": 1, "caso": 1, "usuario": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial": 1, "mejorar": 1, "planta": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "acuerdo": 2, "reforestaci\u00f3n": 1, "ix": 1, "vi": 1, "congruencia": 2, "iv": 1, "ii": 1, "informaci\u00f3n": 1, "xiii": 1, "competencia": 4, "materia": 6, "incentivo": 1, "no": 3, "respectivo": 1, "primario": 1, "infraestructura": 1, "licencia": 1, "conformidad": 4, "formular": 1, "conceder": 1, "registro": 1, "apoyar": 1, "centro": 3, "lineamiento": 1, "gobierno_federal": 3, "federaci\u00f3n": 4, "sistema": 1, "estrategia": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "estatal": 2, "infracci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "cambio": 1, "tala": 1, "programa": 6, "rural": 1, "ecosistema": 3, "adaptaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 12": {"contenido": " Los Congresos de las Entidades Federativas, con arreglo a sus respectivas \r\n\r\nConstituciones, expedir\u00e1n las disposiciones legales que sean necesarias para el ejercicio de las \r\natribuciones previstas en esta Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "previstas": 1, "esta": 1, "constituciones": 1, "congresos": 1, "arreglo": 1, "sean": 1, "legales": 1, "necesarias": 1, "ejercicio": 1, "disposiciones": 1, "entidades": 1, "los": 1, "sus": 1, "expedir\u00e1n": 1, "para": 1, "de": 2, "que": 1, "ley": 1, "las": 3, "a": 1, "atribuciones": 1, "respectivas": 1, "federativas": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "congresos_de_las_entidades_federativas arreglo respectivo constituciones expedir disposici\u00f3n legal ser necesario ejercicio atribuci\u00f3n prever ley", "TF_Etiquetado": {"ejercicio": 1, "ser": 1, "necesario": 1, "congresos_de_las_entidades_federativas": 1, "respectivo": 1, "constituciones": 1, "legal": 1, "expedir": 1, "arreglo": 1, "ley": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "prever": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "materia": 1, "en": 1, "la": 1, "de": 2, "forestal": 1, "competencias": 1, "distribuci\u00f3n": 1}, "nombre": "\nDe la Distribuci\u00f3n de Competencias en Materia Forestal \r\n \r.", "Art\u00edculo 11": {"contenido": " Corresponde a las Entidades Federativas, de conformidad con lo dispuesto en esta Ley y \r\n\r\nlas leyes locales en la materia, las siguientes atribuciones: \r\n \r\nI. Dise\u00f1ar, formular y aplicar, en concordancia con la pol\u00edtica forestal nacional, la pol\u00edtica \r\n\r\nforestal en las Entidades Federativas; \r\n \r\nII. Aplicar los criterios de pol\u00edtica forestal previstos en esta Ley y en las leyes locales en la \r\n\r\nmateria; \r\n \r\nIII. Elaborar, coordinar y aplicar los programas relativos al sector forestal de la entidad, \r\n\r\nvincul\u00e1ndolos con los programas nacionales y regionales, as\u00ed como con su respectivo \r\nPrograma Estatal de Desarrollo; \r\n\r\n \r\nIV. Participar en la elaboraci\u00f3n de los programas forestales regionales de largo plazo, de \r\n\r\n\u00e1mbito interestatal o por cuencas hidrogr\u00e1ficas; \r\n \r\nV. Impulsar en el \u00e1mbito de su jurisdicci\u00f3n el establecimiento de sistemas y procedimientos \r\n\r\npara la atenci\u00f3n eficiente de los usuarios del sector, con la participaci\u00f3n de la \r\nFederaci\u00f3n, de los Municipios y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico; \r\n\r\n \r\nVI. Elaborar, monitorear y mantener actualizado el Inventario Estatal Forestal y de Suelos en \r\n\r\ncoordinaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n, bajo los principios, criterios y lineamientos que se \r\nestablezcan para el Inventario Nacional Forestal y de Suelos; \r\n\r\n \r\nVII. Integrar el Sistema Estatal de Informaci\u00f3n Forestal e incorporar su contenido al Sistema \r\n\r\nNacional de Informaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Forestal; \r\n \r\nVIII. Compilar y procesar la informaci\u00f3n sobre uso dom\u00e9stico de los recursos forestales e \r\n\r\nincorporarla al Sistema Estatal de Informaci\u00f3n Forestal; \r\n \r\nIX. Promover esquemas de compensaci\u00f3n y apoyo por la provisi\u00f3n de bienes y servicios \r\n\r\nambientales; \r\n \r\nX. Desarrollar e instrumentar mecanismos de recaudaci\u00f3n para incorporar los costos \r\n\r\nrelacionados con la conservaci\u00f3n el mantenimiento y la mejora de los servicios \r\nambientales de los ecosistemas forestales; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXI. Impulsar la participaci\u00f3n directa de los propietarios y poseedores de los recursos \r\nforestales en la protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, vigilancia, ordenaci\u00f3n, \r\naprovechamiento, cultivo, transformaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de los mismos; \r\n\r\n \r\nXII. Promover, en coordinaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n, programas y proyectos de educaci\u00f3n, \r\n\r\ncapacitaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y cultura forestal, acordes con los programas nacionales \r\nrespectivos; \r\n\r\n \r\nXIII. Celebrar acuerdos y convenios de coordinaci\u00f3n, cooperaci\u00f3n y concertaci\u00f3n en materia \r\n\r\nforestal; \r\n \r\nXIV. Regular el uso del fuego en las actividades relacionadas con el sector agropecuario o de \r\n\r\notra \u00edndole, que pudieran afectar los ecosistemas forestales; \r\n \r\nXV. Llevar a cabo acciones de prevenci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y combate de incendios forestales, \r\n\r\nen congruencia con el programa nacional respectivo; \r\n \r\nXVI. Promover y participar en la restauraci\u00f3n de los ecosistemas forestales afectados por \r\n\r\nincendio; \r\n \r\nXVII. Impulsar programas de mejoramiento gen\u00e9tico forestal; \r\n \r\nXVIII. Realizar y supervisar las labores de conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los \r\n\r\nterrenos estatales forestales; \r\n \r\nXIX. Elaborar y aplicar programas de reforestaci\u00f3n y forestaci\u00f3n en zonas degradadas que no \r\n\r\nsean competencia de la Federaci\u00f3n, as\u00ed como llevar a cabo acciones de protecci\u00f3n y \r\nmantenimiento de las zonas reforestadas o forestadas; \r\n\r\n \r\nXX. Llevar a cabo, en coordinaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n, acciones de saneamiento de los \r\n\r\necosistemas forestales, dentro de su \u00e1mbito territorial de competencia; \r\n \r\nXXI. Prestar asesor\u00eda y capacitaci\u00f3n en pr\u00e1cticas y m\u00e9todos que conlleven un manejo forestal \r\n\r\nsustentable; \r\n \r\nXXII. Asesorar y capacitar a los propietarios y poseedores forestales en la elaboraci\u00f3n y \r\n\r\nejecuci\u00f3n de programas de manejo forestal, y en la formulaci\u00f3n de avisos para el \r\nestablecimiento de plantaciones forestales comerciales, as\u00ed como en la diversificaci\u00f3n de \r\nlas actividades forestales; \r\n\r\n \r\nXXIII. Capacitar a los pueblos ind\u00edgenas, a los ejidos y comunidades forestales, en el desarrollo \r\n\r\nde su organizaci\u00f3n, as\u00ed como en la creaci\u00f3n de empresas sociales forestales; \r\n \r\nXXIV. Brindar atenci\u00f3n, de forma coordinada con la Federaci\u00f3n, Municipios y Demarcaciones \r\n\r\nTerritoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, a los asuntos relacionados con la conservaci\u00f3n y \r\nmejoramiento de ecosistemas forestales de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas; \r\n\r\n \r\nXXV. Dise\u00f1ar, en coordinaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n y con apego a los instrumentos de \r\n\r\nplaneaci\u00f3n de pol\u00edtica nacional, estrategias y programas que contribuyan a la reducci\u00f3n \r\nde emisiones por deforestaci\u00f3n y degradaci\u00f3n forestal; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nXXVI. Dise\u00f1ar e implementar acciones en coordinaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n y en apego a los \r\ninstrumentos de planeaci\u00f3n de pol\u00edtica nacional, estrategias y programas, que \r\ncontribuyan a la mitigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico; \r\n\r\n \r\nXXVII. Elaborar, aplicar y coordinar el Programa de Manejo del Fuego dentro de su \u00e1mbito \r\n\r\nterritorial de competencia, de acuerdo con los lineamientos del Programa de Manejo del \r\nFuego y el Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil; \r\n\r\n \r\nXXVIII. Dise\u00f1ar, desarrollar y aplicar instrumentos econ\u00f3micos para promover el desarrollo \r\n\r\nforestal de la entidad, de conformidad con esta Ley y la pol\u00edtica nacional forestal; \r\n \r\nXXIX. Promover e invertir en el mejoramiento de la infraestructura en las \u00e1reas forestales de la \r\n\r\nentidad; \r\n \r\nXXX. Fortalecer y ampliar la participaci\u00f3n de la producci\u00f3n forestal en el crecimiento \r\n\r\necon\u00f3mico de la entidad; \r\n \r\nXXXI. Participar, de conformidad con los acuerdos y convenios que se celebren con la \r\n\r\nFederaci\u00f3n, en la inspecci\u00f3n y vigilancia forestal en la entidad, as\u00ed como en las acciones \r\nde prevenci\u00f3n y combate a la extracci\u00f3n y tala ilegal de los recursos forestales; \r\n\r\n \r\nXXXII. Hacer del conocimiento de las autoridades competentes, y en su caso, denunciar las \r\n\r\ninfracciones o delitos que se cometan en materia forestal; \r\n \r\nXXXIII. Elaborar estudios para, en su caso, recomendar al titular del Ejecutivo Federal a trav\u00e9s \r\n\r\nde la Comisi\u00f3n, el establecimiento, modificaci\u00f3n o levantamiento de vedas; \r\n \r\nXXXIV. Elaborar estudios para en su caso recomendar a la Federaci\u00f3n el establecimiento de \r\n\r\nrestricciones a la forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n en su territorio; \r\n \r\nXXXV. La atenci\u00f3n de los dem\u00e1s asuntos que en materia de desarrollo forestal sustentable les \r\n\r\nconceda esta Ley u otros ordenamientos, y que no est\u00e9n expresamente otorgados a la \r\nFederaci\u00f3n o a los Municipios o a las Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de \r\nM\u00e9xico; \r\n\r\n \r\nXXXVI. Coadyuvar con la Comisi\u00f3n en el desarrollo de programas de mejoramiento gen\u00e9tico \r\n\r\nforestal, con la finalidad de incrementar la productividad en terrenos forestales y en las \r\nplantaciones forestales comerciales, y \r\n\r\n \r\nXXXVII. Promover el manejo forestal comunitario y redes locales de valor. \r\n\r\n \r", "TF": {"sector": 3, "monitorear": 1, "levantamiento": 1, "participaci\u00f3n": 3, "xxxiii": 1, "directa": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "reducci\u00f3n": 1, "elaborar": 6, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 3, "cabo": 3, "coordinar": 2, "xi": 1, "desarrollar": 2, "redes": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "materia;": 1, "xxvii": 1, "ejecutivo": 1, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 6, "xvi": 1, "forma": 1, "cuencas": 1, "xxii": 1, "la": 52, "lo": 1, "actividades": 2, "entidad;": 2, "restricciones": 1, "lineamientos": 2, "nacional": 8, "desarrollo;": 1, "territorial": 2, "aplicar": 6, "empresas": 1, "ilegal": 1, "ind\u00edgenas": 1, "xxiv": 1, "protecci\u00f3n": 4, "agropecuario": 1, "forestales": 13, "vii": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "acuerdos": 2, "fortalecer": 1, "respectivos;": 1, "coordinada": 1, "de": 89, "relativos": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "finalidad": 1, "compilar": 1, "federativas;": 1, "est\u00e9n": 1, "brindar": 1, "dom\u00e9stico": 1, "dispuesto": 1, "vigilancia": 2, "relacionados": 2, "desarrollo": 4, "estudios": 2, "celebren": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "mantener": 1, "incorporar": 2, "ecosistemas": 5, "ciudad": 3, "aprovechamiento": 1, "plantaciones": 2, "creaci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "contribuyan": 2, "promover": 6, "x": 1, "largo": 1, "actualizado": 1, "invertir": 1, "el": 20, "concordancia": 1, "en": 42, "ordenaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "competencia;": 1, "nacionales": 2, "xxiii": 1, "manejo": 5, "gesti\u00f3n": 1, "procesar": 1, "provisi\u00f3n": 1, "afectados": 1, "cultivo": 1, "mecanismos": 1, "previstos": 1, "comunidades": 2, "informaci\u00f3n": 4, "conservaci\u00f3n": 4, "apoyo": 1, "sean": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 3, "asesor\u00eda": 1, "hidrogr\u00e1ficas;": 1, "instrumentos": 3, "planeaci\u00f3n": 2, "incendios": 1, "contenido": 1, "mejoramiento": 4, "sustentable": 1, "recomendar": 2, "as\u00ed": 5, "elaboraci\u00f3n": 2, "suelos": 1, "xvii": 1, "mejora": 1, "sobre": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "saneamiento": 1, "municipios": 3, "regionales": 2, "recaudaci\u00f3n": 1, "entidad": 3, "\u00e1mbito": 4, "atenci\u00f3n": 3, "m\u00e9todos": 1, "civil;": 1, "leyes": 2, "dem\u00e1s": 1, "ambientales": 1, "forestaci\u00f3n": 2, "eficiente": 1, "que": 10, "como": 5, "incrementar": 1, "ley": 4, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 1, "sustentable;": 1, "realizar": 1, "degradadas": 1, "clim\u00e1tico;": 1, "plazo": 1, "xxxvi": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "forestales;": 6, "xviii": 1, "xxviii": 1, "o": 7, "incendio;": 1, "vincul\u00e1ndolos": 1, "les": 1, "estatales": 1, "delitos": 1, "extracci\u00f3n": 1, "ind\u00edgenas;": 1, "deforestaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "forestal;": 7, "con": 23, "propietarios": 2, "infracciones": 1, "inventario": 2, "forestadas;": 1, "xxxvii": 1, "conlleven": 1, "interestatal": 1, "sistemas": 1, "por": 4, "otorgados": 1, "ampliar": 1, "integrar": 1, "otra": 1, "xxxii": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "corresponde": 1, "xv": 1, "poseedores": 2, "principios": 1, "establecimiento": 4, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 6, "combate": 2, "respectivo;": 1, "crecimiento": 1, "uso": 2, "xii": 1, "entidades": 2, "convenios": 2, "asesorar": 1, "los": 31, "ejidos": 1, "apego": 2, "emisiones": 1, "demarcaciones": 3, "xiv": 1, "capacitaci\u00f3n": 3, "xix": 1, "acciones": 5, "dise\u00f1ar": 4, "m\u00e9xico;": 2, "comerciales": 2, "procedimientos": 1, "avisos": 1, "expresamente": 1, "impulsar": 3, "para": 7, "\u00edndole": 1, "acordes": 1, "asuntos": 2, "xxix": 1, "forestal": 16, "programas": 11, "instrumentar": 1, "congruencia": 1, "coadyuvar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "territoriales": 3, "bajo": 1, "mantenimiento": 2, "xxi": 1, "iv": 1, "iii": 1, "locales": 3, "labores": 1, "bienes": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "suelos;": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "ambientales;": 1, "capacitar": 2, "proyectos": 1, "caso": 3, "pudieran": 1, "afectar": 1, "conocimiento": 1, "celebrar": 1, "llevar": 3, "un": 1, "del": 7, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "xx": 1, "xxvi": 1, "reforestaci\u00f3n": 2, "siguientes": 1, "cultura": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "territorio;": 1, "zonas": 2, "esta": 4, "estrategias": 2, "vi": 1, "terrenos": 2, "al": 5, "atribuciones:": 1, "ii": 1, "implementar": 1, "ordenamientos": 1, "xiii": 1, "autoridades": 1, "econ\u00f3micos": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "recursos": 3, "sociales": 1, "competentes": 1, "competencia": 2, "gen\u00e9tico": 2, "pr\u00e1cticas": 1, "xxv": 1, "dentro": 2, "materia": 4, "titular": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "criterios": 2, "xxxv": 1, "infraestructura": 1, "productividad": 1, "denunciar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "xxxi": 1, "otros": 1, "u": 1, "comisi\u00f3n": 3, "conformidad": 3, "formular": 1, "comunitario": 1, "costos": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "incorporarla": 1, "relacionadas": 1, "pueblos": 2, "prestar": 1, "vedas;": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 10, "cometan": 1, "sistema": 4, "conceda": 1, "usuarios": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 15, "a": 19, "e": 5, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 4, "i": 1, "su": 10, "establezcan": 1, "mismos;": 1, "federal": 1, "cambio": 1, "tala": 1, "programa": 4, "supervisar": 1, "y": 60, "esquemas": 1, "xxx": 1, "reforestadas": 1, "se": 3, "valor": 1}, "Etiquetado": "corresponder entidades_federativas conformidad disponer ley ley local materia siguiente atribuci\u00f3n i._dise\u00f1ar formular aplicar concordancia pol\u00edtica forestal nacional pol\u00edtica forestal entidades_federativas ii aplicar criterio pol\u00edtica forestal prever ley ley local materia iii elaborar coordinar aplicar programa relativo sector forestal entidad vincular programa nacional regional respectivo programa_estatal_de_desarrollo iv participar elaboraci\u00f3n programa forestal regional largo plazo \u00e1mbito interestatal cuenca hidrogr\u00e1fico v._impulsar \u00e1mbito jurisdicci\u00f3n establecimiento sistema procedimiento atenci\u00f3n eficiente usuario sector participaci\u00f3n federaci\u00f3n municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico vi elaborar monitorear mantener actualizar inventario_estatal_forestal suelos coordinaci\u00f3n comisi\u00f3n principio criterio lineamiento establecer inventario_nacional_forestal suelos vii integrar sistema_estatal_de_informaci\u00f3n_forestal incorporar contenido sistema_nacional_de_informaci\u00f3n gesti\u00f3n_forestal viii compilar procesar informaci\u00f3n uso dom\u00e9stico recurso forestal incorporar sistema_estatal_de_informaci\u00f3n_forestal ix promover esquema compensaci\u00f3n apoyo provisi\u00f3n bien servicio ambiental x._desarrollar instrumentar mecanismo recaudaci\u00f3n incorporar costo relacionar conservaci\u00f3n mantenimiento mejora servicio ambiental ecosistema forestal xi impulsar participaci\u00f3n directo propietario poseedor recurso forestal protecci\u00f3n conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n vigilancia ordenaci\u00f3n aprovechamiento cultivo transformaci\u00f3n comercializaci\u00f3n mismo xii promover coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n programa proyecto educaci\u00f3n capacitaci\u00f3n investigaci\u00f3n cultura forestal acorde programa nacional respectivo xiii celebrar acuerdo convenio coordinaci\u00f3n cooperaci\u00f3n concertaci\u00f3n materia forestal xiv regular uso fuego actividad relacionar sector agropecuario \u00edndole poder afectar ecosistema forestal xv llevar_a_cabo acci\u00f3n prevenci\u00f3n capacitaci\u00f3n combate incendio forestal congruencia programa nacional respectivo xvi promover participar restauraci\u00f3n ecosistema forestal afectado incendio xvii impulsar programa mejoramiento gen\u00e9tico forestal xviii realizar supervisar labor conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n terreno estatal forestal xix elaborar aplicar programa reforestaci\u00f3n forestaci\u00f3n zona degradar no ser competencia federaci\u00f3n llevar_a_cabo acci\u00f3n protecci\u00f3n mantenimiento zona reforestar forestar xx llevar_a_cabo coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n acci\u00f3n saneamiento ecosistema forestal \u00e1mbito territorial competencia xxi prestar asesor\u00eda capacitaci\u00f3n pr\u00e1ctica m\u00e9todo conllevar manejo forestal sustentable xxii asesorar capacitar propietario poseedor forestal elaboraci\u00f3n ejecuci\u00f3n programa manejo forestal formulaci\u00f3n aviso establecimiento plantaci\u00f3n forestal comercial diversificaci\u00f3n actividad forestal xxiii capacitar pueblo ind\u00edgena ejido comunidad forestal desarrollo organizaci\u00f3n creaci\u00f3n empresa social forestal xxiv brindar atenci\u00f3n forma coordinar federaci\u00f3n municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico asunto relacionar conservaci\u00f3n mejoramiento ecosistema forestal pueblo comunidad ind\u00edgena xxv dise\u00f1ar coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n apego instrumento planeaci\u00f3n pol\u00edtica nacional estrategia programa contribuir reducci\u00f3n emisi\u00f3n deforestaci\u00f3n degradaci\u00f3n forestal xxvi dise\u00f1ar implementar acci\u00f3n coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n apego instrumento planeaci\u00f3n pol\u00edtica nacional estrategia programa contribuir mitigaci\u00f3n adaptaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico xxvii elaborar aplicar coordinar programa_de_manejo_de_el_fuego \u00e1mbito territorial competencia lineamiento programa_de_manejo_de_el_fuego sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil xxviii dise\u00f1ar desarrollar aplicar instrumento econ\u00f3mico promover desarrollo forestal entidad conformidad ley pol\u00edtica nacional forestal xxix promover invertir mejoramiento infraestructura \u00e1rea forestal entidad xxx fortalecer ampliar participaci\u00f3n producci\u00f3n forestal crecimiento econ\u00f3mico entidad xxxi participar conformidad acuerdo convenio celebrar federaci\u00f3n inspecci\u00f3n vigilancia forestal entidad acci\u00f3n prevenci\u00f3n combate extracci\u00f3n tala ilegal recurso forestal xxxii hacer conocimiento autoridad competente caso denunciar infracci\u00f3n delito cometer materia forestal xxxiii elaborar estudio caso recomendar titular ejecutivo_federal comisi\u00f3n establecimiento modificaci\u00f3n levantamiento veda xxxiv elaborar estudio caso recomendar federaci\u00f3n establecimiento restricci\u00f3n forestaci\u00f3n reforestaci\u00f3n territorio xxxv atenci\u00f3n asunto desarrollo forestal sustentable conceder ley ordenamiento no estar expresamente otorgar federaci\u00f3n municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico xxxvi coadyuvar comisi\u00f3n desarrollo programa mejoramiento gen\u00e9tico forestal finalidad incrementar productividad terreno forestal plantaci\u00f3n forestal comercial xxxvii promover manejo forestal comunitario red local valor", "TF_Etiquetado": {"sector": 3, "monitorear": 1, "llevar_a_cabo": 3, "principio": 1, "participaci\u00f3n": 3, "directo": 1, "reducci\u00f3n": 1, "elaborar": 6, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 1, "coordinar": 3, "actualizar": 1, "educaci\u00f3n": 1, "brindar": 1, "levantamiento": 1, "actividad": 2, "xxvii": 1, "coordinaci\u00f3n": 6, "zona": 2, "eficiente": 1, "xxxvii": 1, "xxii": 1, "comunidad": 2, "elaboraci\u00f3n": 2, "nacional": 7, "territorial": 2, "aplicar": 6, "delito": 1, "ilegal": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "xxiv": 1, "ejido": 1, "local": 3, "protecci\u00f3n": 3, "x_desarrollar": 1, "agropecuario": 1, "relacionar": 3, "establecer": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "desarrollo": 4, "regional": 2, "compensaci\u00f3n": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "finalidad": 1, "incendio": 2, "labor": 1, "dom\u00e9stico": 1, "cuenca": 1, "vigilancia": 2, "pueblo": 2, "i_dise\u00f1ar": 1, "mantener": 1, "incorporar": 3, "cultivo": 1, "vincular": 1, "procesar": 1, "creaci\u00f3n": 1, "promover": 6, "largo": 1, "xviii": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 2, "coadyuvar": 1, "instrumento": 3, "ordenaci\u00f3n": 1, "concordancia": 1, "conocimiento": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "cometer": 1, "capacitaci\u00f3n": 3, "xxiii": 1, "reforestar": 1, "manejo": 3, "provisi\u00f3n": 1, "expresamente": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "relativo": 1, "apoyo": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 3, "servicio": 2, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "esquema": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "contenido": 1, "mejoramiento": 4, "poseedor": 2, "sustentable": 2, "mecanismo": 1, "xvi": 1, "bien": 1, "suelos": 2, "xvii": 1, "entidades_federativas": 2, "formulaci\u00f3n": 1, "aviso": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "saneamiento": 1, "municipios": 3, "red": 1, "recaudaci\u00f3n": 1, "entidad": 5, "\u00e1mbito": 4, "atenci\u00f3n": 3, "acci\u00f3n": 5, "forma": 1, "convenio": 2, "\u00e1rea": 1, "ambiental": 2, "incrementar": 1, "ley": 6, "competente": 1, "producci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "terreno": 2, "plazo": 1, "xxxvi": 1, "celebrar": 2, "xxviii": 1, "asunto": 2, "invertir": 1, "emisi\u00f3n": 1, "social": 1, "mismo": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "estar": 1, "recomendar": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "estudio": 2, "empresa": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "interestatal": 1, "vii": 1, "autoridad": 1, "ampliar": 1, "integrar": 1, "afectado": 1, "procedimiento": 1, "sistema_estatal_de_informaci\u00f3n_forestal": 2, "forestaci\u00f3n": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "proyecto": 1, "xv": 1, "veda": 1, "mejora": 1, "establecimiento": 4, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 6, "combate": 2, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "uso": 2, "xii": 1, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "asesorar": 1, "apego": 2, "xiv": 1, "conllevar": 1, "xix": 1, "criterio": 2, "ind\u00edgena": 2, "prever": 1, "poder": 1, "xxvi": 1, "impulsar": 2, "\u00edndole": 1, "denunciar": 1, "contribuir": 2, "forestal": 37, "corresponder": 1, "crecimiento": 1, "forestar": 1, "econ\u00f3mico": 2, "mantenimiento": 2, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "desarrollar": 1, "compilar": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "xxix": 1, "m\u00e9todo": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "caso": 3, "estatal": 1, "afectar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 3, "restauraci\u00f3n": 3, "viii": 1, "acuerdo": 2, "xx": 1, "xxxii": 1, "reforestaci\u00f3n": 2, "deforestaci\u00f3n": 1, "inventario_estatal_forestal": 1, "ix": 1, "territorio": 1, "programa_estatal_de_desarrollo": 1, "clim\u00e1tico": 1, "xxxiii": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "implementar": 1, "xiii": 1, "comercial": 2, "competencia": 3, "gen\u00e9tico": 2, "xxv": 1, "propietario": 2, "materia": 4, "capacitar": 2, "titular": 1, "no": 2, "respectivo": 3, "dise\u00f1ar": 3, "fortalecer": 1, "infraestructura": 1, "productividad": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "xxxi": 1, "restricci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 3, "conformidad": 3, "formular": 1, "conceder": 1, "comunitario": 1, "xxx": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "asesor\u00eda": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "plantaci\u00f3n": 2, "lineamiento": 2, "prestar": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 10, "instrumentar": 1, "sistema": 1, "estrategia": 2, "mitigaci\u00f3n": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "v_impulsar": 1, "siguiente": 1, "planeaci\u00f3n": 2, "recurso": 3, "usuario": 1, "ejecutivo_federal": 1, "disponer": 1, "costo": 1, "infracci\u00f3n": 1, "acorde": 1, "cambio": 1, "tala": 1, "programa": 12, "supervisar": 1, "degradar": 1, "extracci\u00f3n": 1, "ecosistema": 5, "xxxv": 1, "valor": 1}}, "Art\u00edculo 10": {"contenido": " Son atribuciones de la Federaci\u00f3n: \r\n\r\n \r\nI. Formular y conducir la pol\u00edtica nacional en materia de desarrollo forestal sustentable; \r\n \r\nII. Dise\u00f1ar, organizar y aplicar los instrumentos de pol\u00edtica forestal previstos en esta Ley, \r\n\r\ngarantizando una adecuada coordinaci\u00f3n entre la Federaci\u00f3n a trav\u00e9s de sus diversas \r\ndependencias, las Entidades Federativas, Municipios y Demarcaciones Territoriales de la \r\nCiudad de M\u00e9xico; \r\n\r\n \r\nIII. Elaborar, coordinar y aplicar los programas a que se refiere esta Ley en materia forestal, \r\n\r\nen los \u00e1mbitos nacional y regional; \r\n \r\nIV. Aplicar y promover, en coordinaci\u00f3n con las Entidades Federativas, Municipios y \r\n\r\nDemarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, el establecimiento de sistemas y \r\nprocedimientos para la atenci\u00f3n eficiente de los diversos usuarios; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nV. Realizar el Inventario Nacional Forestal y de Suelos y determinar los criterios e \r\n\r\nindicadores para el desarrollo, dise\u00f1o y actualizaci\u00f3n de los inventarios correspondientes \r\na las Entidades Federativas, Municipios y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de \r\nM\u00e9xico, as\u00ed como implementar el Sistema Nacional de Monitoreo Forestal; \r\n\r\n \r\nVI. Llevar a cabo la zonificaci\u00f3n forestal del pa\u00eds; \r\n \r\nVII. Dise\u00f1ar, organizar y administrar el Registro Forestal Nacional; \r\n \r\nVIII. Emitir normas para la reforestaci\u00f3n en zonas de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n y vigilar su \r\n\r\ncumplimiento; \r\n \r\nIX. Elaborar y expedir Normas Oficiales Mexicanas en materia forestal y vigilar su \r\n\r\ncumplimiento; \r\n \r\nX. Elaborar y adoptar metodolog\u00edas, tomando en consideraci\u00f3n, en su caso, par\u00e1metros \r\n\r\ninternacionales, para la valoraci\u00f3n de los bienes y servicios ambientales; \r\n \r\nXI. Establecer las bases e instrumentos para promover la compensaci\u00f3n de bienes y \r\n\r\nservicios ambientales, que prestan los ecosistemas forestales; \r\n \r\nXII. Promover y proponer la incorporaci\u00f3n de los costos relacionados con la conservaci\u00f3n de \r\n\r\nlos recursos forestales para el beneficio de la sociedad en las actividades productivas \r\npara establecer medios de compensaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los servicios ambientales \r\nderivados de los ecosistemas forestales; \r\n\r\n \r\nXIII. Dise\u00f1ar y establecer, dentro de las Entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, \r\n\r\nmecanismos para incorporar los costos relacionados con la conservaci\u00f3n de los recursos \r\nforestales para el beneficio de la sociedad en la instrumentaci\u00f3n de medios de \r\ncompensaci\u00f3n de los bienes y servicios ambientales; \r\n\r\n \r\nXIV. Generar mecanismos para impulsar la participaci\u00f3n de los propietarios y poseedores de \r\n\r\nlos recursos forestales en la protecci\u00f3n, vigilancia, ordenaci\u00f3n, aprovechamiento, cultivo, \r\ntransformaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de los mismos; \r\n\r\n \r\nXV. Celebrar acuerdos de coordinaci\u00f3n, cooperaci\u00f3n y concertaci\u00f3n en materia forestal \r\n\r\nnacional e internacional; \r\n \r\nXVI. Dise\u00f1ar, desarrollar, aplicar y propiciar, en coordinaci\u00f3n con las dependencias y \r\n\r\nEntidades Federales competentes, los instrumentos econ\u00f3micos para promover el \r\ndesarrollo forestal; \r\n\r\n \r\nXVII. Coordinar la elaboraci\u00f3n y aplicaci\u00f3n del Programa de Manejo del Fuego en ecosistemas \r\n\r\nforestales, con la participaci\u00f3n que corresponda a las Entidades Federativas, Municipios, \r\nDemarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico y al Sistema Nacional de Protecci\u00f3n \r\nCivil; \r\n\r\n \r\nXVIII. Deslindar, poseer y administrar los terrenos nacionales forestales; \r\n \r\nXIX. Establecer medidas de sanidad y ejecutar las acciones de saneamiento forestal; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nXX. Promover el uso de pr\u00e1cticas, m\u00e9todos y tecnolog\u00edas que conlleven a un manejo forestal \r\nsustentable; \r\n\r\n \r\nXXI. Promover el desarrollo y fortalecimiento de las organizaciones de productores forestales; \r\n \r\nXXII. Promover e invertir en el mejoramiento de la infraestructura en las regiones forestales; \r\n \r\nXXIII. Coadyuvar con los agentes de las cadenas productivas forestales en materia de \r\n\r\ncomercio internacional, la promoci\u00f3n de las exportaciones y el mejoramiento del mercado \r\ninterno; \r\n\r\n \r\nXXIV. Llevar a cabo las visitas de inspecci\u00f3n y labores de vigilancia forestales; \r\n \r\nXXV. Desarrollar las auditor\u00edas t\u00e9cnicas preventivas a las que se refiere esta Ley; \r\n \r\nXXVI. Regular, expedir y validar la acreditaci\u00f3n de la legal procedencia de las materias primas \r\n\r\nforestales y productos maderables, y vigilar y promover, en el \u00e1mbito de su competencia, \r\nel cumplimiento de esta Ley; \r\n\r\n \r\nXXVII. Imponer medidas de seguridad y sanciones a las infracciones que se cometan en materia \r\n\r\nforestal; \r\n \r\nXXVIII. Dise\u00f1ar, instrumentar y evaluar acciones integrales de prevenci\u00f3n y combate a la \r\n\r\nilegalidad forestal, en coordinaci\u00f3n con los gobiernos de las Entidades Federativas, de \r\nlos Municipios y Demarcaciones Territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, con la participaci\u00f3n \r\nde los Consejos Forestales; \r\n\r\n \r\nXXIX. Definir y aplicar las regulaciones del uso del suelo en terrenos forestales y \r\n\r\npreferentemente forestales; \r\n \r\nXXX. Expedir, por excepci\u00f3n, las autorizaciones de cambio de uso del suelo de los terrenos \r\n\r\nforestales, as\u00ed como controlar y vigilar el uso del suelo forestal; \r\n \r\nXXXI. Elaborar estudios para, en su caso, recomendar al Titular del Ejecutivo Federal el \r\n\r\nestablecimiento, modificaci\u00f3n o levantamiento de vedas forestales; \r\n \r\nXXXII. Expedir las autorizaciones para el aprovechamiento de los recursos forestales, as\u00ed como \r\n\r\nde los m\u00e9todos de marqueo; \r\n \r\nXXXIII. Recibir los avisos de plantaciones forestales comerciales y de aprovechamiento de \r\n\r\nrecursos forestales no maderables; \r\n \r\nXXXIV. Desarrollar acciones que contribuyan a la adaptaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, as\u00ed \r\n\r\ncomo al combate de la desertificaci\u00f3n y la degradaci\u00f3n de terrenos forestales; \r\n \r\nXXXV. Dise\u00f1ar las estrategias, pol\u00edticas, medidas y acciones para evitar la p\u00e9rdida e incrementar \r\n\r\nlos acervos de carbono en los ecosistemas forestales, tomando en consideraci\u00f3n el \r\ndesarrollo rural sustentable; \r\n\r\n \r\nXXXVI. Regular, controlar y evaluar la prestaci\u00f3n de los servicios forestales; \r\n \r\nXXXVII. Regular el transporte de materias primas forestales, as\u00ed como de productos forestales; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nXXXVIII. Expedir los avisos y permisos seg\u00fan corresponda para el combate y control de plagas y \r\nenfermedades forestales, as\u00ed como los certificados y dem\u00e1s documentaci\u00f3n fitosanitaria \r\npara la exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n de recursos forestales; \r\n\r\n \r\nXXXIX. Expedir los certificados y dem\u00e1s documentaci\u00f3n fitosanitaria para la exportaci\u00f3n e \r\n\r\nimportaci\u00f3n de productos forestales maderables y no maderables; \r\n \r\nXL. Expedir las autorizaciones para el funcionamiento de centros de almacenamiento y/o \r\n\r\ntransformaci\u00f3n de materias primas forestales, sin perjuicio de las atribuciones que \r\ncorrespondan a las autoridades locales; \r\n\r\n \r\nXLI. Formular y aplicar medidas que fomenten las redes locales de valor y la generaci\u00f3n de \r\n\r\nempleo, y \r\n \r\nXLII. Las dem\u00e1s que esta Ley y otros ordenamientos aplicables le confieren. \r\n\r\n \r", "TF": {"bienes": 3, "indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 3, "excepci\u00f3n": 1, "fuego": 1, "preferentemente": 1, "ciudad": 5, "coordinaci\u00f3n": 5, "xxii": 1, "gobiernos": 1, "econ\u00f3micos": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "estrategias": 1, "fortalecimiento": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "costos": 2, "actualizaci\u00f3n": 1, "incorporar": 1, "cultivo": 1, "locales;": 1, "competentes": 1, "federales": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "propiciar": 1, "instrumentos": 3, "metodolog\u00edas": 1, "emitir": 1, "suelos": 1, "xvii": 1, "manejo": 2, "p\u00fablica": 1, "deslindar": 1, "ley": 3, "fomenten": 1, "evitar": 1, "forestal;": 5, "infracciones": 1, "vii": 1, "evaluar": 2, "otros": 1, "permisos": 1, "poseedores": 1, "plantaciones": 1, "m\u00e9todos": 2, "uso": 4, "aplicar": 6, "dise\u00f1ar": 6, "garantizando": 1, "internacionales": 1, "beneficio": 2, "instrumentar": 1, "marqueo;": 1, "expedir": 7, "seg\u00fan": 1, "regulaciones": 1, "iii": 1, "del": 9, "v": 1, "validar": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "control": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "incrementar": 1, "plagas": 1, "derivados": 1, "sociedad": 2, "titular": 1, "criterios": 1, "xxxv": 1, "xxxi": 1, "sin": 1, "de": 86, "adaptaci\u00f3n": 1, "maderables": 2, "sistema": 2, "dependencias": 2, "a": 12, "trav\u00e9s": 1, "controlar": 2, "su": 5, "dentro": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "inventario": 1, "se": 3, "xlii": 1, "nacional;": 1, "administraci\u00f3n": 1, "diversos": 1, "le": 1, "la": 38, "estudios": 1, "importaci\u00f3n": 2, "adoptar": 1, "valor": 1, "productivas": 2, "materias": 3, "civil;": 1, "relacionados": 2, "xli": 1, "correspondientes": 1, "determinar": 1, "ecosistemas": 4, "promover": 8, "visitas": 1, "el": 21, "en": 25, "transformaci\u00f3n": 2, "nacionales": 1, "recibir": 1, "previstos": 1, "funcionamiento": 1, "almacenamiento": 1, "preventivas": 1, "as\u00ed": 6, "\u00e1mbito": 1, "contribuyan": 1, "adecuada": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "diversas": 1, "ambientales": 2, "agentes": 1, "que": 10, "productos": 3, "m\u00e9xico": 4, "realizar": 1, "maderables;": 2, "formular": 2, "labores": 1, "sanidad": 1, "medidas": 4, "federativas": 5, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "xl": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "xv": 1, "xxxiv": 1, "combate": 3, "tomando": 2, "generaci\u00f3n": 1, "xii": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "las": 28, "concertaci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico;": 1, "xxxii": 1, "impulsar": 1, "para": 18, "programas": 1, "territoriales": 5, "llevar": 2, "esta": 5, "par\u00e1metros": 1, "recursos": 6, "infraestructura": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "redes": 1, "empleo": 1, "regular": 3, "vigilar": 4, "normas": 2, "prestan": 1, "organizaciones": 1, "mismos;": 1, "cambio": 2, "\u00e1mbitos": 1, "productores": 1, "levantamiento": 1, "ilegalidad": 1, "elaborar": 4, "mercado": 1, "coordinar": 2, "xxvii": 1, "eficiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "internacional": 1, "bases": 1, "carbono": 1, "sus": 1, "oficiales": 1, "xxxiii": 1, "seguridad": 1, "dise\u00f1o": 1, "compensaci\u00f3n": 3, "degradaci\u00f3n": 1, "acervos": 1, "centros": 1, "certificados": 2, "coadyuvar": 1, "correspondan": 1, "vigilancia": 2, "exportaci\u00f3n": 2, "x": 1, "perjuicio": 1, "cadenas": 1, "xxiii": 1, "mecanismos": 2, "clim\u00e1tico": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "federal": 2, "poseer": 1, "xvi": 1, "municipios": 5, "implementar": 1, "promoci\u00f3n": 1, "como": 6, "vedas": 1, "proponer": 1, "xxxvi": 1, "forestales;": 13, "xxviii": 1, "autoridades": 1, "una": 1, "con": 8, "propietarios": 1, "xxxvii": 1, "refiere": 2, "interno;": 1, "por": 1, "terrenos": 4, "medios": 2, "aplicables": 1, "monitoreo": 1, "sanciones": 1, "corresponda": 2, "inventarios": 1, "recomendar": 1, "ley;": 2, "demarcaciones": 5, "consejos": 1, "administrar": 2, "xxvi": 1, "avisos": 2, "xxv": 1, "xxx": 1, "forestal": 10, "xxi": 1, "locales": 1, "ambientales;": 2, "ejecutivo": 1, "caso": 2, "celebrar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "auditor\u00edas": 1, "ix": 1, "servicios": 5, "zonas": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cumplimiento;": 2, "pr\u00e1cticas": 1, "internacional;": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "federaci\u00f3n": 1, "atribuciones": 2, "entre": 1, "i": 1, "programa": 1, "y": 63, "usuarios;": 1, "pa\u00eds;": 1, "desarrollar": 3, "zonificaci\u00f3n": 1, "actividades": 1, "nacional": 6, "protecci\u00f3n": 2, "forestales": 16, "sistemas": 1, "establecer": 4, "acuerdos": 1, "imponer": 1, "enfermedades": 1, "desarrollo": 5, "desertificaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "invertir": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "cabo": 2, "documentaci\u00f3n": 2, "mejoramiento": 2, "definir": 1, "legal": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "exportaciones": 1, "cumplimiento": 1, "saneamiento": 1, "atenci\u00f3n": 1, "suelo": 3, "autorizaciones": 3, "o": 1, "p\u00e9rdida": 1, "sustentable;": 3, "pol\u00edticas": 1, "integrales": 1, "conlleven": 1, "son": 1, "primas": 3, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 2, "entidades": 7, "los": 34, "procedimientos": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 2, "conducir": 1, "comerciales": 1, "ordenamientos": 1, "regiones": 1, "y/o": 1, "federaci\u00f3n:": 1, "xxxviii": 1, "un": 1, "aprovechamiento": 3, "ejecutar": 1, "mexicanas": 1, "organizar": 2, "al": 4, "generar": 1, "xiii": 1, "cometan": 1, "competencia": 1, "materia": 6, "no": 2, "fitosanitaria": 2, "regional;": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "registro": 1, "comercio": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "acciones": 4, "e": 7, "confieren": 1, "transporte": 1, "dem\u00e1s": 3, "rural": 1}, "Etiquetado": "ser atribuci\u00f3n federaci\u00f3n i._formular conducir pol\u00edtica nacional desarrollo forestal sustentable ii dise\u00f1ar organizar aplicar instrumento pol\u00edtica forestal prever ley garantizar adecuar coordinaci\u00f3n federaci\u00f3n diverso dependencia entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico iii elaborar coordinar aplicar programa referir ley materia forestal \u00e1mbito nacional regional iv aplicar promover coordinaci\u00f3n entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico establecimiento sistema procedimiento atenci\u00f3n eficiente usuario v._realizar_el_inventario_nacional_forestal suelos determinar criterio indicador desarrollo dise\u00f1o actualizaci\u00f3n inventario correspondiente entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico implementar sistema_nacional_de_monitoreo_forestal vi llevar_a_cabo zonificaci\u00f3n forestal pa\u00eds vii dise\u00f1ar organizar administrar registro_forestal_nacional viii emitir norma reforestaci\u00f3n zona conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n vigilar cumplimiento ix elaborar expedir normas_oficiales_mexicanas materia forestal vigilar cumplimiento x._elaborar adoptar metodolog\u00eda tomar consideraci\u00f3n caso par\u00e1metro internacional valoraci\u00f3n bien servicio ambiental xi establecer base instrumento promover compensaci\u00f3n bien servicio ambiental prestar ecosistema forestal xii promover proponer incorporaci\u00f3n costo relacionar conservaci\u00f3n recurso forestal beneficio sociedad actividad productivo establecer medio compensaci\u00f3n conservaci\u00f3n servicio ambiental derivar ecosistema forestal xiii dise\u00f1ar establecer entidades_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal mecanismo incorporar costo relacionar conservaci\u00f3n recurso forestal beneficio sociedad instrumentaci\u00f3n medio compensaci\u00f3n bien servicio ambiental xiv generar mecanismo impulsar participaci\u00f3n propietario poseedor recurso forestal protecci\u00f3n vigilancia ordenaci\u00f3n aprovechamiento cultivo transformaci\u00f3n comercializaci\u00f3n mismo xv celebrar acuerdo coordinaci\u00f3n cooperaci\u00f3n concertaci\u00f3n materia forestal nacional internacional xvi dise\u00f1ar desarrollar aplicar propiciar coordinaci\u00f3n dependencia entidades_federales competente instrumento econ\u00f3mico promover desarrollo forestal xvii coordinar elaboraci\u00f3n aplicaci\u00f3n programa_de_manejo_de_el_fuego ecosistema forestal participaci\u00f3n corresponder entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil xviii deslindar poseer administrar terreno nacional forestal xix establecer medida sanidad ejecutar acci\u00f3n saneamiento forestal xx promover uso pr\u00e1ctica m\u00e9todo tecnolog\u00eda conllevar manejo forestal sustentable xxi promover desarrollo fortalecimiento organizaci\u00f3n productor forestal xxii promover invertir mejoramiento infraestructura regi\u00f3n forestal xxiii coadyuvar agente cadena productivo forestal comercio internacional promoci\u00f3n exportaci\u00f3n mejoramiento mercado interno xxiv llevar_a_cabo visita inspecci\u00f3n labor vigilancia forestal xxv desarrollar auditor\u00eda t\u00e9cnico preventivo referir ley xxvi regular expedir validar acreditaci\u00f3n legal procedencia materia primo forestal producto maderable vigilar promover \u00e1mbito competencia cumplimiento ley xxvii imponer medida seguridad sanci\u00f3n infracci\u00f3n cometer materia forestal xxviii dise\u00f1ar instrumentar evaluar acci\u00f3n integral prevenci\u00f3n combate ilegalidad forestal coordinaci\u00f3n gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico participaci\u00f3n consejos_forestales xxix definir aplicar regulaci\u00f3n uso suelo terreno forestal preferentemente forestal xxx expedir excepci\u00f3n autorizaci\u00f3n cambio uso suelo terreno forestal controlar vigilar uso suelo forestal xxxi elaborar estudio caso recomendar titular_de_el_ejecutivo_federal establecimiento modificaci\u00f3n levantamiento veda forestal xxxii expedir autorizaci\u00f3n aprovechamiento recurso forestal m\u00e9todo m_arqueo xxxiii recibir aviso plantaci\u00f3n forestal comercial aprovechamiento recurso forestal no maderable xxxiv desarrollar acci\u00f3n contribuir adaptaci\u00f3n mitigaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico combate desertificaci\u00f3n degradaci\u00f3n terreno forestal xxxv dise\u00f1ar estrategia pol\u00edtica medida acci\u00f3n evitar p\u00e9rdida incrementar acervo carbono ecosistema forestal tomar consideraci\u00f3n desarrollo rural sustentable xxxvi regular controlar evaluar prestaci\u00f3n servicio forestal xxxvii regular transporte materia primo forestal producto forestal xxxviii expedir aviso permiso corresponder combate control plaga enfermedad forestal certificado documentaci\u00f3n fitosanitario exportaci\u00f3n importaci\u00f3n recurso forestal xxxix expedir certificado documentaci\u00f3n fitosanitario exportaci\u00f3n importaci\u00f3n producto forestal maderable no maderable xl expedir autorizaci\u00f3n funcionamiento centro almacenamiento transformaci\u00f3n materia primo forestal atribuci\u00f3n corresponder autoridad local xli formular aplicar medida fomentar red local valor generaci\u00f3n empleo xlii ley ordenamiento aplicable conferir", "TF_Etiquetado": {"xlii": 1, "llevar_a_cabo": 2, "levantamiento": 1, "participaci\u00f3n": 3, "xxxiii": 1, "excepci\u00f3n": 1, "ilegalidad": 1, "elaborar": 3, "comercial": 1, "preferentemente": 1, "coordinar": 2, "xi": 1, "maderable": 4, "desarrollar": 3, "elaboraci\u00f3n": 1, "xxi": 1, "coordinaci\u00f3n": 5, "zona": 1, "eficiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "xxii": 1, "xxviii": 1, "medida": 4, "contribuir": 1, "emitir": 1, "nacional": 4, "internacional": 3, "aplicar": 6, "adoptar": 1, "carbono": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "local": 2, "metodolog\u00eda": 1, "protecci\u00f3n": 1, "tomar": 2, "referir": 2, "relacionar": 2, "vii": 1, "establecer": 4, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecimiento": 1, "desarrollo": 5, "acreditaci\u00f3n": 1, "dise\u00f1o": 1, "compensaci\u00f3n": 3, "degradaci\u00f3n": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "entidades_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "coadyuvar": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "vigilancia": 2, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "pa\u00eds": 1, "xxxvii": 1, "xli": 1, "infracci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "primo": 3, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 3, "i_formular": 1, "red": 1, "incorporar": 1, "promover": 8, "certificado": 2, "xiii": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 1, "procedimiento": 1, "p\u00e9rdida": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "m_arqueo": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "cometer": 1, "xxiii": 1, "manejo": 1, "suelo": 3, "recibir": 1, "permiso": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "organizar": 2, "funcionamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "servicio": 5, "consideraci\u00f3n": 2, "actividad": 1, "mejoramiento": 2, "definir": 1, "poseedor": 1, "poseer": 1, "mecanismo": 2, "legal": 1, "xxvii": 1, "xvi": 1, "bien": 3, "suelos": 1, "xvii": 1, "entidades_federativas": 5, "veda": 1, "entidades_federales": 1, "aviso": 2, "cumplimiento": 3, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "municipios": 5, "regi\u00f3n": 1, "enfermedad": 1, "promoci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 2, "atenci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 4, "valoraci\u00f3n": 1, "comercio": 1, "saneamiento": 1, "base": 1, "interno": 1, "no": 2, "ambiental": 4, "deslindar": 1, "ley": 5, "productor": 1, "competente": 1, "proponer": 1, "terreno": 4, "x_elaborar": 1, "v_realizar_el_inventario_nacional_forestal": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "celebrar": 1, "xviii": 1, "autoridad": 1, "sanci\u00f3n": 1, "invertir": 1, "cadena": 1, "evitar": 1, "indicador": 1, "empleo": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "mismo": 1, "sanidad": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "control": 1, "agente": 1, "inventario": 1, "fomentar": 1, "derivar": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "formular": 1, "acervo": 1, "sistema": 1, "integral": 1, "evaluar": 2, "centro": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "instrumento": 3, "labor": 1, "xv": 1, "auditor\u00eda": 1, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 2, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 3, "combate": 3, "documentaci\u00f3n": 2, "generaci\u00f3n": 1, "uso": 4, "xii": 1, "recomendar": 1, "xxxix": 1, "xiv": 1, "conllevar": 1, "xix": 1, "criterio": 1, "prever": 1, "conducir": 1, "xxvi": 1, "imponer": 1, "impulsar": 1, "norma": 1, "beneficio": 2, "forestal": 40, "corresponder": 3, "expedir": 7, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 1, "mercado": 1, "ordenamiento": 1, "adecuar": 1, "iii": 1, "conferir": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "xxxvi": 1, "generar": 1, "dise\u00f1ar": 6, "caso": 2, "usuario": 1, "aplicable": 1, "xxxviii": 1, "administrar": 2, "producto": 3, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 5, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "xxxii": 1, "validar": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "consejos_forestales": 1, "ejecutar": 1, "estudio": 1, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 3, "actualizaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "sistema_nacional_de_monitoreo_forestal": 1, "incrementar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "implementar": 1, "sustentable": 3, "sociedad": 2, "diverso": 1, "competencia": 1, "xxv": 1, "propietario": 1, "materia": 7, "correspondiente": 1, "controlar": 2, "medio": 2, "productivo": 2, "xxxv": 1, "seguridad": 1, "infraestructura": 1, "par\u00e1metro": 1, "cambio": 2, "xxxi": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "propiciar": 1, "regional": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "fitosanitario": 2, "conservaci\u00f3n": 4, "plantaci\u00f3n": 1, "regular": 3, "federaci\u00f3n": 2, "instrumentar": 1, "vigilar": 4, "estrategia": 1, "visita": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "mitigaci\u00f3n": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "xl": 1, "recurso": 6, "garantizar": 1, "m\u00e9todo": 2, "transporte": 1, "dependencia": 2, "plaga": 1, "costo": 2, "preventivo": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "importaci\u00f3n": 2, "prestar": 1, "rural": 1, "xxx": 1, "ecosistema": 4, "clim\u00e1tico": 1, "valor": 1}}, "Art\u00edculo 14": {"contenido": " La Secretar\u00eda ejercer\u00e1 las siguientes atribuciones: \r\n\r\n \r\nI. Formular y conducir la pol\u00edtica nacional de desarrollo forestal sustentable y asegurar su \r\n\r\ncongruencia con la pol\u00edtica ambiental y de recursos naturales, as\u00ed como las relacionadas \r\ncon el desarrollo rural; \r\n\r\n \r\nII. Dise\u00f1ar los instrumentos de pol\u00edtica forestal previstos en esta Ley y operar los que \r\n\r\ncorrespondan a su competencia; \r\n \r\nIII. Elaborar el Programa Estrat\u00e9gico Forestal Nacional, con la participaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n \r\n\r\nen las materias de su competencia; \r\n \r\nIV. Regular, establecer, integrar, operar y mantener actualizado el Registro Forestal \r\n\r\nNacional, as\u00ed como expedir los certificados de inscripci\u00f3n previstos en las disposiciones \r\njur\u00eddicas aplicables; \r\n\r\n \r\nV. Llevar el registro y promover la conservaci\u00f3n de los \u00e1rboles hist\u00f3ricos y notables del pa\u00eds; \r\n \r\nVI. Emitir Normas Oficiales Mexicanas en materia forestal y vigilar su cumplimiento; \r\n \r\nVII. Establecer los lineamientos para elaborar e integrar el Sistema Nacional de Informaci\u00f3n y \r\n\r\nGesti\u00f3n Forestal; \r\n \r\nVIII. Deslindar, poseer y administrar los terrenos nacionales forestales; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nIX. Generar pol\u00edticas, formular, operar y evaluar, programas integrales de prevenci\u00f3n y \r\n\r\ncombate a la ilegalidad forestal, en coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales y \r\nmunicipales, con la participaci\u00f3n de los consejos forestales correspondientes, as\u00ed como \r\nllevar a cabo las visitas de inspecci\u00f3n y labores de vigilancia; \r\n\r\n \r\nX. Promover la participaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de las autoridades competentes, propietarios, \r\n\r\nposeedores y habitantes de las zonas forestales, as\u00ed como los transportistas, \r\ncomerciantes e industrializadores de materias primas forestales, en materia de vigilancia; \r\n\r\n \r\nXI. Expedir, por excepci\u00f3n, las autorizaciones de cambio de uso de suelo en terrenos \r\n\r\nforestales; \r\n \r\nXII. Imponer medidas de seguridad y sancionar a los infractores en materia forestal, as\u00ed como \r\n\r\nhacer del conocimiento y en su caso, denunciar los delitos en dicha materia ante las \r\nautoridades competentes; \r\n\r\n \r\nXIII. Otorgar, modificar, revocar, suspender y declarar la extinci\u00f3n o la caducidad de las \r\n\r\nautorizaciones, avisos y dem\u00e1s actos a que se refiere el art\u00edculo 68 de esta Ley; \r\n \r\nXIV. Expedir los certificados y dem\u00e1s documentaci\u00f3n fitosanitaria para la exportaci\u00f3n e \r\n\r\nimportaci\u00f3n de materias primas y productos forestales; \r\n \r\nXV. Intervenir en foros internacionales, con la participaci\u00f3n que corresponda a la Secretar\u00eda \r\n\r\nde Relaciones Exteriores y proponer a \u00e9sta la celebraci\u00f3n de tratados y acuerdos \r\ninternacionales en materia forestal; \r\n\r\n \r\nXVI. Regular el transporte de materias primas y productos forestales, y \r\n \r\nXVII. Las dem\u00e1s que le confieran la presente Ley y el Reglamento. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"exteriores": 1, "participaci\u00f3n": 4, "propietarios": 1, "excepci\u00f3n": 1, "ilegalidad": 1, "elaborar": 2, "vigilancia;": 2, "pa\u00eds;": 1, "art\u00edculo": 1, "infractores": 1, "reglamento": 1, "fitosanitaria": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "xvi": 1, "le": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 16, "delitos": 1, "intervenir": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 4, "importaci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "sancionar": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "caducidad": 1, "oficiales": 1, "forestales": 4, "establecer": 2, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "de": 26, "evaluar": 1, "materias": 4, "vigilar": 1, "certificados": 2, "correspondan": 1, "desarrollo": 2, "aplicables;": 1, "correspondientes": 1, "mantener": 1, "conocimiento": 1, "terrenos": 2, "promover": 2, "x": 1, "visitas": 1, "actualizado": 1, "revocar": 1, "el": 8, "en": 12, "cabo": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "ejercer\u00e1": 1, "nacionales": 1, "gesti\u00f3n": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "68": 1, "previstos": 2, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "transportistas": 1, "instrumentos": 1, "poseer": 1, "as\u00ed": 5, "emitir": 1, "xvii": 1, "municipales": 1, "dem\u00e1s": 3, "suelo": 1, "rural;": 1, "extinci\u00f3n": 1, "que": 4, "como": 5, "deslindar": 1, "ley": 2, "productos": 2, "competentes": 1, "proponer": 1, "labores": 1, "forestales;": 3, "confieran": 1, "autorizaciones": 2, "autoridades": 2, "operar": 3, "estatales": 1, "medidas": 1, "forestal;": 2, "con": 6, "suspender": 1, "pol\u00edticas": 1, "integrales": 1, "xi": 1, "ambiental": 1, "otorgar": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "por": 1, "\u00e1rboles": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "integrar": 2, "primas": 3, "ante": 1, "xv": 1, "poseedores": 1, "corresponda": 1, "pol\u00edtica": 3, "combate": 1, "ley;": 1, "uso": 1, "xii": 1, "competencia;": 2, "los": 12, "xiv": 1, "consejos": 1, "dise\u00f1ar": 1, "conducir": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "imponer": 1, "para": 2, "denunciar": 1, "modificar": 1, "internacionales": 2, "forestal": 7, "programas": 1, "expedir": 3, "hist\u00f3ricos": 1, "relaciones": 1, "notables": 1, "iv": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "habitantes": 1, "caso": 1, "administrar": 1, "llevar": 2, "xiii": 1, "del": 2, "viii": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "declarar": 1, "ix": 1, "mexicanas": 1, "\u00e9sta": 1, "zonas": 1, "esta": 2, "avisos": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "atribuciones:": 1, "ii": 1, "generar": 1, "sustentable": 1, "cumplimiento;": 1, "o": 1, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "competentes;": 1, "industrializadores": 1, "dicha": 1, "actos": 1, "asegurar": 1, "cambio": 1, "foros": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comerciantes": 1, "formular": 2, "registro": 2, "materia": 5, "relacionadas": 1, "regular": 2, "sistema": 1, "normas": 1, "las": 11, "a": 7, "e": 3, "i": 1, "transporte": 1, "su": 5, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 27, "se": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda ejercer siguiente atribuci\u00f3n i._formular conducir pol\u00edtica nacional desarrollo forestal sustentable asegurar congruencia pol\u00edtica ambiental recurso natural relacionar desarrollo rural ii dise\u00f1ar instrumento pol\u00edtica forestal prever ley operar corresponder competencia iii elaborar programa_estrat\u00e9gico_forestal_nacional participaci\u00f3n comisi\u00f3n materia competencia iv regular establecer integrar operar mantener actualizar registro_forestal_nacional expedir certificado inscripci\u00f3n prever disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable v._llevar registro promover conservaci\u00f3n \u00e1rbol hist\u00f3rico notable pa\u00eds vi emitir normas_oficiales_mexicanas materia forestal vigilar cumplimiento vii establecer lineamiento elaborar integrar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n gesti\u00f3n_forestal viii deslindar poseer administrar terreno nacional forestal ix generar pol\u00edtica formular operar evaluar programa integral prevenci\u00f3n combate ilegalidad forestal coordinaci\u00f3n gobierno estatal municipal participaci\u00f3n consejo forestal correspondiente llevar_a_cabo visita inspecci\u00f3n labor vigilancia x._promover participaci\u00f3n coordinaci\u00f3n autoridad competente propietario poseedor habitante zona forestal transportista comerciante industrial_izador materia primo forestal vigilancia xi expedir excepci\u00f3n autorizaci\u00f3n cambio uso suelo terreno forestal xii imponer medida seguridad sancionar infractor materia forestal hacer conocimiento caso denunciar delito decir materia autoridad competente xiii otorgar modificar revocar suspender declarar extinci\u00f3n caducidad autorizaci\u00f3n aviso acto referir art\u00edculo ley xiv expedir certificado documentaci\u00f3n fitosanitario exportaci\u00f3n importaci\u00f3n materia primo producto forestal xv intervenir foro internacional participaci\u00f3n corresponder secretar\u00eda_de_relaciones_exteriores proponer celebraci\u00f3n tratado acuerdo internacional materia forestal xvi regular transporte materia primo producto forestal xvii conferir presente ley reglamento", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 4, "excepci\u00f3n": 1, "ilegalidad": 1, "elaborar": 2, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "zona": 1, "presente": 1, "medida": 1, "intervenir": 1, "nacional": 2, "importaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "sancionar": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "caducidad": 1, "referir": 1, "relacionar": 1, "establecer": 2, "municipal": 1, "desarrollo": 2, "imponer": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "vigilancia": 2, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "pa\u00eds": 1, "mantener": 1, "primo": 3, "conocimiento": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "i_formular": 1, "secretar\u00eda_de_relaciones_exteriores": 1, "promover": 1, "disposici\u00f3n": 1, "revocar": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "v_llevar": 1, "transportista": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "comerciante": 1, "poseedor": 1, "poseer": 1, "xvi": 1, "emitir": 1, "xvii": 1, "aviso": 1, "cumplimiento": 1, "infractor": 1, "suelo": 1, "extinci\u00f3n": 1, "notable": 1, "ambiental": 1, "deslindar": 1, "ley": 3, "competente": 2, "proponer": 1, "terreno": 2, "producto": 2, "x_promover": 1, "operar": 3, "xii": 1, "\u00e1rbol": 1, "suspender": 1, "xi": 1, "consejo": 1, "internacional": 2, "vii": 1, "integral": 1, "evaluar": 1, "integrar": 2, "instrumento": 1, "programa_estrat\u00e9gico_forestal_nacional": 1, "labor": 1, "xv": 1, "jur\u00eddico": 1, "pol\u00edtica": 4, "combate": 1, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "uso": 1, "industrial_izador": 1, "xiv": 1, "prever": 2, "administrar": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "foro": 1, "denunciar": 1, "modificar": 1, "forestal": 13, "corresponder": 2, "expedir": 3, "gobierno": 1, "siguiente": 1, "iii": 1, "dise\u00f1ar": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "conducir": 1, "xiii": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "certificado": 2, "declarar": 1, "ix": 1, "habitante": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "sustentable": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "competencia": 2, "propietario": 1, "materia": 8, "correspondiente": 1, "ejercer": 1, "delito": 1, "seguridad": 1, "otorgar": 1, "asegurar": 1, "tratado": 1, "cambio": 1, "acto": 1, "comisi\u00f3n": 1, "formular": 1, "registro": 1, "hist\u00f3rico": 1, "fitosanitario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "conferir": 1, "lineamiento": 1, "regular": 2, "autoridad": 2, "vigilar": 1, "visita": 1, "hacer": 1, "natural": 1, "recurso": 1, "estatal": 1, "transporte": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "rural": 1, "autorizaci\u00f3n": 2}}}, "Cap\u00edtulo III \r": {"TF_Etiquetado": {}, "Art\u00edculo 26": {"contenido": " La Comisi\u00f3n y el Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda se coordinar\u00e1n para la \r\n\r\natenci\u00f3n de las necesidades afines de investigaci\u00f3n b\u00e1sica, y formaci\u00f3n de recursos de alto nivel del \r\nsector forestal, de acuerdo con la pol\u00edtica nacional en la materia. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r", "TF": {"sector": 1, "el": 1, "en": 1, "consejo": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "recursos": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "afines": 1, "la": 4, "tecnolog\u00eda": 1, "nacional": 2, "ciencia": 1, "nivel": 1, "atenci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 6, "forestal": 1, "acuerdo": 1, "necesidades": 1, "las": 1, "alto": 1, "b\u00e1sica": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "del": 1, "y": 3, "formaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "comisi\u00f3n consejo_nacional_de_ciencia tecnolog\u00eda coordinar atenci\u00f3n necesidad af\u00edn investigaci\u00f3n b\u00e1sico formaci\u00f3n recurso alto nivel sector forestal pol\u00edtica nacional materia", "TF_Etiquetado": {"alto": 1, "nivel": 1, "materia": 1, "atenci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "b\u00e1sico": 1, "pol\u00edtica": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "forestal": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "necesidad": 1, "af\u00edn": 1, "coordinar": 1, "formaci\u00f3n": 1, "sector": 1, "nacional": 1, "consejo_nacional_de_ciencia": 1, "comisi\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 27": {"contenido": " Las entidades paraestatales relacionadas con el sector ambiental se coordinar\u00e1n con la \r\n\r\nComisi\u00f3n, a fin de establecer estrategias y acciones para determinar mecanismos para destinar recursos \r\npara la compensaci\u00f3n y pago por servicios ambientales mediante el Fondo Forestal Mexicano. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"sector": 1, "el": 2, "servicios": 1, "paraestatales": 1, "por": 1, "mecanismos": 1, "recursos": 1, "la": 2, "entidades": 1, "fondo": 1, "mexicano": 1, "mediante": 1, "las": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 1, "estrategias": 1, "establecer": 1, "para": 3, "de": 1, "forestal": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "relacionadas": 1, "ambientales": 1, "destinar": 1, "ambiental": 1, "acciones": 1, "a": 1, "determinar": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "pago": 1, "y": 2, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "entidad paraestatal relacionar sector ambiental coordinar comisi\u00f3n establecer estrategia acci\u00f3n determinar mecanismo destinar recurso compensaci\u00f3n pago servicio ambiental fondo_forestal_mexicano", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "sector": 1, "relacionar": 1, "establecer": 1, "recurso": 1, "acci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "pago": 1, "mecanismo": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "destinar": 1, "fondo_forestal_mexicano": 1, "ambiental": 2, "estrategia": 1, "paraestatal": 1, "servicio": 1, "comisi\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 24": {"contenido": " De acuerdo con lo previsto en la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, la \r\n\r\nSecretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n, se coordinar\u00e1 con la \r\nSecretar\u00eda y con la participaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n, en su caso, para el cumplimiento de los objetivos de la \r\nLey y, particularmente, en los siguientes aspectos: \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nI. Fomentar la investigaci\u00f3n forestal y el desarrollo de sistemas agrosilvopastoriles en la \r\nconservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los bosques, el manejo forestal sustentable, as\u00ed como la \r\ncaptaci\u00f3n e infiltraci\u00f3n de agua pluvial en terrenos forestales; \r\n\r\n \r\nII. Participar en las Comisiones Intersecretariales en las que sea recurrente la materia \r\n\r\nforestal, as\u00ed como en los sistemas y servicios especializados afines establecidos en la \r\nLey de Desarrollo Rural Sustentable y en la presente Ley; \r\n\r\n \r\nIII. Respecto del establecimiento de sistemas y procedimientos de atenci\u00f3n eficiente a los \r\n\r\nusuarios del sector forestal; \r\n \r\nIV. Estabilizar la frontera agropecuaria con la forestal; \r\n \r\nV. Promover la participaci\u00f3n de las mujeres en los proyectos relacionados con el manejo \r\n\r\nforestal sustentable, incluyendo los probables beneficios que se deriven de incentivos y \r\nprogramas forestales; \r\n\r\n \r\nVI. Incorporar el componente forestal y el de conservaci\u00f3n de suelos en los espacios \r\n\r\nagropecuarios, especialmente los terrenos de ladera; \r\n \r\nVII. Dise\u00f1ar y aplicar la estrategia para el manejo del fuego y el impulso de alternativas de \r\n\r\nproducci\u00f3n agropecuaria sin el uso del fuego; \r\n \r\nVIII. Promover el manejo integral de las cuencas hidrogr\u00e1ficas, e \r\n \r\nIX. Impulsar el manejo integrado de plagas y enfermedades que afecten tanto a los recursos \r\n\r\nforestales, como, en su caso, a los cultivos agr\u00edcolas. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n no otorgar\u00e1 apoyos o \r\n\r\nincentivos econ\u00f3micos para actividades agropecuarias en zonas deforestadas o para aquellas que \r\npropicien el cambio de uso de suelo de terrenos forestales o incrementen la frontera agropecuaria, para \r\ntal fin, se entender\u00e1n por actividades agropecuarias las definidas como tales en el art\u00edculo 3, fracci\u00f3n I de \r\nla Ley de Desarrollo Rural Sustentable. \r\n\r\n \r\nPara los efectos del p\u00e1rrafo anterior, la Secretar\u00eda y la Secretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, \r\n\r\nDesarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n establecer\u00e1n el instrumento de informaci\u00f3n que permita identificar \r\nlos terrenos forestales o predios agropecuarios. \r\n\r\n \r", "TF": {"sector": 1, "anterior": 1, "participaci\u00f3n": 2, "especialmente": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 1, "art\u00edculo": 1, "objetivos": 1, "agropecuarios": 2, "particularmente": 1, "pluvial": 1, "eficiente": 1, "presente": 1, "la": 22, "lo": 1, "actividades": 2, "establecer\u00e1n": 1, "aplicar": 1, "entender\u00e1n": 1, "deforestadas": 1, "bosques": 1, "fin": 1, "incentivos": 2, "beneficios": 1, "identificar": 1, "integrado": 1, "vii": 1, "por": 1, "de": 29, "afecten": 1, "agua": 1, "agropecuaria": 3, "enfermedades": 1, "tanto": 1, "impulso": 1, "captaci\u00f3n": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 6, "comisiones": 1, "sin": 1, "incorporar": 1, "promover": 2, "el": 14, "en": 15, "incrementen": 1, "sea": 1, "agricultura": 3, "predios": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "participar": 1, "fuego;": 1, "estabilizar": 1, "ganader\u00eda": 3, "federal": 1, "tales": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 2, "3": 1, "suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "respecto": 1, "permita": 1, "manejo": 5, "atenci\u00f3n": 1, "suelo": 1, "deriven": 1, "p\u00fablica": 1, "cuencas": 1, "que": 5, "como": 4, "ley": 4, "producci\u00f3n": 1, "forestales;": 2, "agr\u00edcolas": 1, "espacios": 1, "forestal;": 2, "con": 5, "alternativas": 1, "agrosilvopastoriles": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "recurrente": 1, "sistemas": 3, "integral": 1, "incluyendo": 1, "terrenos": 4, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "instrumento": 1, "intersecretariales": 1, "establecimiento": 1, "especializados": 1, "ley;": 1, "uso": 2, "apoyos": 1, "los": 13, "econ\u00f3micos": 1, "org\u00e1nica": 1, "procedimientos": 1, "fracci\u00f3n": 1, "dise\u00f1ar": 1, "probables": 1, "componente": 1, "efectos": 1, "frontera": 2, "para": 6, "forestal": 5, "programas": 1, "iii": 1, "coordinar\u00e1": 1, "proyectos": 1, "caso": 2, "ladera;": 1, "otorgar\u00e1": 1, "alimentaci\u00f3n": 3, "del": 5, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "cultivos": 1, "tal": 1, "siguientes": 1, "propicien": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "zonas": 1, "vi": 1, "forestales": 3, "plagas": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "sustentable": 4, "o": 4, "recursos": 1, "impulsar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "afines": 1, "no": 1, "aquellas": 1, "aspectos:": 1, "comisi\u00f3n": 1, "mujeres": 1, "informaci\u00f3n": 1, "definidas": 1, "materia": 1, "estrategia": 1, "usuarios": 1, "las": 5, "a": 3, "e": 2, "i": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 5, "cambio": 1, "se": 3, "agropecuarias": 2, "y": 16, "rural": 5, "establecidos": 1}, "Etiquetado": "prever ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal secretar\u00eda_de_agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n coordinar secretar\u00eda participaci\u00f3n comisi\u00f3n caso cumplimiento objetivo ley particularmente siguiente aspecto i._fomentar investigaci\u00f3n forestal desarrollo sistema agrosilvopastoriles conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n bosque manejo forestal sustentable captaci\u00f3n infiltraci\u00f3n agua pluvial terreno forestal ii participar comisiones_intersecretariales ser recurrente materia forestal sistema servicio especializar af\u00edn establecer ley_de_desarrollo_rural_sustentable presente ley iii establecimiento sistema procedimiento atenci\u00f3n eficiente usuario sector forestal iv estabilizar frontera agropecuario forestal v._promover participaci\u00f3n mujer proyecto relacionar manejo forestal sustentable incluir probable beneficio derivar incentivo programa forestal vi incorporar componente forestal conservaci\u00f3n suelo espacio agropecuario especialmente terreno ladera vii dise\u00f1ar aplicar estrategia manejo fuego impulso alternativa producci\u00f3n agropecuario uso fuego viii promover manejo integral cuenca hidrogr\u00e1fico ix impulsar manejo integrar plaga enfermedad afectar tanto recurso forestal caso cultivo agr\u00edcola secretar\u00eda_de_agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n no otorgar apoyo incentivo econ\u00f3mico actividad agropecuario zona deforestar propiciar cambio uso suelo terreno forestal incrementar frontera agropecuario fin entender actividad agropecuario definir art\u00edculo fracci\u00f3n i_de_la_ley_de_desarrollo_rural_sustentable efecto p\u00e1rrafo anterior secretar\u00eda secretar\u00eda_de_agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n establecer instrumento informaci\u00f3n permitir identificar terreno forestal predio agropecuario", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "participaci\u00f3n": 2, "especialmente": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "identificar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 2, "aspecto": 1, "coordinar": 1, "art\u00edculo": 1, "alternativa": 1, "particularmente": 1, "pluvial": 1, "eficiente": 1, "presente": 1, "bosque": 1, "aplicar": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "fin": 1, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 1, "secretar\u00eda_de_agricultura": 3, "agropecuario": 7, "relacionar": 1, "mujer": 1, "i_fomentar": 1, "agua": 1, "tanto": 1, "comisiones_intersecretariales": 1, "captaci\u00f3n": 1, "cuenca": 1, "desarrollo": 1, "v_promover": 1, "desarrollo_rural": 3, "incorporar": 1, "cultivo": 1, "entender": 1, "promover": 1, "instrumento": 1, "ser": 1, "especializar": 1, "permitir": 1, "informaci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "participar": 1, "servicio": 1, "estabilizar": 1, "ganader\u00eda": 3, "actividad": 2, "definir": 1, "cumplimiento": 1, "enfermedad": 1, "manejo": 5, "atenci\u00f3n": 1, "suelo": 2, "zona": 1, "derivar": 1, "ley": 2, "ladera": 1, "producci\u00f3n": 1, "terreno": 4, "proyecto": 1, "anterior": 1, "agrosilvopastoriles": 1, "otorgar": 1, "recurrente": 1, "vii": 1, "integral": 1, "integrar": 1, "procedimiento": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "establecimiento": 1, "uso": 2, "objetivo": 1, "fracci\u00f3n": 1, "dise\u00f1ar": 1, "agr\u00edcola": 1, "frontera": 2, "beneficio": 1, "forestal": 12, "deforestar": 1, "incluir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "impulso": 1, "prever": 1, "caso": 2, "afectar": 1, "alimentaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "ix": 1, "espacio": 1, "vi": 1, "incrementar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "sustentable": 2, "efecto": 1, "iii": 1, "establecer": 2, "impulsar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "incentivo": 2, "no": 1, "i_de_la_ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 1, "af\u00edn": 1, "comisi\u00f3n": 1, "propiciar": 1, "materia": 1, "sistema": 3, "estrategia": 1, "probable": 1, "componente": 1, "predio": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "usuario": 1, "plaga": 1, "secretar\u00eda": 2, "cambio": 1, "programa": 1}}, "Art\u00edculo 25": {"contenido": " En t\u00e9rminos de lo establecido en el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo anterior, la Comisi\u00f3n \r\n\r\nNacional del Agua y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad tambi\u00e9n establecer\u00e1n coordinaci\u00f3n con la \r\nSecretar\u00eda y la Comisi\u00f3n, a fin de desarrollar acciones y presupuestos tendientes al manejo integral de \r\nlas cuencas, as\u00ed como para promover la reforestaci\u00f3n de zonas geogr\u00e1ficas con vocaci\u00f3n natural que \r\nbeneficien la recarga de cuencas y acu\u00edferos, en la valoraci\u00f3n de los bienes y servicios ambientales de \r\nlos bosques y selvas en las cuencas hidrogr\u00e1ficas y participar en la atenci\u00f3n de desastres o emergencias \r\nnaturales. \r\n\r\n \r\nAsimismo, la Comisi\u00f3n y la Comisi\u00f3n Nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas, se coordinar\u00e1n para la \r\n\r\natenci\u00f3n de los programas afines en materia forestal dentro de las \u00e1reas naturales protegidas, de \r\nacuerdo con la pol\u00edtica nacional en la materia. \r\n\r\n \r", "TF": {"anterior": 1, "el": 1, "servicios": 1, "en": 7, "zonas": 1, "\u00e1reas": 1, "tambi\u00e9n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "al": 1, "materia": 2, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 1, "primer": 1, "participar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "cuencas": 3, "selvas": 1, "asimismo": 1, "integral": 1, "la": 13, "federal": 1, "lo": 1, "establecer\u00e1n": 1, "nacional": 3, "as\u00ed": 1, "los": 3, "coordinar\u00e1n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "las": 3, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 5, "desastres": 1, "a": 1, "manejo": 1, "atenci\u00f3n": 2, "para": 2, "presupuestos": 1, "recarga": 1, "electricidad": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "de": 13, "emergencias": 1, "programas": 1, "agua": 1, "ambientales": 1, "tendientes": 1, "que": 1, "como": 1, "bosques": 1, "forestal": 1, "bienes": 1, "naturales": 3, "acciones": 1, "establecido": 1, "acuerdo": 1, "protegidas": 2, "natural": 1, "\u00c1reas": 1, "geogr\u00e1ficas": 1, "afines": 1, "beneficien": 1, "acu\u00edferos": 1, "o": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 2, "promover": 1, "y": 8, "reforestaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 3}, "Etiquetado": "t\u00e9rmino establecer 1 p\u00e1rrafo art\u00edculo anterior comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua comisi\u00f3n_federal_de_electricidad tambi\u00e9n establecer coordinaci\u00f3n secretar\u00eda comisi\u00f3n desarrollar acci\u00f3n presupuesto tendientes manejo integral cuenca promover reforestaci\u00f3n zona geogr\u00e1fico vocaci\u00f3n natural beneficiar recarga cuenca acu\u00edfero valoraci\u00f3n bien servicio ambiental bosque selva cuenca hidrogr\u00e1fico participar atenci\u00f3n desastre emergencia natural asimismo comisi\u00f3n comisi\u00f3n_nacional_de_\u00e1reas_naturales_protegidas coordinar atenci\u00f3n programa af\u00edn materia forestal \u00e1rea natural proteger pol\u00edtica nacional materia", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "ambiental": 1, "t\u00e9rmino": 1, "comisi\u00f3n_federal_de_electricidad": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_\u00e1reas_naturales_protegidas": 1, "coordinar": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 1, "beneficiar": 1, "pol\u00edtica": 1, "participar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "af\u00edn": 1, "zona": 1, "bosque": 1, "nacional": 1, "1": 1, "bien": 1, "emergencia": 1, "tambi\u00e9n": 1, "acu\u00edfero": 1, "comisi\u00f3n": 2, "materia": 2, "servicio": 1, "manejo": 1, "atenci\u00f3n": 2, "establecer": 2, "asimismo": 1, "acci\u00f3n": 1, "recarga": 1, "integral": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "forestal": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "tendientes": 1, "\u00e1rea": 1, "presupuesto": 1, "cuenca": 3, "selva": 1, "desastre": 1, "natural": 3, "comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua": 1, "proteger": 1, "secretar\u00eda": 1, "programa": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "promover": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "reforestaci\u00f3n": 1}}, "Art\u00edculo 22": {"contenido": " En la celebraci\u00f3n de convenios o acuerdos de coordinaci\u00f3n, se tomar\u00e1 en consideraci\u00f3n \r\n\r\nque los gobiernos de las Entidades Federativas, as\u00ed como de los Municipios o de las Demarcaciones \r\nTerritoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en su caso, cuenten con los medios necesarios, el personal \r\ncapacitado, los recursos materiales y financieros, as\u00ed como la estructura institucional espec\u00edfica para el \r\ndesarrollo de las funciones que soliciten asumir. \r\n\r\n \r\nAsimismo, los convenios y acuerdos deber\u00e1n ajustarse, en lo conducente, a las bases previstas en la \r\n\r\nLey General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente y en la Ley de Planeaci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"espec\u00edfica": 1, "el": 2, "en": 6, "previstas": 1, "conducente": 1, "al": 1, "capacitado": 1, "general": 1, "ciudad": 1, "medios": 1, "su": 1, "ley": 2, "recursos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "para": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 6, "personal": 1, "lo": 1, "entidades": 1, "convenios": 2, "financieros": 1, "funciones": 1, "as\u00ed": 2, "gobiernos": 1, "estructura": 1, "bases": 1, "demarcaciones": 1, "del": 1, "municipios": 1, "los": 5, "celebraci\u00f3n": 1, "tomar\u00e1": 1, "soliciten": 1, "acuerdos": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 9, "ajustarse": 1, "ambiente": 1, "que": 2, "como": 2, "asumir": 1, "asimismo": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 4, "a": 1, "desarrollo": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "caso": 1, "cuenten": 1, "o": 2, "materiales": 1, "institucional": 1, "necesarios": 1, "protecci\u00f3n": 1, "y": 4, "territoriales": 1, "federativas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "celebraci\u00f3n convenio acuerdo coordinaci\u00f3n tomar consideraci\u00f3n gobierno entidades_federativas municipios demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico caso contar medio necesario personal capacitar recurso material financiero estructura institucional espec\u00edfico desarrollo funci\u00f3n solicitar asumir asimismo convenio acuerdo deber ajustar conducente base prever ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente ley_de_planeaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"espec\u00edfico": 1, "contar": 1, "deber": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "personal": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "funci\u00f3n": 1, "estructura": 1, "entidades_federativas": 1, "municipios": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "ajustar": 1, "asimismo": 1, "material": 1, "prever": 1, "gobierno": 1, "ambiente": 1, "convenio": 2, "conducente": 1, "asumir": 1, "base": 1, "financiero": 1, "ley_de_planeaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "necesario": 1, "recurso": 1, "capacitar": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "caso": 1, "solicitar": 1, "institucional": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "protecci\u00f3n": 1, "acuerdo": 2}}, "Art\u00edculo 23": {"contenido": " Se prever\u00e1 que en el seguimiento y evaluaci\u00f3n de los resultados que se obtengan por la \r\n\r\nejecuci\u00f3n de los convenios y acuerdos a que se refiere este cap\u00edtulo, participe el Consejo Estatal Forestal \r\nde la entidad federativa correspondiente, en los t\u00e9rminos de esta Ley. La Secretar\u00eda y la Comisi\u00f3n, por \r\nacuerdo de esta, dar\u00e1n seguimiento y evaluar\u00e1n el cumplimiento de los compromisos que se asuman en \r\nlos instrumentos a que se refiere este cap\u00edtulo. \r\n\r\n \r", "TF": {"participe": 1, "el": 3, "en": 3, "ejecuci\u00f3n": 1, "esta": 2, "consejo": 1, "este": 2, "refiere": 2, "por": 2, "evaluar\u00e1n": 1, "federativa": 1, "cap\u00edtulo": 2, "correspondiente": 1, "obtengan": 1, "la": 4, "convenios": 1, "prever\u00e1": 1, "los": 5, "evaluaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "comisi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "acuerdo": 1, "acuerdos": 1, "de": 6, "forestal": 1, "y": 4, "que": 5, "dar\u00e1n": 1, "ley": 1, "seguimiento": 2, "instrumentos": 1, "a": 2, "compromisos": 1, "estatal": 1, "secretar\u00eda": 1, "resultados": 1, "asuman": 1, "se": 5}, "Etiquetado": "prever seguimiento evaluaci\u00f3n resultado obtener ejecuci\u00f3n convenio acuerdo referir cap\u00edtulo participar consejo_estatal_forestal entidad federativo correspondiente t\u00e9rmino ley secretar\u00eda comisi\u00f3n acuerdo dar seguimiento evaluar cumplimiento compromiso asumir instrumento referir cap\u00edtulo", "TF_Etiquetado": {"ejecuci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "evaluar": 1, "obtener": 1, "federativo": 1, "instrumento": 1, "asumir": 1, "participar": 1, "correspondiente": 1, "consejo_estatal_forestal": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "cap\u00edtulo": 2, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "compromiso": 1, "entidad": 1, "convenio": 1, "dar": 1, "ley": 1, "seguimiento": 2, "referir": 2, "resultado": 1, "secretar\u00eda": 1, "acuerdo": 2}}, "Art\u00edculo 21": {"contenido": " La Federaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda o de la Comisi\u00f3n, en el \u00e1mbito de las \r\n\r\natribuciones que les corresponde a cada una, podr\u00e1 suscribir convenios o acuerdos de coordinaci\u00f3n, con \r\nel objeto de que los gobiernos de las Entidades Federativas, con la participaci\u00f3n, en su caso, de los \r\nMunicipios, en el \u00e1mbito territorial de su competencia asuman las siguientes funciones: \r\n\r\n \r\nI. Programar y operar las tareas de manejo del fuego en la entidad, as\u00ed como los de control \r\n\r\nde plagas, enfermedades y especies ex\u00f3ticas invasoras en materia forestal; \r\n \r\nII. Inspecci\u00f3n y vigilancia forestales; \r\n \r\nIII. Imponer medidas de seguridad y las sanciones a los infractores en materia forestal; \r\n \r\nIV. Requerir la acreditaci\u00f3n de la legal procedencia de las materias primas forestales; \r\n \r\nV. Expedir las notificaciones para el combate y control de plagas y enfermedades; \r\n \r\nVI. Recibir los avisos de plantaciones forestales comerciales y de aprovechamiento de \r\n\r\nrecursos forestales no maderables; \r\n \r\nVII. Autorizar el aprovechamiento de los recursos forestales maderables y no maderables, y \r\n \r\nVIII. Dictaminar, autorizar y evaluar los programas de manejo forestal, as\u00ed como evaluar y \r\n\r\nasistir a los prestadores de servicios forestales. \r\n \r", "TF": {"participaci\u00f3n": 1, "fuego": 1, "infractores": 1, "asistir": 1, "notificaciones": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 7, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "forestales": 4, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "imponer": 1, "enfermedades": 1, "materias": 1, "vigilancia": 1, "enfermedades;": 1, "comisi\u00f3n": 1, "el": 5, "en": 6, "\u00e1mbito": 2, "recibir": 1, "aprovechamiento": 2, "requerir": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 2, "municipios": 1, "entidad": 1, "manejo": 2, "especies": 1, "funciones:": 1, "les": 1, "que": 2, "como": 2, "maderables;": 1, "forestales;": 2, "o": 2, "una": 1, "operar": 1, "invasoras": 1, "medidas": 1, "asuman": 1, "forestal;": 2, "con": 2, "ex\u00f3ticas": 1, "vii": 1, "evaluar": 2, "procedencia": 1, "cada": 1, "prestadores": 1, "primas": 1, "corresponde": 1, "sanciones": 1, "plantaciones": 1, "combate": 1, "entidades": 1, "convenios": 1, "los": 8, "comerciales": 1, "avisos": 1, "para": 1, "programar": 1, "programas": 1, "expedir": 1, "dictaminar": 1, "iii": 1, "tareas": 1, "caso": 1, "del": 1, "viii": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "control": 2, "servicios": 1, "vi": 1, "plagas": 2, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 2, "competencia": 1, "autorizar": 2, "materia": 2, "objeto": 1, "no": 2, "suscribir": 1, "de": 21, "forestal": 1, "maderables": 2, "federaci\u00f3n": 1, "las": 7, "a": 4, "atribuciones": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "su": 2, "federativas": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "y": 11}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n secretar\u00eda comisi\u00f3n \u00e1mbito atribuci\u00f3n corresponder poder suscribir convenio acuerdo coordinaci\u00f3n objeto gobierno entidades_federativas participaci\u00f3n caso municipios \u00e1mbito territorial competencia asumir siguiente funci\u00f3n i._programar operar tarea manejo fuego entidad control plaga enfermedad especie ex\u00f3tico invasor materia forestal ii inspecci\u00f3n vigilancia forestal iii imponer medida seguridad sanci\u00f3n infractor materia forestal iv requerir acreditaci\u00f3n legal procedencia materia primo forestal v._expedir notificaci\u00f3n combate control plaga enfermedad vi recibir aviso plantaci\u00f3n forestal comercial aprovechamiento recurso forestal no maderable vii autorizar aprovechamiento recurso forestal maderable no maderable viii dictaminar autorizar evaluar programa manejo forestal evaluar asistir prestador servicio forestal", "TF_Etiquetado": {"control": 2, "participaci\u00f3n": 1, "requerir": 1, "infractor": 1, "vii": 1, "manejo": 2, "fuego": 1, "ii": 1, "recibir": 1, "maderable": 3, "aprovechamiento": 2, "evaluar": 2, "asistir": 1, "tarea": 1, "competencia": 1, "programa": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 3, "objeto": 1, "sanci\u00f3n": 1, "medida": 1, "prestador": 1, "legal": 1, "invasor": 1, "territorial": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "vi": 1, "comisi\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "municipios": 1, "suscribir": 1, "procedencia": 1, "enfermedad": 2, "entidad": 1, "autorizar": 2, "\u00e1mbito": 2, "comercial": 1, "seguridad": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "imponer": 1, "forestal": 9, "combate": 1, "corresponder": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "ex\u00f3tico": 1, "convenio": 1, "federaci\u00f3n": 1, "aviso": 1, "asumir": 1, "iv": 1, "iii": 1, "funci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "especie": 1, "i_programar": 1, "siguiente": 1, "recurso": 2, "caso": 1, "no": 2, "plaga": 2, "poder": 1, "secretar\u00eda": 1, "operar": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v_expedir": 1, "acuerdo": 1, "dictaminar": 1, "primo": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"coordinaci\u00f3n": 1, "la": 2, "interinstitucional": 1, "concurrencia": 1, "de": 1, "y": 1}, "nombre": "\nDe la Concurrencia y la Coordinaci\u00f3n Interinstitucional \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "concurrencia coordinaci\u00f3n_interinstitucional"}}, "TF": {"biol\u00f3gicos": 10, "d\u00eda": 1, "motivo": 3, "sobrevivencia": 1, "excepci\u00f3n": 7, "potencialmente": 1, "dependencias;": 1, "desembocan": 1, "integren": 1, "experiencias": 1, "alcances": 1, "acreditada": 3, "gubernamental": 2, "otro": 3, "as\u00ed": 116, "presenta": 1, "ocasione": 1, "presente": 46, "fungir\u00e1": 1, "coordinar\u00e1": 11, "destinados": 3, "otra": 7, "igual": 4, "madera": 4, "ecosist\u00e9mico": 3, "162": 1, "aqu\u00e9llas": 1, "caducidad": 2, "terceros": 1, "sujetar\u00e1": 3, "otorgado": 2, "estrategias": 11, "integrado": 6, "reforma": 1, "decreten": 1, "transformaci\u00f3n;": 1, "regional": 6, "integrada": 2, "espacial": 1, "adversos": 2, "causa": 1, "disminuya": 1, "har\u00e1": 4, "compuesto": 2, "precisi\u00f3n": 1, "tecnol\u00f3gico": 7, "incorporar": 4, "cultivo": 8, "tecnol\u00f3gica": 5, "regionales": 5, "cient\u00edficos": 1, "reubicaci\u00f3n": 1, "judicial": 1, "locales;": 1, "competentes": 15, "formaci\u00f3n": 8, "fuera": 1, "respetar": 1, "infracci\u00f3n;": 1, "cuentas": 2, "asistir": 1, "superen": 1, "expresamente": 2, "deteriorados": 1, "facilitar\u00e1": 1, "fomentando": 1, "predios": 12, "ellas": 1, "restauraci\u00f3n;": 1, "determinados;": 1, "muebles": 1, "constancias": 3, "microempresas": 1, "tipo": 4, "recaer": 1, "xvii": 11, "sobre": 24, "enfrentan": 1, "desigualdad": 1, "aplicar\u00e1": 5, "eventos": 1, "manejo": 137, "suspensiones": 1, "cambiar": 1, "resultaren": 1, "permita": 3, "recarga": 3, "revocaci\u00f3n": 3, "maneja": 1, "ordenamientos;": 2, "108": 1, "109": 1, "administrativos": 3, "102": 1, "ind\u00edgena": 3, "interna": 1, "101": 1, "afines;": 1, "107": 1, "104": 2, "105": 2, "establecido": 12, "tomar\u00e1n": 1, "futuras": 1, "pe\u00d1a": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "establecida": 1, "r\u00edos": 1, "relacionada": 3, "subsidios": 2, "estatales": 10, "bosque": 1, "administraci\u00f3n": 18, "espacios": 4, "costumbres": 2, "habiten": 1, "adquiridos": 1, "difundir": 2, "lxxii": 1, "agr\u00edcolas": 3, "buscar\u00e1": 2, "autorizaciones:": 2, "lxxiv": 1, "estar\u00e1": 8, "competitividad": 3, "lxxix": 1, "total": 4, "permisos": 5, "respectivos": 9, "selvas": 5, "juzgue": 1, "negativo": 1, "negativa": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "\u00e9ste": 5, "situaci\u00f3n": 2, "estructura": 2, "esfuerzos": 2, "implementar\u00e1n": 1, "econ\u00f3micos": 24, "ellos": 3, "considerar\u00e1": 4, "garantizando": 3, "estabilizaci\u00f3n": 1, "realizarse": 1, "99": 1, "98": 1, "seg\u00fan": 6, "regulaciones": 1, "respectivo;": 2, "91": 1, "vegetal": 4, "93": 1, "92": 1, "delimitaci\u00f3n": 4, "94": 1, "cercana": 1, "96": 1, "establecidas": 8, "flora": 1, "organizaci\u00f3n": 14, "ecol\u00d3gico": 1, "servido": 1, "concepto": 3, "modalidades": 2, "temas": 1, "hizo": 1, "permite": 1, "lleven": 5, "herramientas": 2, "reforestaci\u00f3n": 20, "ello;": 2, "asignar\u00e1": 2, "voto": 1, "acrecentar": 1, "antecede": 1, "cartas": 1, "exceptuar\u00e1n": 1, "oferta-demanda": 1, "ambos": 1, "derivados": 7, "objeto": 17, "titular": 17, "propios": 1, "declaran": 1, "p\u00c1rrafo": 2, "incluirse": 1, "emitidas": 1, "mediante": 21, "nombrar\u00e1": 1, "nombre": 2, "ejecuten": 1, "alteraci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 113, "transformaci\u00f3n:": 1, "adaptaci\u00f3n": 8, "implementado": 1, "equidad": 2, "expedici\u00f3n": 1, "defensas": 1, "ordenan": 1, "extracci\u00f3n": 5, "recuperaci\u00f3n": 7, "calidad": 12, "autoridad": 17, "sostenido:": 1, "estrategia": 2, "destinen": 1, "\u00f3rgano": 2, "mitiguen": 1, "las": 615, "orden": 4, "eficientemente": 1, "omisi\u00f3n;": 1, "plaga": 1, "consistente": 1, "coordine": 1, "hasta": 2, "naturaleza": 2, "habitan": 1, "quemas": 1, "en:": 1, "preventiva": 1, "viveros": 3, "xlii": 3, "agroforestales": 1, "diversificaci\u00f3n": 5, "infracciones": 14, "vigilar\u00e1n": 1, "sesiones": 1, "elevar": 2, "xlix": 1, "servidores": 1, "prohibir": 1, "h\u00e1biles": 5, "suspensi\u00f3n": 7, "xliv": 1, "evaluaci\u00f3n;": 1, "pluvial": 1, "observar\u00e1": 1, "silvopastoriles": 2, "personal": 7, "venta": 1, "destinarlos": 1, "se\u00f1aladas": 4, "realicen": 7, "vida;": 1, "d\u00edas": 5, "ilegal": 4, "valor": 14, "zamiaceae": 1, "dr\u00e1sticos": 1, "fin": 23, "consistir\u00e1n": 2, "productivas": 14, "restaurada": 1, "medible": 1, "equilibrada": 2, "designado": 2, "deber\u00e1": 25, "destinen;": 1, "econom\u00eda;": 1, "respectivamente": 1, "miembros": 3, "contados": 3, "agropecuarios": 6, "sobrepastoreo": 1, "misi\u00f3n": 1, "diferentes;": 1, "considerar\u00e1n": 1, "modificaci\u00f3n": 6, "hubieran": 1, "l": 1, "adicionales": 1, "vez;": 1, "bono": 2, "corteza": 1, "productiva;": 6, "promover": 73, "falsos": 1, "resiliencia": 1, "devoluci\u00f3n": 1, "transformaci\u00f3n": 29, "estime": 1, "generando": 1, "adscribir\u00e1": 1, "consentimiento": 5, "procurar": 1, "climatol\u00f3gicas": 1, "producto;": 1, "conceptos": 1, "funcionamiento": 12, "ocasionen;": 1, "soliciten": 3, "detecten;": 1, "urbano": 2, "ampliaci\u00f3n": 4, "repitan": 1, "tales": 2, "buscando": 1, "tecnol\u00f3gicas": 2, "atribuci\u00f3n": 1, "con:": 1, "reconocimiento": 3, "estableciendo": 1, "r\u00fabrica-": 1, "mitigar": 3, "lxxiii": 1, "especies": 17, "extraerse": 1, "declaratoria": 1, "ambientales": 36, "plantadas": 1, "objeci\u00f3n": 2, "productos": 32, "promoventes": 1, "permanencia": 4, "labores": 7, "geogr\u00e1ficas": 1, "liii": 1, "recopilaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 2, "disfrute": 2, "comercios": 2, "federaci\u00f3n": 37, "realizan": 2, "grado": 1, "sabed:": 1, "apliquen": 3, "productos;": 3, "concurrencia": 3, "correspondientes;": 1, "orientarse": 1, "presentados": 1, "merma": 1, "industrias": 2, "establece": 4, "espec\u00edficas": 1, "vivero": 1, "xxxiv": 5, "comprueben": 1, "combate": 20, "equilibrio": 8, "bonos": 1, "generaci\u00f3n": 7, "xii": 15, "xxxix": 4, "organizar\u00e1": 2, "quinto": 2, "responsable": 4, "seguimiento": 14, "xiv": 13, "xix": 9, "lxxxiii": 1, "quinta": 2, "probables": 1, "xxxii": 5, "comprender": 1, "industriales": 2, "segundo": 5, "abril": 1, "segunda": 4, "inconveniente": 1, "incrementen": 1, "selectividad": 1, "responsabilidades": 1, "territoriales": 39, "suelo": 36, "protegidas": 9, "debidamente": 3, "mexicanos-": 1, "restaurar": 7, "capacitar": 5, "diario": 8, "aplicable": 3, "acudir\u00e1": 1, "capas": 1, "haya": 8, "tres": 5, "apercibimiento": 1, "combustibles": 3, "partes": 1, "espec\u00edfica": 2, "justicia": 1, "esta": 87, "elaborar\u00e1": 1, "contratistas": 2, "constituciones": 1, "elegibles": 1, "congruencia": 6, "atribuciones:": 4, "evolucionado": 1, "verificaci\u00f3n": 5, "sitio": 1, "comunicaciones": 3, "primaria": 5, "fundamentando": 1, "seleccionados": 1, "aquellas": 8, "silvicultores": 3, "concientizaci\u00f3n": 1, "definan": 1, "quedar\u00e1": 1, "captar": 1, "fiscales": 4, "terrestre": 1, "agropecuarios;": 1, "interesado": 3, "sobrevivir": 1, "aviso": 12, "promueven": 1, "regular": 18, "106": 1, "lxiii": 1, "vigilar": 6, "desacato": 1, "grave": 3, "estabilizar": 2, "celebren": 5, "explotaci\u00f3n": 1, "competente;": 1, "adiciona": 1, "aspectos": 3, "solicitar\u00e1": 3, "rendici\u00f3n": 3, "legislaciones": 1, "mismos;": 5, "ejido": 1, "causantes": 1, "cambio": 36, "ordenar\u00e1": 1, "dos": 7, "ecosistema": 10, "m\u00ednimo": 1, "provenientes": 3, "convenio": 1, "d)": 2, "extintas": 1, "realizada": 1, "equiparables;": 1, "veinte": 1, "realizado": 2, "domicilio": 2, "hacerlo": 2, "debida": 1, "fen\u00f3menos": 2, "concerniente": 1, "solicitantes": 2, "regeneraci\u00f3n": 9, "turismo;": 1, "carbono": 3, "xlvii": 1, "concurrente": 1, "etapas": 1, "observaciones": 2, "de": 2504, "cubierto": 3, "12": 1, "particulares;": 1, "omisi\u00f3n": 1, "publicaci\u00f3n": 6, "organismo": 3, "ochenta": 2, "instrumentar\u00e1": 1, "pa\u00eds": 9, "obtenga": 7, "prioritarios": 1, "afectados": 7, "compras": 1, "numerario": 1, "ocurre": 1, "salidas": 1, "t\u00edtulos": 3, "18": 1, "intencional": 1, "estados": 9, "plantaci\u00f3n;": 1, "momentos": 1, "hagan": 3, "viables": 1, "queda": 1, "l\u00edquidos": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "poseedor:": 1, "car\u00e1cter": 15, "financieramente": 1, "vinculantes": 1, "oferta": 2, "relativas": 1, "xvi": 13, "pretendan": 1, "bien": 4, "aumentar": 1, "contravenir": 1, "revocadas": 1, "materiales": 3, "copias": 1, "desarrollos": 1, "compartir": 1, "vivos": 1, "funciones:": 1, "debe": 3, "autom\u00e1tica": 2, "deba": 1, "criterios:": 1, "considerando": 8, "esferas": 1, "sustituci\u00f3n": 2, "115": 1, "ejerzan": 1, "vedas": 9, "amparar": 1, "clim\u00e1tico;": 4, "derivados;": 1, "democr\u00e1tica": 1, "comerciales;": 5, "infraestructura": 12, "revisi\u00f3n": 2, "edgar": 1, "una": 38, "145": 1, "flores": 1, "patentes": 1, "transmitan": 1, "interno": 1, "transportaci\u00f3n": 1, "con": 283, "estudio": 2, "paraestatales": 3, "evoluci\u00f3n": 2, "durante": 1, "estrat\u00e9gico": 4, "promovido": 1, "sustentabilidad;": 1, "103": 1, "acordes": 1, "levante": 1, "expedida": 1, "sanciones": 6, "100": 2, "saneamiento": 7, "mencionados": 2, "ver\u00f3nica": 1, "localizadas": 1, "ex\u00f3tica": 1, "pastoreo": 2, "estad\u00edsticos": 1, "aplicadas": 1, "concurran": 1, "arroyo": 1, "silv\u00edcolas": 3, "semejanzas": 2, "cobertura": 1, "dictadas": 1, "tecnol\u00f3gicamente": 1, "implica": 1, "xxv": 9, "obtengan": 4, "proveedores": 3, "xxx": 5, "gobierno": 18, "hist\u00f3ricos": 1, "susceptibles": 5, "xxi": 9, "medida": 8, "161": 1, "\u00e9stas:": 1, "163": 1, "rectores:": 1, "libres": 1, "posteriores": 1, "problem\u00e1tica": 1, "reducir": 4, "circulaci\u00f3n": 1, "alimentaci\u00f3n": 7, "restauraci\u00f3n": 67, "contribuci\u00f3n": 3, "cometerse": 1, "auditor\u00edas": 7, "modificados": 1, "ix": 22, "servicios": 89, "realice": 6, "socioecon\u00f3micas": 1, "efect\u00faen": 1, "proceda;": 1, "ambiente:": 1, "iv": 46, "ii": 58, "suplencia": 1, "exterior": 1, "enunciativa": 1, "aclimataci\u00f3n": 1, "municipal": 6, "ocasionen": 1, "m\u00e1ximo": 1, "levanten": 1, "especializado": 1, "uni\u00f3n": 2, "foros": 2, "determinaci\u00f3n": 2, "ocasiones": 1, "combatir": 6, "ello": 3, "mujeres": 4, "vegetales": 1, "tradiciones;": 2, "ella": 2, "solicitudes": 5, "incremento": 4, "preferencia": 1, "darle": 1, "declaratorias": 1, "asignaciones": 1, "l\u00edmites": 5, "mil": 1, "hacer": 5, "dado": 1, "mercados": 2, "recurso": 8, "insumos": 2, "preste": 1, "nombramientos": 1, "contravenga": 1, "emitir\u00e1": 7, "programa": 40, "supervisar": 2, "romo": 1, "operando": 1, "800": 1, "frutos": 1, "emitida": 1, "poblaciones": 1, "especialmente": 2, "repararlo": 1, "desaparecer": 1, "emitido": 2, "anotaciones": 1, "mientras": 1, "cadenas": 7, "ecol\u00f3gico;": 2, "32": 1, "s\u00ed": 1, "crezca": 1, "vigencia": 7, "disposiciones": 43, "han": 4, "agrupaciones": 1, "artesanal": 2, "escuchados": 1, "monitoreo": 7, "comprometer": 1, "hay": 1, "formando": 1, "mencionado": 1, "expedidos": 1, "cartograf\u00eda": 1, "cuales": 11, "comunitario:": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 2, "pr\u00e1ctica": 1, "convenios": 17, "necesarios;": 1, "posee": 1, "constituirse": 1, "interrelacionadas": 1, "cultural": 4, "jur\u00eddica": 2, "59": 1, "jur\u00eddico": 3, "ecol\u00f3gicos": 4, "corresponder\u00e1": 4, "aprovechar": 5, "aplicables;": 10, "58": 1, "acredite": 3, "55": 1, "humanas": 2, "57": 1, "56": 1, "51": 1, "50": 1, "53": 1, "52": 1, "erogaciones": 3, "resoluci\u00f3n": 4, "dise\u00f1ar\u00e1": 2, "54": 1, "asuma": 1, "negar": 2, "instrumentaci\u00f3n": 2, "recursos;": 2, "variaciones": 1, "tramitar\u00e1": 1, "reconozcan": 1, "buenas": 1, "enunciados": 1, "coactivo": 3, "vinculadas": 2, "fuego:": 1, "fuego;": 2, "independiente": 1, "generen": 4, "elaboraci\u00f3n": 15, "riesgos": 4, "formulaci\u00f3n": 7, "t\u00e9cnicos": 13, "cumplimiento": 20, "solicitud": 6, "existente": 1, "ejecutivo": 10, "inmediata": 1, "construidos": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "aumento": 1, "refieren": 6, "exteriores": 1, "primero-": 1, "involucren": 1, "colectiva": 1, "multipliquen": 1, "habilitar": 1, "campesinos": 1, "coexisten": 1, "tendencias": 1, "dif\u00edcil": 1, "acompa\u00f1arse": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "o": 299, "ingresos": 3, "p\u00e9rdida": 5, "misma": 4, "generados": 3, "mismo": 8, "excepci\u00f3n;": 2, "limitada": 1, "transversalidad": 1, "encuentra": 1, "g\u00e9nero": 1, "encuentre": 2, "civil": 5, "conocer": 1, "afecte": 2, "son": 14, "t\u00e9cnica": 10, "incumplimiento": 1, "persistente": 1, "t\u00e9cnico": 5, "pol\u00edtica": 60, "constituyan": 1, "salvaguarda": 1, "existen": 3, "reforestaci\u00f3n:": 1, "producirse": 1, "b\u00e1sicas": 1, "resulten": 1, "lago": 1, "humanos": 4, "tambi\u00e9n": 3, "procedan": 2, "salvaguardas": 7, "mercantiles;": 1, "conducir": 3, "celebraci\u00f3n": 3, "ubique": 1, "notificar\u00e1": 1, "ordenamientos": 5, "compatibilidad": 1, "realiza": 2, "voluntarias": 1, "120": 1, "prioritaria": 4, "infraestructura;": 1, "variabilidad": 1, "efectuar": 1, "seguir": 1, "esquemas": 3, "regular\u00e1": 1, "mercado": 6, "campa\u00f1as": 2, "pertinentes": 5, "penas": 1, "tengan": 5, "contribuya": 1, "apertura": 1, "definici\u00f3n": 2, "afectar": 4, "ciencia": 2, "metropolitana": 1, "humano;": 1, "urbano;": 1, "151": 1, "150": 2, "153": 1, "152": 1, "155": 4, "154": 2, "157": 1, "156": 1, "159": 1, "158": 1, "aprobado": 3, "congresos": 1, "adecuados": 2, "xiii": 14, "cometan": 3, "potencial;": 1, "conserven": 1, "apartado": 1, "tradiciones": 2, "responsable;": 1, "ni": 1, "cuya": 4, "vitalidad": 1, "industrializadores": 1, "no": 75, "cuyo": 4, "elaboren": 2, "cometer": 1, "actos": 26, "asegurar": 5, "estad\u00edstica": 1, "construcciones": 1, "humana;": 1, "utilidad": 2, "diez": 2, "tomar\u00e1": 1, "n\u00facleo": 1, "reconozca": 1, "esquema": 1, "ajustarse": 1, "equivalentes": 2, "institutos": 2, "responsables": 8, "transportes": 1, "125": 1, "plantas": 3, "dicha": 5, "agregaci\u00f3n": 2, "obligados": 9, "franjas": 1, "estos;": 2, "integralidad": 4, "intercambios": 1, "promover\u00e1n": 1, "dicho": 5, "beneficios;": 1, "levantar": 1, "exigencia": 1, "rep\u00fablica": 1, "precautorio": 1, "anualmente": 5, "monitorear": 3, "espec\u00edficos;": 1, "diversificadas": 1, "rol": 1, "participaci\u00f3n": 41, "considerado": 1, "tienda": 1, "secretar\u00edas": 1, "menor": 1, "menos": 2, "actualizar": 3, "art\u00edculo": 197, "90": 1, "integrarse": 1, "emisiones": 3, "primer": 2, "coordinaci\u00f3n": 46, "algunas": 1, "zona": 3, "comunitario;": 2, "cient\u00edfico": 2, "comunidad": 5, "95": 1, "cient\u00edfica": 1, "vez": 8, "quienes": 9, "proporcionen": 1, "vecinos": 1, "relaci\u00f3n": 6, "entender\u00e1n": 1, "97": 1, "derechos": 24, "rendir": 1, "veda": 3, "fortalecimiento": 3, "ecol\u00f3gico": 9, "acreditaci\u00f3n": 4, "ecol\u00f3gica": 1, "mixto": 2, "suelos:": 1, "cumpla": 1, "l\u00edneas": 3, "interdependencia": 5, "129": 1, "comunitario": 10, "secretar\u00eda:": 1, "integridad": 5, "previa": 5, "necesidades": 7, "edad": 2, "planteados": 1, "leg\u00edtimos": 20, "presentes": 1, "expide": 3, "turno": 1, "agentes": 9, "expido": 1, "dip": 2, "funcional": 4, "sectorial": 1, "federales": 5, "participan": 2, "sustantiva": 2, "generaciones": 1, "pe\u00f1a": 1, "plenamente": 1, "quedar\u00e1n": 1, "autorizada": 1, "hace": 1, "autorizado": 8, "seguros;": 1, "cooperaci\u00f3n": 7, "participar": 23, "empresarial;": 1, "cargo": 12, "prevista": 3, "realizarlas": 1, "secciones": 1, "previsiones": 1, "manejar": 1, "previsto": 11, "tur\u00edsticos": 1, "maderable": 2, "carga": 2, "silvicultura:": 1, "suelos": 31, "impuesto": 1, "individualmente": 1, "contemplen": 2, "topograf\u00eda": 1, "enfermedad": 1, "medici\u00f3n": 1, "validar\u00e1": 1, "incurrir": 1, "den": 2, "realizaron": 1, "horizontes": 1, "leyes": 12, "disruptivos:": 1, "por:": 3, "ram\u00edrez": 1, "intersecretariales": 1, "emita": 5, "cactaceae": 1, "dediquen": 1, "alto": 2, "instituto": 2, "incidentes:": 1, "fomenten": 2, "alta": 1, "cooperativas": 1, "vigentes": 1, "financiera": 1, "financiero": 2, "ind\u00edgenas;": 2, "suelo;": 1, "arroyos": 1, "c\u00f3digo": 2, "end\u00e9micas": 1, "cooperaciones": 1, "propagaci\u00f3n": 2, "\u0085\u0085\u0085": 2, "sistemas": 13, "coordinada": 2, "evaluar": 17, "regenerado": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 8, "ejecute": 1, "financiamiento;": 1, "mejore": 1, "metros": 1, "mejora": 5, "promoviendo": 2, "gesti\u00f3n;": 1, "siempre": 5, "requeridos": 1, "m\u00e9todos": 6, "propuestas": 3, "pero": 1, "cuarto": 3, "cr\u00e9dito": 7, "todas": 5, "protecci\u00d3n": 1, "criterio": 1, "circunstanciada": 1, "dise\u00f1ar": 19, "expedir\u00e1n": 1, "cuarta": 3, "decretar": 1, "f\u00edsicas": 7, "otorgado;": 1, "altas": 1, "restablecer": 1, "marqueo;": 1, "servicios;": 2, "elabore": 1, "establecimientos": 1, "dar\u00e1n": 3, "hidrogr\u00e1fica:": 1, "financiamientos": 1, "plazo": 25, "divulgaci\u00f3n": 6, "realizadas": 2, "valores": 2, "institucional": 2, "seguros": 1, "problemas": 1, "fauna": 2, "modificaciones": 4, "facilitar": 2, "g\u00e9nero;": 1, "territorio;": 3, "nombrar": 1, "propicie": 1, "cantidad": 2, "rurales": 1, "funcionalidad": 1, "grados": 1, "incrementar": 6, "suplentes": 2, "reformas;": 1, "autorizaci\u00f3n;": 4, "impacto": 4, "incorporarla": 1, "otorgarse": 1, "productiva": 12, "criterios": 28, "82": 1, "incorporarlo": 1, "aquel": 1, "sector;": 4, "almacenar": 1, "1": 1, "reconocidas": 1, "inducir": 5, "opci\u00f3n": 1, "t\u00cdtulo": 8, "146": 1, "carencia": 1, "otorgamiento": 7, "entregar\u00e1n": 1, "142": 1, "143": 1, "140": 1, "informe": 2, "veinticinco": 1, "148": 1, "149": 1, "produce": 1, "realizar\u00e1n": 2, "integrados": 4, "diseminaci\u00f3n": 1, "obligaciones": 8, "sectores": 8, "lvii": 1, "predio": 5, "natural": 11, "trav\u00e9s": 19, "80": 2, "garantizar": 10, "est\u00e9n": 3, "conductas": 1, "f\u00edsicos": 1, "122": 1, "su": 173, "tr\u00e1mites": 5, "lxxviii": 1, "constitucionales": 1, "tala": 2, "vaya": 1, "contendr\u00e1": 2, "autorizaci\u00f3n": 39, "emanen;": 1, "se": 292, "tierra": 6, "localice": 1, "principio": 3, "subproductos": 4, "fases": 1, "extinguen": 1, "expidan": 1, "desarrollando": 2, "integrales": 4, "dise\u00f1ar\u00e1n": 1, "interacci\u00f3n": 2, "gobernaci\u00f3n": 1, "hacia": 2, "se\u00f1alen": 3, "renuncia": 1, "notificaciones": 2, "sujetas": 3, "diversos": 4, "forma": 16, "ecosistema;": 1, "forme": 1, "delitos": 3, "conlleve": 1, "diligencia": 1, "costumbres;": 1, "importaci\u00f3n": 6, "regir\u00e1n": 2, "investigaci\u00f3n;": 1, "instancia": 2, "oficina": 1, "corrientes": 2, "entrada": 6, "abarcar": 1, "instancias": 1, "regulatorios": 1, "normativas": 1, "\u00f3rganos": 2, "captaci\u00f3n": 4, "caducan": 1, "justificar": 1, "84": 1, "relacionados": 9, "aplicar\u00e1n": 2, "xli": 4, "determinar": 3, "ecosistemas": 78, "respeten": 1, "cuenten": 8, "actualizada": 2, "desde": 1, "h": 1, "xlv": 1, "actualizado": 6, "revocar": 1, "el": 672, "en": 817, "forestaci\u00f3n": 10, "competencia;": 6, "134": 1, "nacionales": 14, "comprometa": 3, "exportaci\u00f3n": 8, "recibir": 2, "previstos": 30, "es": 27, "pecuarias": 1, "preservaci\u00f3n": 3, "dise\u00f1ados": 1, "preventivas": 7, "satisfacer": 1, "mec\u00e1nicos": 1, "eje": 1, "otorguen": 3, "constante": 2, "presidencia": 1, "otorgada": 1, "pr\u00e9stamos": 1, "\u00e1mbito": 23, "e)": 1, "financiamiento": 4, "tienen": 1, "proceder\u00e1": 1, "variedades": 2, "diversas": 5, "competencias": 7, "cargo;": 1, "domicilios;": 1, "lenguas": 1, "gravedad": 2, "profesional": 1, "\u00fanicamente": 1, "139": 1, "mediante:": 1, "sancionadas": 3, "registral": 1, "preventiva:": 1, "unidades": 13, "vincul\u00e1ndolos": 1, "registrar": 2, "culturales": 6, "sanidad": 10, "comunicaci\u00f3n": 4, "fortalezcan": 1, "1000": 1, "suspender": 1, "alcanzar": 2, "xi": 16, "innovaciones": 4, "xl": 4, "resguardo": 1, "mexicanos": 8, "facilitando": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "fije": 2, "xx": 9, "fija": 2, "procedimiento": 13, "inherentes": 3, "xv": 13, "amenaza": 1, "tomando": 9, "existentes": 5, "originales;": 1, "titulares": 17, "excepto": 3, "riesgo": 12, "abrogada": 1, "complementariedad": 1, "inadecuadamente": 1, "basada": 1, "t\u00e9cnicas": 14, "2": 1, "diagnosticar": 2, "dependencias": 19, "inter\u00e9s": 7, "elementos": 3, "mexicano;": 1, "temprana": 1, "incentiven": 1, "especificar\u00e1": 1, "contribuir": 5, "programar": 1, "programas": 85, "contraprestaci\u00f3n": 2, "diputados": 3, "administrativamente": 1, "bajo": 11, "mantenimiento": 10, "apruebe": 1, "actualizados": 1, "inadecuado": 1, "11": 1, "10": 1, "13": 1, "compilar": 1, "15": 1, "14": 1, "17": 1, "16": 1, "19": 1, "personalidad": 1, "existente;": 1, "poder": 3, "impartan": 1, "re\u00fana": 1, "controlando": 1, "r": 1, "re\u00fane": 1, "imposibilidad": 1, "exista": 6, "t\u00e9cnica;": 1, "decomisados;": 1, "detecci\u00f3n": 3, "desertificaci\u00f3n:": 1, "territorio": 12, "corresponsable": 1, "sello": 1, "derogan": 1, "producci\u00f3n;": 1, "dicksoniaceae": 1, "requerimientos": 4, "siendo": 4, "dispongan": 2, "arreglo": 2, "par\u00e1metros": 2, "calificadas": 1, "recursos": 170, "especificaciones": 2, "realizar\u00e1": 10, "comunitaria": 1, "sujetar\u00e1n": 3, "supervisi\u00f3n": 2, "herencias": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "hidr\u00e1ulico": 2, "biodiversidad": 14, "proyecciones": 1, "genotipo": 1, "formular": 10, "adquirir\u00e1n": 1, "administraciones": 1, "equitativa": 2, "encargado": 1, "obligada": 1, "obligado": 3, "alteren": 1, "realizando": 1, "m\u00f3viles": 2, "productivos": 6, "llevar\u00e1n": 2, "cualquier": 17, "normas": 41, "presupuestal": 1, "faja": 1, "unidad": 7, "consideren": 1, "prestan": 2, "alguna": 9, "actividad": 10, "verde": 1, "debiendo": 3, "conformidad": 24, "laboral": 1, "agropecuarias": 5, "prestar": 2, "actualidad": 1, "productores": 8, "delimitar\u00e1n": 1, "levantamiento": 2, "lxxi": 1, "permiso": 2, "cobro": 3, "riqueza": 1, "ecosist\u00e9mico;": 1, "certificado;": 1, "garant\u00edas": 1, "poblaci\u00f3n": 9, "desconcentraci\u00f3n": 1, "lxxv": 1, "lxxx": 2, "estrat\u00e9gicas": 2, "extranjero;": 1, "estos": 7, "participar\u00e1n": 1, "xxvii": 7, "igualdad": 2, "cuencas": 17, "aplicaci\u00f3n": 22, "justificativos": 2, "internacional": 4, "desarrollo;": 2, "destino": 3, "convocando": 1, "usos": 7, "inscripci\u00f3n": 10, "afirmativas:": 1, "creciente": 1, "funja": 1, "xxxiii": 5, "da\u00f1ados": 1, "compensaci\u00f3n": 12, "sexta": 3, "masas": 1, "identifican": 1, "certificados": 8, "posibles": 2, "correspondan": 7, "r\u00fabricas\"": 1, "pastos;": 1, "clasificar": 1, "prima": 1, "unidos": 9, "doble": 1, "observancia": 2, "ambiental:": 1, "aptitud": 2, "preservar": 1, "creaci\u00f3n": 6, "y:": 1, "asegurarse": 1, "espont\u00e1nea": 1, "tallos": 1, "uso;": 1, "perjuicio": 5, "dom\u00e9stico;": 1, "declaren": 1, "obligatorios": 4, "l\u00edquenes": 1, "musgos": 1, "prestar\u00e1n": 1, "opini\u00f3n": 13, "relativa": 1, "sean": 18, "clim\u00e1tico": 7, "contar": 5, "solucionarse": 1, "requerida": 1, "relativo": 1, "da\u00f1os": 10, "contenida": 3, "tasas": 3, "federal": 46, "mayor": 7, "comprobante": 1, "3": 2, "contratados": 1, "estar": 1, "estas": 2, "morales": 6, "sufrido": 1, "abastecimiento": 1, "municipios": 32, "procedencia": 10, "recaudaci\u00f3n": 1, "24": 3, "amplia": 1, "vocaci\u00f3n": 2, "requieren": 1, "facultado": 1, "ocurre;": 1, "como": 146, "licencias": 3, "tratados": 6, "lxxvi": 1, "documentos": 8, "ambiente": 14, "electrificaci\u00f3n": 1, "proponer": 7, "podr\u00e1n": 20, "combatientes": 2, "forestales:": 9, "revisados": 1, "solicitar": 6, "cumplir": 7, "presupuestos": 2, "asignados": 2, "quien": 7, "extranjeras": 1, "respondan": 1, "documental;": 1, "r\u00fabrica": 1, "reforestadas": 1, "tradicionales": 2, "zonificaci\u00f3n": 12, "brechas": 1, "refiere": 24, "evaluable": 1, "por": 128, "\u00e1rboles": 1, "considera": 3, "60": 1, "61": 1, "terrenos": 106, "63": 1, "64": 1, "65": 1, "aplicables": 20, "67": 1, "ante": 14, "pongan": 1, "mejoramiento": 18, "afectada": 7, "celebrados": 1, "indefinidos;": 1, "contrario": 1, "inventarios": 2, "restauradas": 1, "conceda": 4, "berm\u00fadez": 1, "requisitos": 18, "incidente;": 1, "siguieron": 1, "federaci\u00d3n": 1, "caducas": 1, "consejos": 15, "origen": 2, "formular\u00e1": 1, "informes": 4, "administrar": 4, "industria": 6, "revertir": 1, "tomen": 1, "superficies": 4, "aquellos": 4, "30000": 1, "h\u00e1bitos": 2, "denunciar": 3, "asuntos": 4, "personas": 16, "intercambio": 1, "crecimiento": 6, "frenar": 1, "solamente": 1, "forestaciones;": 1, "crea": 1, "ordenamiento": 5, "solidario": 2, "ver\u00e1n": 1, "gozar\u00e1n": 1, "caso": 41, "incluya": 1, "urgencia": 1, "forestales;": 110, "refrendo": 1, "contabilidad": 1, "incidentes": 1, "alterar\u00e1n": 1, "conforman": 1, "mar;": 1, "transitorios": 2, "incluyendo": 10, "zonas": 21, "encuentran": 1, "agrupan": 1, "gu\u00edan": 1, "gu\u00edas": 2, "sustentable": 69, "cumplimiento;": 4, "nombramiento": 1, "consulta": 3, "acahuales;": 1, "vedados": 2, "corregir": 1, "aqu\u00e9llos": 1, "legados": 1, "medio": 13, "guadalajara": 1, "m\u00f3vil": 1, "ramo": 1, "efectiva": 3, "propia": 1, "supuestos": 1, "requisitar": 1, "todos": 2, "internacional;": 4, "persona": 4, "derecho": 6, "suficientes": 1, "compensarlo": 1, "garant\u00eda": 1, "remisiones": 2, "materia": 87, "cancelaciones;": 1, "director": 4, "formaciones": 1, "ejidatarios": 4, "autorizados": 2, "proyecto": 1, "agr\u00edcola": 1, "confiere": 1, "comunal": 1, "2018-": 1, "mantenga": 2, "estatal": 15, "dependencia": 3, "costo": 2, "observarse": 2, "alerta": 1, "lento": 1, "tr\u00e1fico": 1, "ernesto": 1, "tolerancia": 1, "raz\u00f3n": 1, "calificaci\u00f3n": 2, "alimentaci\u00f3n;": 1, "pat\u00f3geno": 1, "mismo;": 2, "usuarios;": 1, "p\u00e1rrafo": 9, "reincidente": 2, "investigaci\u00f3n": 32, "tipos": 1, "pa\u00eds;": 4, "organizar\u00e1n": 1, "c\u00e1lculo": 1, "infractores": 3, "respetando": 4, "junta": 3, "aprovechamiento;": 1, "incendiados": 2, "procedencia;": 2, "nativa:": 1, "educativas": 1, "peligrosos": 1, "contratos": 1, "asumiendo": 1, "4": 2, "interestatal": 1, "protecci\u00f3n": 52, "mismos": 9, "desaparici\u00f3n": 1, "puedan": 4, "completas": 1, "cuando": 39, "posibilidades": 2, "imponer": 4, "relativos": 5, "desarrollar\u00e1": 1, "campos": 1, "tanto": 8, "mantos": 1, "observando": 1, "nativas": 3, "vigilando": 1, "potencialidad": 1, "\u00e9stas": 1, "aprovechamientos": 14, "correspondientes": 16, "maquinaria": 3, "procesar": 1, "expeditos": 1, "observar\u00e1n": 1, "ordenar": 1, "t": 1, "m\u00faltiple": 1, "para:": 1, "xviii": 10, "complejidad": 2, "participe": 1, "construcci\u00f3n": 4, "cabo": 21, "evitando": 2, "reproducci\u00f3n": 1, "directamente": 7, "pecuario": 1, "visi\u00f3n": 2, "deforestaci\u00f3n": 7, "culturalmente": 1, "69": 12, "cuantificaci\u00f3n": 1, "dice:": 1, "n\u00facleos": 2, "servicio": 1, "cometida": 1, "hoja": 3, "definir": 2, "promueva": 2, "mecanismo": 2, "legal": 10, "leg\u00edtimo": 5, "intervenir": 2, "sanci\u00f3n": 3, "acad\u00e9micas": 1, "leg\u00edtima": 2, "extensiones": 1, "v\u00edas": 1, "hect\u00e1reas": 1, "sujetarse": 2, "extinci\u00f3n": 3, "sido": 5, "ampliado": 1, "motivando": 1, "estructural": 1, "incluyente": 1, "comunitarios": 1, "atender": 5, "dedicadas": 1, "producci\u00f3n": 24, "verifique": 1, "establecerse": 2, "generada": 1, "pudiendo": 3, "constituidos": 1, "distribuci\u00f3n": 5, "biotecnolog\u00eda": 1, "amonestaci\u00f3n": 1, "cubrir": 2, "provisional": 1, "diversidad": 6, "empresa": 2, "habiendo": 1, "p\u00fablicos": 6, "menoscabo": 2, "titular;": 2, "asamblea": 2, "salvaguardas:": 1, "compatibles": 2, "fianzas": 2, "obtenido;": 1, "transformar": 1, "instrumente": 1, "obedezca": 1, "internacionales;": 2, "aguas": 2, "ejercer\u00e1": 3, "pretenda": 2, "degradados": 3, "los": 990, "mitigaci\u00f3n": 9, "siguiente:": 3, "hoja;": 1, "hoja:": 1, "consideraci\u00f3n": 6, "comerciales": 27, "cosecha:": 1, "modificar": 1, "decomiso": 1, "obras": 10, "p\u00fablico;": 2, "obtenidos": 4, "posterior": 2, "contar\u00e1": 2, "reservas": 1, "realizar": 26, "naturales": 27, "compra-venta": 1, "p\u00fablica;": 2, "tendr\u00e1n": 5, "patrullaje": 1, "toda": 5, "destinar\u00e1": 1, "p\u00fablica:": 1, "forestadas;": 1, "certidumbre": 2, "xxvi": 7, "logro": 1, "siguientes": 17, "ejecutar": 9, "crear": 4, "mexicanas": 29, "tierra;": 1, "gen\u00e9ticos": 5, "avisos": 17, "describe": 1, "al": 101, "general": 28, "generar": 3, "due\u00f1o": 1, "establezcan": 20, "tenga": 1, "incendiado": 1, "operaci\u00f3n": 5, "correspondiente": 23, "artificiales": 1, "2003": 2, "79": 2, "reciben": 1, "previendo": 1, "erosi\u00f3n": 6, "dem\u00e1s": 48, "5": 3, "da\u00f1ado;": 1, "ecol\u00f3gica;": 1, "clases": 1, "suscribir": 2, "art\u00cdculo": 3, "registro": 32, "estar\u00e1n": 3, "est\u00edmulos": 4, "modernizaci\u00f3n": 2, "hidrometeorol\u00f3gicos;": 1, "proporciona": 1, "tierras": 3, "proporcione": 1, "cuerpo": 1, "prevean": 1, "actualizadas": 1, "congreso": 3, "restringir": 1, "requerir": 1, "fijado": 1, "posible": 2, "confieren": 2, "convivencia": 1, "b\u00e1sica": 2, "transporte": 12, "surtir\u00e1": 1, "hereditarios": 1, "ecol\u00f3gicas": 2, "cordero": 1, "u": 7, "oportunidades": 7, "gerencias": 1, "s\u00f3lo": 7, "decretado": 1, "federal;": 2, "originan": 1, "fehacientemente": 1, "monte": 4, "indicadores": 7, "localizaci\u00f3n;": 1, "monto": 3, "fuente": 1, "recuperarse": 1, "fuego": 28, "ciudad": 44, "resoluciones": 2, "son:": 1, "encaminadas": 1, "tecnolog\u00eda": 5, "difundir\u00e1": 2, "aplican": 2, "legalidad": 3, "aplicar": 21, "qu\u00edmicos": 1, "curriculares": 1, "aparente;": 1, "riberas": 3, "beneficios": 7, "deducibles": 1, "educativo": 1, "comercial": 4, "dieciocho-": 1, "afecten": 5, "educativa": 1, "presupuesto": 6, "particulares": 5, "sobreposici\u00f3n": 1, "clausura": 1, "creando": 3, "conocimiento": 13, "dirigir": 1, "eficiencia": 2, "meses": 1, "rezago": 1, "largo": 17, "desastres": 1, "efectivamente": 1, "enunciativas": 1, "prev\u00e9": 1, "20000": 1, "lxviii": 1, "sancionar": 1, "obstaculizar": 1, "inscrito": 1, "esfuerzo": 1, "comit\u00e9s": 1, "tradicional": 1, "servir\u00e1": 2, "entran": 1, "propiciar": 4, "juicio": 1, "densidad": 1, "instrumentos": 44, "consejo:": 1, "com\u00fan": 1, "metodolog\u00edas": 4, "sus": 79, "comportamientos": 1, "donaciones": 3, "propician": 1, "acompa\u00f1amiento": 1, "regi\u00f3n": 1, "preparaci\u00f3n": 2, "reorientar": 1, "orchidaceae": 1, "ubicaci\u00f3n": 2, "funciones;": 1, "eficacia": 1, "p\u00fablica": 19, "certificadas": 1, "transportar": 1, "protocolos": 1, "superficie": 8, "aquella": 2, "p\u00fablico": 15, "xxii": 9, "dedicados": 1, "dicte": 1, "evitar": 5, "pobladores": 1, "buen": 2, "social": 24, "conservaci\u00f3n;": 3, "facilidades": 3, "magnitud": 1, "forestal;": 64, "forestal:": 28, "alternativas": 3, "privadas;": 1, "omisiones": 1, "declaradas": 1, "deforestadas": 2, "vii": 33, "reincidencia": 1, "texto": 1, "\u00e9l": 5, "ampliar": 3, "lagos": 2, "corto": 5, "corta": 3, "otros": 14, "fundada": 1, "solicitadas": 1, "patog\u00e9nico": 1, "nuevas": 1, "previamente": 5, "medianas": 2, "requerir\u00e1": 1, "secci\u00f3n": 14, "provocar": 2, "objetivo": 1, "social;": 3, "apego": 3, "escuadr\u00eda": 2, "6": 1, "respectiva;": 1, "prever": 1, "mejorar": 8, "trabajo": 1, "hubiese": 1, "permanente": 4, "tumba": 1, "representaci\u00f3n": 1, "brinden": 1, "internacionales": 13, "emergencias": 3, "condici\u00f3n": 3, "instrumentar": 4, "incluir": 1, "expedir": 15, "dirigirme": 1, "normativo": 1, "particular": 2, "condiciones": 18, "inscribir": 1, "impulso": 2, "funciones": 6, "junto": 3, "bajas": 2, "suelos;": 3, "guarde": 1, "ladera;": 1, "degradaci\u00f3n;": 1, "degradaci\u00f3n:": 1, "err\u00f3neos": 1, "del": 261, "incentivos": 9, "cuerpos": 2, "v": 42, "validar": 1, "aparezca": 1, "prestaci\u00f3n": 6, "xlvi": 1, "maderable;": 1, "maderable:": 1, "iniciar": 1, "presidente-": 2, "apoy\u00e1ndose": 1, "carga:": 1, "plagas": 18, "lviii": 1, "ocurrido": 1, "alterar": 1, "inicial": 2, "lograr": 3, "margen": 1, "fuentes": 3, "definiciones": 1, "silvicultura": 3, "retribuyan": 1, "proporcionados": 1, "temporalidad": 1, "respectiva": 9, "respectivo": 7, "labrada": 1, "xxxv": 5, "provisionales": 1, "involucradas": 1, "forestaci\u00f3n;": 1, "forestaci\u00f3n:": 1, "hubiesen": 1, "plena": 3, "teor\u00eda": 1, "xxxi": 5, "acto": 1, "sujetos": 2, "acta": 3, "gozar": 1, "deriven": 1, "impondr\u00e1": 1, "distribuir": 1, "maderables": 19, "diferentes": 4, "vedas;": 1, "inducci\u00f3n": 1, "fe": 1, "conducente": 3, "sistema": 37, "retribuir": 1, "acrediten": 1, "semillas": 3, "procurar\u00e1n": 1, "a": 430, "afines": 4, "amonestaci\u00f3n;": 1, "referente": 1, "delimitar": 1, "dentro": 15, "secretar\u00eda": 86, "asegurando": 1, "naturales;": 7, "dotar": 1, "prop\u00f3sito": 5, "previo": 4, "fundadamente": 1, "antropog\u00e9nicos": 1, "supervivencia": 2, "\u00e1reas": 25, "instalaciones": 5, "nacional;": 8, "garc\u00eda": 1, "rindan": 1, "nominativos": 1, "seguir\u00e1n": 1, "industrial": 9, "penales": 1, "secretar\u00eda;": 3, "dom\u00e9stico": 3, "prida-": 1, "crecen": 1, "25": 4, "26": 3, "27": 2, "20": 4, "21": 1, "22": 1, "23": 1, "susceptible": 1, "manuales": 1, "28": 1, "29": 1, "estudios": 13, "correspondiente;": 1, "multa;": 1, "territorial": 15, "adoptar": 1, "causados": 1, "expedir\u00e1": 3, "fines": 8, "dep\u00f3sito": 2, "aportaci\u00f3n": 1, "emitirse": 1, "respectivos;": 1, "integrar\u00e1n": 1, "subcuencas": 1, "inversiones": 1, "traducidos": 1, "microorganismos": 1, "civil;": 4, "facultar\u00e1": 1, "abroga": 3, "habita": 2, "instituciones": 19, "irregularidades": 1, "disminuci\u00f3n": 3, "mantener": 6, "beneficien": 1, "presentaci\u00f3n": 2, "m\u00e1s": 9, "micro": 1, "opongan": 1, "fideicomisos": 1, "visitas": 4, "2o": 1, "cometido": 1, "convenga": 1, "integradores": 1, "haber": 1, "lxxxiv": 1, "mediciones": 1, "presenten": 2, "asentamientos": 1, "adem\u00e1s": 4, "sitios": 1, "entorno": 2, "lxxxii": 1, "todo": 6, "actitudes": 1, "educativos": 1, "actividad;": 1, "otorgadas": 2, "lxiv": 1, "rendimiento": 2, "multas": 3, "hacendaria": 1, "lxix": 1, "inscribirse": 1, "si": 3, "7": 1, "continuidad": 2, "lxii": 1, "designar": 1, "solidarios": 2, "contribuyan": 7, "adecuado": 5, "adecuada": 2, "valoraci\u00f3n": 5, "acu\u00edferos;": 1, "comunidades;": 1, "transparencia": 5, "base": 13, "silvicultores:": 1, "secretario": 2, "comprender\u00e1n": 1, "pasado": 1, "libros": 1, "fomentar\u00e1": 1, "palmae": 1, "maderables;": 6, "maderables:": 2, "respectivas": 5, "\u00e9stos": 9, "realice;": 1, "suficiente": 2, "compradores": 1, "comando": 2, "aguas;": 1, "comercializaci\u00f3n": 16, "embalses": 2, "inventario": 13, "energ\u00eda": 1, "propiedad": 12, "persistencia": 4, "hubiere": 1, "ecosist\u00e9mico:": 1, "ciento": 5, "78": 1, "cada": 7, "historial": 1, "inscritos": 2, "fitosanitarias": 3, "secretaria-": 1, "revocaciones": 1, "contra": 1, "cultivar": 1, "estatuto": 2, "apoyos": 5, "utilizaci\u00f3n;": 1, "pertenezcan;": 1, "satisfacci\u00f3n": 2, "combusti\u00f3n": 1, "componente": 1, "efectos": 11, "diversificando": 2, "para": 305, "implementaci\u00f3n": 4, "dictar\u00e1": 1, "norma": 2, "privadas": 7, "lxxxi": 1, "afectaci\u00f3n": 1, "atribuciones": 12, "roza": 1, "vivienda": 1, "b": 1, "incurra": 1, "utilizaci\u00f3n": 5, "metrolog\u00eda": 3, "vial": 2, "cambios": 1, "pudieran": 2, "siguientes:": 9, "operar\u00e1": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "nolinaceae": 1, "declara": 1, "reconocen": 1, "declare": 1, "referirse": 1, "adquiera;": 1, "decisi\u00f3n": 2, "t\u00e9rmino": 8, "62": 1, "renta": 1, "contravengan": 1, "trabajos": 12, "objeto:": 1, "cancelaciones": 2, "impulsar": 26, "autorizar": 3, "industrializaci\u00f3n": 2, "disoluci\u00f3n": 1, "silvestres": 1, "lii": 1, "organizada": 1, "liv": 1, "h\u00eddricos": 1, "din\u00e1mica": 2, "inscritas": 1, "lix": 1, "redes": 11, "nivel": 4, "apoyar": 10, "previos": 1, "77": 1, "entender\u00e1": 4, "75": 1, "le\u00f1osa": 2, "73": 3, "72": 1, "mediano": 4, "cotejados": 1, "xlviii": 1, "ser\u00e1n": 8, "ciclo": 3, "hongos": 3, "animales": 1, "mineral": 2, "especial;": 1, "evaluar\u00e1": 1, "organizaciones": 10, "componen": 1, "diversificado": 1, "establecidos": 11, "sector": 28, "proporcionada": 3, "66": 1, "reglamento": 68, "protegidas;": 3, "tener": 1, "ilegalidad": 2, "elaborar": 18, "inminente": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "vigilancia;": 2, "elaboran": 1, "publicada": 3, "presupuestarias": 2, "concesi\u00f3n": 1, "estipular\u00e1n": 1, "referencia": 1, "derivadas": 1, "certificaci\u00f3n;": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "emitir": 6, "dependen": 2, "transmisi\u00f3n": 1, "recaben": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "tomar": 1, "8": 1, "identificaci\u00f3n": 4, "exista;": 1, "68": 14, "cultivos": 2, "orientados": 3, "fungir\u00e1n": 1, "identificada": 1, "asimismo": 8, "seguridad": 4, "hidr\u00e1ulicas": 1, "salud": 1, "degradaci\u00f3n": 12, "finalidad": 5, "var\u00eden": 1, "formar": 1, "expreso": 3, "expresa": 3, "coadyuvar": 12, "navarrete": 1, "especie": 4, "descentralizado": 1, "itinerante": 1, "permisibles": 1, "exterior;": 1, "reconocer": 1, "reconocimientos": 3, "traslado;": 1, "delimitado": 1, "delimitada": 1, "x": 19, "desequilibrios": 1, "operaciones": 2, "precisar\u00e1n": 1, "rodales": 1, "comercial;": 1, "due\u00f1os": 3, "est\u00edmulo": 1, "xxiii": 10, "hubiera": 1, "actividades;": 1, "cultura": 13, "sea": 15, "defensa": 3, "sen": 2, "procesados": 1, "inviertan": 1, "impulsando": 3, "bienestar": 1, "protejan": 1, "semi\u00e1ridas": 1, "voluntarios": 1, "poseer": 3, "investigaciones;": 1, "constar": 4, "deban": 7, "mantendr\u00e1": 2, "pagar": 3, "promoci\u00f3n": 9, "evaluaciones": 1, "sola": 2, "delegar\u00e1": 1, "\u00e1rea": 8, "parecer": 1, "oponga": 1, "garanticen": 4, "competente": 3, "declarar\u00e1": 1, "garantizar\u00e1": 1, "c": 1, "j\u00f3venes": 3, "se\u00f1alados": 5, "agraria": 2, "agrario": 5, "considerar": 5, "autoridades": 21, "procedente": 1, "operar": 5, "corregirlas;": 1, "provenga": 1, "conforme": 18, "actividades": 57, "primaria:": 1, "primaria;": 1, "atiendan": 1, "agente": 2, "reconocerse": 1, "xxxvii": 5, "este": 22, "jes\u00fas": 1, "consumo": 5, "medios": 7, "considerados": 1, "corresponde": 6, "corresponda": 12, "recomendar": 4, "desahogarse": 1, "conjunto": 8, "ley;": 16, "verificar\u00e1": 1, "existencia": 4, "autorizar\u00e1": 1, "frontera": 3, "entrenamiento": 2, "39": 1, "hect\u00e1reas;": 1, "cinco": 4, "recurrir": 1, "determinar\u00e1": 5, "notables": 1, "gubernamentales": 2, "ambientales;": 11, "ambientales:": 1, "tareas": 3, "proyectos": 13, "infracci\u00f3n": 6, "form\u00e1ndose": 1, "tradicional;": 1, "ocasionados": 1, "33": 1, "planta": 2, "escuelas": 1, "participativa": 1, "dominio": 1, "incidan": 1, "acuerdo": 24, "efecto": 10, "certificado": 3, "31": 1, "soporte": 1, "declarar": 1, "ubiquen": 2, "\u00e9sta": 5, "espacio": 2, "forestales": 405, "compatibilizar": 1, "36": 1, "negarse": 1, "gen\u00e9tica": 2, "enlace": 1, "investigaciones": 5, "34": 2, "gen\u00e9tico": 5, "voz": 1, "deterioro": 4, "fomento": 7, "fomente": 1, "lxvi": 1, "espec\u00edficos": 2, "emanen": 1, "9": 1, "dichos": 9, "desempe\u00f1ar\u00e1n": 1, "yucca": 1, "determinar\u00e1n": 3, "coadyuvar\u00e1": 1, "amenazadas": 1, "lxv": 1, "agrarios": 3, "diferenciando": 1, "interinstitucional": 3, "definidas": 2, "distrital": 1, "actuar\u00e1": 1, "dinamizar": 1, "lxx": 1, "promover\u00e1": 16, "requieran": 3, "est\u00e1ndares": 1, "sanciones:": 1, "lxi": 1, "haga": 2, "entre": 14, "tasa": 1, "coordinar\u00e1n": 4, "asuman": 3, "beneficiados": 1, "y": 1492, "evoluci\u00f3n;": 1, "productoras": 2, "representantes": 2, "depositan": 1, "cubierta": 2, "salvo": 1, "afectadas": 5, "ind\u00edgenas": 27, "verificar": 1, "fijen": 1, "vencimiento": 1, "individuos": 2, "capacidades": 7, "componentes;": 1, "aspecto": 1, "quema": 1, "fracciones": 7, "depositar": 1, "respeto": 8, "presentada": 1, "entidad;": 2, "involucrados": 1, "respete": 2, "presentado": 1, "temporales": 3, "administrativo": 6, "administrativa": 2, "acerca": 1, "metodolog\u00eda": 4, "formas": 2, "agavaceae": 1, "marco": 7, "establecer": 25, "justificada": 1, "afectada;": 1, "hayan": 5, "otorgados": 1, "instalaci\u00f3n": 3, "enfermedades": 16, "volver": 1, "demanda": 1, "incendio": 5, "forman": 1, "d": 1, "acciones": 55, "facultadas": 1, "xxviii": 7, "impactos": 5, "resultados": 6, "81": 1, "modificadas": 1, "continua": 4, "trate;": 1, "compensar": 1, "invertir": 2, "prestadores": 14, "vulnerabilidad": 1, "silv\u00edcolas;": 1, "regulaci\u00f3n": 4, "encuentren": 8, "b)": 3, "autorice": 1, "designaci\u00f3n": 1, "comprendidos": 3, "extensi\u00f3n": 2, "divisi\u00f3n": 1, "legales": 15, "ejecutar\u00e1": 2, "contenidas": 5, "verificadas": 1, "territorios": 8, "situaciones;": 1, "deber\u00e1n": 37, "subsecuentes": 2, "incorporados": 2, "decisiones": 1, "evaluaci\u00f3n": 16, "exportaciones": 2, "actualizaci\u00f3n": 13, "plantaciones": 26, "ajuste": 1, "estimular": 2, "incurran": 1, "atenci\u00f3n": 18, "escenarios": 1, "mercanc\u00eda": 1, "rural;": 3, "conducto": 1, "inversi\u00f3n": 5, "nuevo": 2, "insuficiente": 1, "conducta": 1, "organizarse": 1, "plantaci\u00f3n": 8, "territorial;": 1, "urbanos": 1, "nueva": 2, "comunes": 1, "a\u00f1os": 9, "veces": 4, "infractor": 4, "parcial": 5, "autoridad;": 1, "76": 1, "demuestren": 5, "prevenir": 8, "autorizaciones": 50, "vinculaci\u00f3n": 4, "74": 1, "biol\u00f3gico": 2, "biol\u00f3gica": 2, "fecha": 2, "trate": 9, "anterior": 11, "rollo": 2, "procesos": 19, "71": 1, "86": 1, "70": 1, "integral": 17, "interaccionan": 1, "soportar": 1, "asociaci\u00f3n;": 1, "integrar": 14, "ecosistemas;": 1, "jurisdicci\u00f3n": 2, "desarrollado;": 1, "justificadamente": 1, "establecimiento": 19, "cancelaci\u00f3n": 1, "productivo": 2, "negligente": 1, "cuidando": 1, "\"el": 1, "valor:": 1, "valor;": 1, "art\u00edculos": 14, "gases": 1, "otras": 11, "ejidos": 7, "facultad": 1, "procedimientos": 41, "indirectamente": 1, "silvestre": 1, ":": 1, "residuos": 2, "xxix-g": 1, "basen": 1, "ejercer\u00e1n": 2, "talla": 1, "revocados": 1, "regiones": 12, "bienes": 36, "entradas": 1, "garantice": 2, "reglamentaria": 1, "federaci\u00f3n;": 1, "federaci\u00f3n:": 1, "otorgar\u00e1": 2, "un": 79, "remoci\u00f3n": 4, "planes": 4, "escrito": 6, "fracci\u00f3n": 6, "favorecer": 2, "implementar": 2, "proteger": 6, "independientemente": 3, "actores": 2, "diverso": 1, "competencia": 15, "federativa": 5, "comprende": 5, "fitosanitario": 2, "conservaci\u00f3n": 75, "misma;": 2, "carrera;": 1, "vegetal;": 1, "cuente": 2, "sectoriales": 1, "cuenta": 11, "fitosanitaria": 4, "metas": 1, "regional;": 1, "comprobar": 1, "beneficio": 3, "colecta": 11, "secundaria": 1, "comercio": 4, "relacionadas": 4, "calor\u00edfica": 1, "activa": 1, "caminos": 4, "amplitud": 1, "a\u00f1o": 1, "amerite": 1, "segregando": 1, "visita": 1, "rituales": 1, "longitud": 1, "elemento": 2, "e": 84, "principales;": 1, "adoptar\u00e1": 1, "ganader\u00eda": 8, "mismas": 3, "carreras": 1, "inscripciones": 2, "dr": 1, "patrimonio": 5, "xliii": 1, "acad\u00e9micos": 2, "expida": 2, "cuesti\u00f3n;": 1, "almacenamiento:": 1, "previstas": 11, "ataque": 1, "impulsar\u00e1": 2, "unen": 1, "capacitado": 1, "preferentemente": 32, "registro:": 1, "registro;": 1, "contenido": 7, "excepciones": 1, "graves": 1, "junio": 2, "poseerlos": 1, "becas": 1, "manifiesten": 1, "establecer\u00e1n": 8, "localizaci\u00f3n": 3, "gobiernos": 24, "asesorar": 2, "empresas": 5, "xxix": 7, "pluralidad": 1, "xxiv": 9, "fenotipo": 1, "ponga": 4, "retener": 1, "pluriculturalidad": 1, "componentes": 4, "otorgar\u00e1n": 2, "costos": 6, "agua": 11, "totalmente": 2, "caracter\u00edsticas": 9, "dando": 2, "nieto": 1, "registros": 4, "alentar": 1, "municipio": 3, "quebradas": 1, "normalizaci\u00f3n": 3, "opiniones": 3, "disponibilidad": 3, "coordinar": 13, "pavimentaci\u00f3n": 1, "beneficiarios": 1, "denomina": 1, "presidida": 1, "presidido": 1, "integre": 1, "respectivamente;": 1, "operativas": 1, "pueblos": 21, "fluyen": 1, "objetivos": 11, "cuantas": 1, "capacitaci\u00f3n": 23, "conocimientos": 4, "trazabilidad": 1, "est\u00e1": 3, "favorables": 1, "atacar": 1, "asistencia": 3, "incumplir": 2, "originales": 2, "prevenci\u00f3n": 21, "necesarias": 13, "biomasa": 1, "rescate": 1, "asesor\u00eda": 8, "requerir\u00e1n": 2, "disponible": 1, "incendios": 15, "polen": 1, "\u00f3ptima": 2, "atendiendo": 1, "acceso": 10, "turismo": 1, "capital": 2, "recuperar": 3, "procuradur\u00eda": 1, "asociados": 4, "sensibilizaci\u00f3n": 2, "invasora:": 1, "degradadas": 3, "acci\u00f3n": 5, "coordinarse": 2, "niveles": 1, "les": 9, "destinar": 1, "atender\u00e1n": 1, "deslindar": 2, "ley": 147, "octavo": 1, "representaciones": 1, "38": 2, "apoyar\u00e1": 1, "producto": 4, "cero": 1, "confieran": 2, "30": 1, "37": 1, "grandes": 1, "35": 1, "incendio;": 2, "oficial": 10, "necesarios": 6, "indicar\u00e1n": 2, "compensatorias": 1, "invasoras": 1, "operacionales": 1, "clima": 1, "procedido": 1, "balances": 1, "control": 14, "causas": 9, "causar": 2, "c\u00e1mara": 3, "consejo": 15, "febrero": 2, "homog\u00e9nea": 1, "operatividad": 1, "habilitaci\u00f3n": 1, "refugio": 1, "ser\u00e1": 18, "poseedores": 42, "presidente": 2, "dejar": 1, "auditores": 4, "importaciones": 1, "incorporarse": 1, "uso": 71, "subsistan": 1, "huertos": 1, "reproducirse": 1, "cualquiera": 7, "asesoramiento": 2, "nacimientos": 1, "investigadores": 2, "\u00edndole": 3, "estando": 2, "tropicales;": 1, "detecte": 1, "especialista": 1, "consider\u00f3": 1, "conjuntas": 1, "actual": 1, "\u00d3rgano": 1, "iii": 54, "oficiales": 29, "solicitada": 1, "hubieren": 3, "incluyan": 2, "s\u00c9ptimo": 1, "equiparables": 4, "inscribir\u00e1n:": 2, "contravenci\u00f3n": 7, "proveer\u00e1": 1, "plantas;": 1, "propicien": 4, "constancia": 5, "extranjero": 1, "peri\u00f3dicos": 1, "dimensi\u00f3n": 1, "resueltas": 1, "posesi\u00f3n": 4, "proceso": 8, "sociedad": 11, "tal": 12, "enrique": 2, "nativa": 2, "agrosilvopastoriles": 1, "vegetativo;": 1, "compatible": 1, "contrabando": 1, "residencia": 1, "difusi\u00f3n": 1, "animal": 1, "cual": 14, "independencia": 2, "sin": 29, "congruente": 2, "especial": 4, "estatales:": 1, "conveniente": 1, "reservadas": 1, "permitan": 2, "distinci\u00f3n": 1, "se\u00f1ale": 4, "flagrancia": 2, "legalmente": 4, "otorgar": 7, "omitir": 2, "vegetaci\u00f3n": 26, "da": 1, "necesaria": 2, "vertientes:": 1, "\u00c1reas": 8, "propondr\u00e1n": 1, "precautorio;": 1, "limitaci\u00f3n": 1, "proyecci\u00f3n": 2, "primera": 5, "aportaciones": 5, "provengan": 3, "disturbio": 1, "comerciantes": 1, "lluvia": 1, "colocar": 1, "monta\u00f1as": 1, "primero": 3, "predominantemente": 1, "pol\u00edticas": 9, "directo": 1, "133": 1, "132": 1, "131": 1, "130": 1, "137": 1, "136": 1, "135": 1, "profesionalizaci\u00f3n": 1, "fomentar": 28, "operativa": 2, "138": 2, "materia;": 2, "ingreso": 3, "mejores": 1, "superior": 7, "le": 14, "ex\u00f3ticas": 1, "la": 1315, "limitativas": 1, "lo": 73, "temporal": 3, "comisi\u00f3n:": 1, "comisi\u00f3n;": 1, "li": 1, "lv": 1, "equipamiento": 1, "exclusivamente": 1, "requiera": 1, "2018": 1, "denominaci\u00f3n": 3, "bosques": 6, "mejoren": 1, "lx": 1, "brindan": 1, "enfermedades;": 1, "material": 2, "precautorias": 1, "cuentas;": 1, "materias": 42, "federativas;": 4, "dar": 9, "aspectos:": 1, "brindar": 3, "dispuesto": 15, "mandato": 1, "rehabilitar": 1, "limitativa:": 1, "colaboraci\u00f3n": 2, "posibiliten": 1, "cubrir\u00e1n": 1, "partidas": 2, "instrumento": 12, "determine": 3, "obtenido": 2, "147": 1, "pertenecientes": 1, "buena": 1, "144": 1, "88": 1, "89": 2, "informaci\u00f3n": 47, "83": 1, "dichas": 8, "labranza": 1, "almacenamiento": 13, "87": 1, "temporalmente": 12, "suministro": 1, "motivos": 1, "ejercicio": 6, "har\u00e1n": 1, "asociados:": 1, "asociados;": 2, "incluyendo:": 1, "orientar": 1, "141": 1, "prever\u00e1": 1, "influencia": 1, "h\u00e1bitat": 3, "emitan": 4, "refrendarse": 1, "honorable": 1, "municipales": 7, "cause": 3, "respecto": 11, "red": 1, "torres": 1, "carecer": 3, "conflicto": 2, "articular\u00e1": 1, "tercero": 4, "tercera": 3, "prioritarias": 4, "integrar\u00e1": 6, "poniendo": 1, "promuevan": 1, "que": 537, "autorizar\u00e1n": 1, "inmaterial": 1, "asumir": 2, "implementar\u00e1": 1, "careciendo": 1, "m\u00e9xico": 37, "cumplan": 2, "cuidado": 2, "comit\u00e9": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "reducci\u00f3n": 2, "medidas": 27, "federativas": 55, "celebrado": 1, "promovente": 1, "evaluar\u00e1n": 1, "efectividad": 1, "detectar": 2, "tr\u00e1mite": 5, "potencial": 1, "factores": 2, "supletoriamente": 3, "auditor\u00eda": 4, "principios": 8, "ser": 18, "especializados": 2, "fundamentales": 1, "financieros": 3, "imposici\u00f3n": 3, "semilleros": 1, "capaz": 2, "interesados": 6, "tecnol\u00f3gico;": 3, "concertaci\u00f3n": 6, "m\u00e9xico;": 7, "transcurrido": 3, "regulados": 1, "relacionen": 1, "cumplirse": 1, "incorporar\u00e1": 2, "da\u00f1ino": 3, "tecnol\u00f3gica;": 1, "hidr\u00e1ulicas;": 1, "relaciones": 1, "alfonso": 1, "vegetativas;": 1, "apropiada": 1, "jurisdiccionales": 1, "afirmativas": 1, "reforestaciones": 1, "controlar": 10, "llevan": 2, "manejo;": 1, "desvirtuada": 1, "llevar": 13, "oportuna": 1, "comunidades": 36, "acciones:": 2, "interpretado": 1, "extra\u00eddos": 1, "decretos": 9, "establecer\u00e1": 22, "observar": 4, "mencionadas": 1, "cr\u00e9ditos": 4, "primeros": 1, "m\u00e1xima": 1, "reglamento;": 3, "reglamento:": 1, "presentar\u00e1n": 1, "presencia": 2, "ejercer": 1, "secretario-": 1, "restablecimiento": 2, "productivas;": 1, "procesos;": 1, "peligro": 1, "incentive": 1, "usufructuarlos": 1, "gen\u00e9rico": 1, "inspecci\u00f3n": 9, "coeficientes": 1, "hacienda": 2, "incorporaci\u00f3n": 3, "econ\u00f3micas": 7, "licencia": 1, "documento": 2, "lugar": 6, "organismos": 5, "entrar\u00e1n": 1, "empleo": 7, "prestador": 3, "centro": 8, "reglamentos": 3, "descentralizaci\u00f3n": 1, "audiencia": 2, "contribuyen": 1, "usuarios": 8, "contraigan": 1, "inspecci\u00f3n:": 1, "inspecci\u00f3n;": 1, "adaptar": 1, "viii": 27, "anuales": 2, "est\u00e1n": 5, "\u00e1mbitos": 4, "menos:": 1, "suspendidas": 1, "pruebas": 1, "atributos": 2, "sostenida": 1, "empresarial": 1, "equipos": 4, "adquisiciones": 1, "informar": 2, "cyatheaceae": 1, "pl\u00e1ntulas": 1, "realizaci\u00f3n": 10, "presentando": 1, "manera": 14, "informado": 4, "podr\u00e1": 20, "acu\u00edferos": 2, "particularmente": 2, "eficiente": 7, "reporte": 1, "directa": 4, "equivalente": 4, "agostadero;": 1, "lxxvii": 1, "bases": 3, "potencialidad;": 1, "libre": 3, "local": 2, "vigor": 9, "agropecuario": 3, "costa": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "familias": 1, "dise\u00f1o": 8, "generales": 2, "agropecuaria": 4, "acervos": 2, "121": 1, "adquiriente": 1, "123": 1, "124": 1, "centros": 17, "126": 1, "127": 1, "128": 1, "\u00f3rdenes": 5, "administrativas": 4, "vigilancia": 16, "ordenada": 2, "aperos": 1, "control;": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1": 11, "comisiones": 1, "rebase": 1, "restricciones": 1, "partir": 5, "inducidas": 1, "eficientar": 1, "integradas": 1, "contingencias": 3, "publicar\u00e1n": 1, "gerardo": 1, "concordancia": 3, "solo": 2, "dom\u00e9sticos": 1, "desarrollar": 20, "informaci\u00f3n:": 1, "consultivo": 2, "delegaciones": 1, "instituci\u00f3n": 2, "mecanismos": 35, "aprovechamiento": 75, "\u00faltimo": 4, "tecnolog\u00edas": 4, "pa\u00edses": 1, "plazo;": 1, "mexicana": 2, "transfieran": 1, "hidrogr\u00e1ficas;": 3, "identificar": 4, "planeaci\u00f3n": 27, "peque\u00f1os": 3, "poseedor": 5, "mexicano": 11, "favor": 1, "rurales;": 2, "hacerse": 4, "t\u00e9rminos": 38, "solicitante": 2, "colindantes": 3, "entidad": 14, "dom\u00e9stico:": 1, "conocieren": 1, "frente": 1, "facultades": 2, "constituyen": 1, "an\u00e1lisis": 1, "determinen": 2, "circunstancia": 1, "experiencia": 1, "finales": 1, "plazos": 3, "ambiental": 17, "permanentes": 5, "limitativa": 1, "privados": 3, "informar\u00e1n": 1, "sustentabilidad": 4, "xxxvi": 5, "trat\u00e1ndose": 1, "boscosos": 1, "r\u00e9gimen": 3, "utilizar": 3, "proyecte": 1, "limita": 1, "hidrogr\u00e1fica": 1, "despu\u00e9s": 1, "propias": 3, "organizacional": 1, "escritura": 1, "propietarios": 49, "s\u00e9ptima": 2, "contener": 2, "recurrente": 1, "interno;": 2, "modelos": 1, "recabar": 1, "contenidos": 1, "escudo": 1, "colectas": 1, "jur\u00eddicos": 1, "tiene": 4, "requiere": 5, "definir\u00e1": 2, "carbono;": 1, "productividad": 6, "versar": 1, "diarios": 1, "especiales": 4, "aplicando": 1, "primordial": 3, "demarcaciones": 38, "fondo:": 1, "agregado": 2, "equipo": 1, "define": 1, "capacidad": 24, "c)": 3, "inscribir\u00e1": 1, "peque\u00f1as": 2, "coadyuven": 3, "forestal": 380, "econ\u00f3mico": 15, "resinas": 1, "germoplasma": 6, "suplente": 4, "terreno": 11, "propondr\u00e1": 2, "econ\u00f3mica": 5, "locales": 22, "inclusi\u00f3n": 2, "necesario": 5, "usufructo": 2, "multa": 1, "recreaci\u00f3n;": 1, "cursos": 2, "intervienen": 1, "fondos": 5, "p\u00fablicas": 12, "acreditar": 9, "publicarse": 1, "situaciones": 1, "encargados": 1, "acudir": 1, "invariablemente": 1, "electrificaci\u00f3n;": 1, "deben": 2, "responsabilidad": 4, "fondo": 12, "vi": 36, "carb\u00f3n": 1, "posean": 1, "utilizados": 2, "enfoque": 5, "pesca": 8, "cometa": 3, "impidan": 1, "sociales": 13, "conjunto;": 1, "infractora": 1, "pr\u00e1cticas": 11, "organizada;": 1, "cap\u00edtulo": 35, "gasto": 1, "cuando:": 1, "prohibido": 1, "parte": 17, "transferir": 1, "emisi\u00f3n": 2, "juan": 1, "liquidaci\u00f3n;": 1, "jurisdiccional": 1, "consten": 1, "cultural;": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "tiempo": 1, "transportistas": 1, "electricidad": 2, "tendientes": 5, "elaborar\u00e1n": 2, "cosecha": 1, "peri\u00f3dica": 1, "estado": 9, "t\u00edtulo": 4, "conflictos": 2, "constituir": 1, "resultado": 4, "dictamen": 1, "siguiente": 3, "cubrirse": 1, "i": 60, "transitar": 1, "normatividad": 2, "demarcaci\u00f3n": 4, "da\u00f1o": 6, "simular": 1, "solicit\u00e1rsele": 1, "autorizadas": 1, "privado": 10, "pendiente": 1, "jur\u00eddicas": 6, "privada": 3, "actas": 2, "apropiadas": 1, "m\u00ednima": 1, "desarrollan": 1, "vol\u00famenes": 1, "formen": 1, "silv\u00edcola": 3, "falsedad": 1, "asociaciones": 1, "momento": 6, "m\u00ednimos": 1, "educaci\u00f3n": 19, "comercial:": 1, "sexto": 4, "extraer": 1, "aleguen": 1, "celebre": 1, "desarrollen": 1, "econom\u00eda": 2, "vida": 7, "alg\u00fan": 1, "impliquen": 1, "lineamientos": 9, "nacional": 107, "reunir": 1, "instrumenten": 1, "representar\u00e1": 1, "deposita": 1, "definitiva": 2, "habr\u00e1": 1, "acuerdos": 19, "fortalecer": 13, "cedan": 1, "presa": 1, "definitivo": 1, "periodos": 2, "\u00e1ridas": 1, "resolver": 2, "cuenca": 2, "degradados;": 1, "funci\u00f3n": 4, "desarrollo": 129, "entrar\u00e1": 1, "afectadas;": 1, "moral": 1, "transferencia": 8, "desertificaci\u00f3n": 3, "provoquen": 1, "h\u00eddricas": 1, "pago": 5, "interconectividad": 1, "presentar": 4, "documentaci\u00f3n": 8, "conservar": 6, "gesti\u00f3n": 11, "necesidad": 2, "provisi\u00f3n": 8, "114": 1, "117": 1, "116": 1, "111": 1, "110": 1, "113": 1, "112": 1, "presentan": 1, "innovaci\u00f3n": 6, "119": 1, "118": 1, "imposible": 1, "producido": 1, "deforestaci\u00f3n:": 1, "deforestaci\u00f3n;": 1, "respuesta": 2, "a)": 3, "ese": 2, "comuneros": 4, "prohibirse": 1, "sustentables": 2, "jalisco": 1, "motivada": 1, "solicite": 2, "anterioridad": 1, "notificar\u00e1n": 1, "integraci\u00f3n": 11, "desleal;": 1, "como:": 1, "pueda": 3, "mayores": 2, "puede": 2, "anteriores": 1, "fitosanitarios": 4, "aseguren": 1, "asigne": 1, "tropicales": 1, "escuchando": 3, "fedatario": 1, "compromisos": 3, "espec\u00edficamente": 1, "surge": 1, "cadena": 8, "grupos": 2, "literarias": 1, "nieto-": 1, "confiri\u00f3": 1, "160": 1, "toma": 1, "modo": 1, "tratamientos": 1, "sustentable:": 3, "sustentable;": 14, "ejecuci\u00f3n": 22, "final": 1, "conlleven": 2, "obtener": 4, "institucionales": 3, "banca": 1, "donde": 8, "primas": 37, "fijaci\u00f3n": 1, "distinto;": 1, "prop\u00f3sitos": 8, "bastar\u00e1": 1, "resultase": 1, "ley:": 3, "proporcionan": 2, "a:": 1, "constituci\u00f3n": 7, "libremente": 1, "entidades": 79, "inmuebles": 1, "egresos": 3, "registrando": 1, "org\u00e1nica": 1, "poseedores;": 2, "decreto": 7, "f\u00edsica": 3, "org\u00e1nico": 4, "muerte": 1, "proporcionar": 5, "fiscal": 7, "vinculen": 1, "disruptivos": 2, "obligaci\u00f3n": 1, "administrar\u00e1": 1, "distintos": 4, "dictaminar": 1, "registral;": 1, "desarrollar\u00e1n": 2, "ha": 4, "vigente": 2, "y/o": 13, "\u00e9ste;": 1, "habitantes": 3, "armonizar": 1, "interesadas": 2, "xxxviii": 4, "describiendo": 1, "datos": 5, "desregulaci\u00f3n": 1, "categor\u00eda": 2, "lvi": 1, "vencido": 1, "destinadas": 1, "organizar": 7, "alcance": 2, "periodo": 2, "padr\u00f3n": 3, "reincidentes": 2, "pie": 1, "declaraciones": 1, "agricultura": 8, "celebrar": 3, "usada": 1, "propietario": 5, "apoyo": 15, "competentes;": 1, "48": 1, "49": 1, "46": 1, "47": 1, "44": 1, "45": 1, "42": 2, "43": 1, "40": 2, "41": 1, "composici\u00f3n": 2, "infiltraci\u00f3n": 1, "pueden": 1, "ubicaciones": 1, "oportunidad": 2, "certificaci\u00f3n": 13, "85": 1, "casos": 8, "legislatura": 1, "ordenaci\u00f3n": 15, "estaciones": 1, "recibir\u00e1n": 3, "lxvii": 1, "motivaron": 1, "aqu\u00e9l": 2, "acreditarse": 1, "concertadas": 1, "sostenible": 1, "establezca": 10, "obtenidas": 2, "recepci\u00f3n": 1, "volumen": 3, "sustent\u00e1ndose": 1, "reglamentarias": 3, "geogr\u00e1fica": 2, "rural": 20, "distintas": 2}, "Nombre": "LEY GENERAL DE DESARROLLO FORESTAL SUSTENTABLE ", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_DESARROLLO_FORESTAL_SUSTENTABLE ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable NP00000 1\n"}