{"Nombre": "LEY FEDERAL DE PRESUPUESTO Y RESPONSABILIDAD HACENDARIA ", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_PRESUPUESTO_Y_RESPONSABILIDAD_HACENDARIA ley_federal_de_presupuesto_y_responsabilidad_hacendaria NP00V00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de abril de 2006. \n \nSEGUNDO. Se abroga la Ley de Presupuesto, Contabilidad y Gasto P\u00c3\u00bablico Federal y se derogan \n\ntodas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en la presente Ley. \n \nTERCERO. Las disposiciones del Decreto de Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n para el \n\nEjercicio Fiscal 2006, ser\u00c3\u00a1n aplicables durante dicho a\u00c3\u00b1o en lo que no se contrapongan a esta Ley. Los \ndestinos previstos para los ingresos excedentes a que se refieren las fracciones IV, incisos a) a d) y V, \nincisos a) a d), del art\u00c3\u00adculo 19 de la Ley, ser\u00c3\u00a1n aplicables a partir del ejercicio fiscal 2007, por lo que, \ndurante el ejercicio fiscal 2006 ser\u00c3\u00a1n aplicables los destinos se\u00c3\u00b1alados en los art\u00c3\u00adculos 23-Bis, 24 y 25 del \nDecreto referido. \n\n \nCUARTO. En tanto se expida el Reglamento de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \n\nHacendaria, se continuar\u00c3\u00a1 aplicando el Reglamento de la Ley de Presupuesto, Contabilidad y Gasto \nP\u00c3\u00bablico Federal, as\u00c3\u00ad como las dem\u00c3\u00a1s disposiciones vigentes en la materia, en lo que no se opongan a la \npresente Ley. Dicho reglamento deber\u00c3\u00a1 expedirse a m\u00c3\u00a1s tardar a los 90 d\u00c3\u00adas naturales posteriores a la \npublicaci\u00c3\u00b3n de la presente Ley en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n y se sujetar\u00c3\u00a1 estrictamente a las \ndisposiciones que esta Ley establece. \n\n \nQUINTO. El sistema de administraci\u00c3\u00b3n financiera federal y el sistema para el control presupuestario de \n\nlos servicios personales a que se refieren, respectivamente, los art\u00c3\u00adculos 14 y 70 de la Ley, deber\u00c3\u00a1n \nconcluir su implantaci\u00c3\u00b3n a m\u00c3\u00a1s tardar en el ejercicio fiscal 2007. \n\n \nSEXTO. El Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada y la Funci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en el \u00c3\u00a1mbito de sus \n\nrespectivas competencias deber\u00c3\u00a1 concluir la implantaci\u00c3\u00b3n del sistema de evaluaci\u00c3\u00b3n del desempe\u00c3\u00b1o a \nque se refiere el art\u00c3\u00adculo 111 de la Ley, a m\u00c3\u00a1s tardar en el ejercicio fiscal 2008. Este sistema deber\u00c3\u00a1 \nincluir mecanismos de participaci\u00c3\u00b3n de la C\u00c3\u00a1mara de Diputados, a trav\u00c3\u00a9s de sus Comisiones Ordinarias, \ncoordinadas por la Comisi\u00c3\u00b3n de Presupuesto y Cuenta P\u00c3\u00bablica. Para los efectos de este art\u00c3\u00adculo, la \nSecretar\u00c3\u00ada deber\u00c3\u00a1 presentar a la C\u00c3\u00a1mara su propuesta del sistema de evaluaci\u00c3\u00b3n del desempe\u00c3\u00b1o a m\u00c3\u00a1s \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ntardar en marzo de 2007. La Comisi\u00c3\u00b3n de Presupuesto y Cuenta P\u00c3\u00bablica entregar\u00c3\u00a1 sus observaciones a \nla propuesta a m\u00c3\u00a1s tardar en junio de 2007, para lo cual realizar\u00c3\u00a1 consultas con las distintas Comisiones \nordinarias de la C\u00c3\u00a1mara. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. El Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada, deber\u00c3\u00a1 realizar los ajustes necesarios \n\na los sistemas y registros de contabilidad a que se refiere el T\u00c3\u00adtulo Quinto de la Ley, con el objeto de que \nse implante a m\u00c3\u00a1s tardar en el ejercicio fiscal 2007. \n\n \nOCTAVO. Las unidades de administraci\u00c3\u00b3n de los Poderes Legislativo y Judicial y de los entes \n\naut\u00c3\u00b3nomos, as\u00c3\u00ad como la Secretar\u00c3\u00ada, deber\u00c3\u00a1n concluir la suscripci\u00c3\u00b3n de los convenios de coordinaci\u00c3\u00b3n a \nque se refieren los art\u00c3\u00adculos 13, 14, 70, 94, 95 y 98 de esta Ley, durante el ejercicio fiscal 2006. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 9 de marzo de 2006.- Sen. Carlos Chaurand Arzate, Vicepresidente.- Dip. Marcela \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Sa\u00c3\u00bal L\u00c3\u00b3pez Sollano, Secretario.- Dip. Patricia Gardu\u00c3\u00b1o Morales, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de marzo de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal y de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \nHacendaria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de diciembre de 2006 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. Se Deroga el inciso \u00c3\u00b1), de la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 41 y el art\u00c3\u00adculo 85, de la \n\nLey Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, para quedar en la forma siguiente: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el primero de enero de 2007. \n \nSegundo. Durante el ejercicio fiscal 2007, en tanto se expide el Programa Nacional de Seguridad \n\nP\u00c3\u00bablica, lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 44 de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal se sujetar\u00c3\u00a1 a los acuerdos y \nresoluciones que establezca el Consejo Nacional de Seguridad P\u00c3\u00bablica en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 11 de \nla Ley General que establece las Bases de Coordinaci\u00c3\u00b3n del Sistema Nacional de Seguridad P\u00c3\u00bablica. \n\n \nTercero. Para el ejercicio fiscal 2007, la distribuci\u00c3\u00b3n entre los Estados y el Distrito Federal de los \n\nrecursos del Fondo de Aportaciones para el Fortalecimiento de las Entidades Federativas, a que se \nrefiere el art\u00c3\u00adculo 46 de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, se realizar\u00c3\u00a1 de acuerdo con los porcentajes que a \ncada entidad federativa le haya correspondido conforme a la distribuci\u00c3\u00b3n del Programa de Apoyos para el \nFortalecimiento de las Entidades Federativas en el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n para el \nejercicio fiscal de 2006. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de diciembre de 2006.- Dip. Jorge Zerme\u00c3\u00b1o Infante, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jose Gildardo Guerrero Torres, Secretario.- Sen. Claudia \nSof\u00c3\u00ada Corichi Garc\u00c3\u00ada, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil seis.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de las \nLeyes Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria; Org\u00c3\u00a1nica de la \nAdministraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal; de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal; de Adquisiciones, \nArrendamientos y Servicios del Sector P\u00c3\u00bablico, y de Obras P\u00c3\u00bablicas y Servicios \nRelacionados con las Mismas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1\u00c2\u00ba de octubre de 2007 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 34, fracciones I, II y III; 65, fracci\u00c3\u00b3n VIII; 78, \n\nprimero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; la denominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo III, Del Programa de Apoyos para el \nFortalecimiento de las Entidades Federativas para quedar como Cap\u00c3\u00adtulo III, De la Transparencia e \nInformaci\u00c3\u00b3n sobre el ejercicio del gasto federalizado, comprendiendo el art\u00c3\u00adculo 85, y 110, y se \nADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 32, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 34, con una fracci\u00c3\u00b3n IV; 41, fracci\u00c3\u00b3n II, con el inciso \n\u00c3\u00b1); 51, con un sexto p\u00c3\u00a1rrafo; 61, con los p\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto; 65, con una fracci\u00c3\u00b3n XII; 85, y 107, \nfracci\u00c3\u00b3n I, con un inciso f), de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n.......... \n \n\nDISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY FEDERAL DE PRESUPUESTO Y \nRESPONSABILIDAD HACENDARIA \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a la Ley Federal de Presupuesto y \n\nResponsabilidad Hacendaria a que se refiere el art\u00c3\u00adculo primero de este Decreto, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n \nI.  El Ejecutivo Federal establecer\u00c3\u00a1, en los t\u00c3\u00a9rminos del p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 61 de la Ley \n\nFederal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, un programa de mediano plazo para \nreducir el gasto destinado a actividades administrativas y de apoyo, a efecto de que antes de \nconcluir su administraci\u00c3\u00b3n, se alcance una meta de ahorro hasta de 20% del equivalente al gasto \nde operaci\u00c3\u00b3n y administrativo de las dependencias del Gobierno Federal, para lo cual establecer\u00c3\u00a1 \nuna meta de ahorro anual del 5% como m\u00c3\u00adnimo. \n\n \nII.  Las entidades paraestatales deber\u00c3\u00a1n establecer programas de austeridad e informar sus metas \n\nde ahorro. En las entidades de control directo a que se refiere la siguiente fracci\u00c3\u00b3n y en las \nentidades en las que sea factible, las metas se basar\u00c3\u00a1n en est\u00c3\u00a1ndares internacionales sobre \ngastos de operaci\u00c3\u00b3n, incluyendo el gasto en recursos humanos. \n\n \nIII.  Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos, Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad y Luz y Fuerza del Centro deber\u00c3\u00a1n \n\nrealizar las siguientes acciones: \n \n\na)  Reducir el gasto en servicios personales; \n \nb)  Lograr ahorros en materia de gasto administrativo y de apoyo; \n \nc)  Cancelar plazas administrativas vacantes, salvo en los casos en que por su especializaci\u00c3\u00b3n \n\nse justifique su permanencia; \n \nd)  Cancelar plazas de confianza que no tengan tareas asignadas, y \n \ne)  Establecer indicadores, para evitar retrasos y sobrecostos, respecto a la ejecuci\u00c3\u00b3n de obras. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nPara los efectos de los incisos anteriores, las entidades a que se refiere esta fracci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1n \nsuscribir, a m\u00c3\u00a1s tardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil de marzo de 2008, los convenios de desempe\u00c3\u00b1o a que \nse refiere el art\u00c3\u00adculo 45 de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, en los \ncuales deber\u00c3\u00a1n comprometer las metas a alcanzar en cada una de las acciones se\u00c3\u00b1aladas en el \np\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nEl Instituto Mexicano del Seguro Social y el Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los \nTrabajadores del Estado suscribir\u00c3\u00a1n convenios de desempe\u00c3\u00b1o, fijando metas de ahorro acordes a \nsus caracter\u00c3\u00adsticas. \n\n \nLa Comisi\u00c3\u00b3n Intersecretarial de Gasto Financiamiento dar\u00c3\u00a1 seguimiento peri\u00c3\u00b3dico al cumplimiento \nde los compromisos de resultados y, en su caso, emitir\u00c3\u00a1 las recomendaciones que estime \npertinentes para el mejor cumplimiento de los mismos. \n\n \nIV.  La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, en coordinaci\u00c3\u00b3n con la Secretar\u00c3\u00ada de la Funci\u00c3\u00b3n \n\nP\u00c3\u00bablica, presentar\u00c3\u00a1 a la C\u00c3\u00a1mara de Diputados, a m\u00c3\u00a1s tardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil de mayo de 2008, \nun diagn\u00c3\u00b3stico sobre las delegaciones en las entidades federativas de las dependencias y \nentidades de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, tales como de las Secretar\u00c3\u00adas de Agricultura, \nGanader\u00c3\u00ada, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00c3\u00b3n; de Desarrollo Social; de Econom\u00c3\u00ada; as\u00c3\u00ad como \nde la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Agua, entre otras delegaciones, en el cual identificar\u00c3\u00a1: \n\n \na)  El valor agregado de las mismas; \n \nb)  Las duplicidades y \u00c3\u00a1reas de oportunidad para optimizar el gasto; \n \nc)  Las medidas que pueden llevarse a cabo en t\u00c3\u00a9rminos del programa de mediano plazo en \n\nmateria de ahorro y eficiencia a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 61 de la Ley Federal de \nPresupuesto y Responsabilidad Hacendaria, y \n\n \nd)  Las actividades que realizan las delegaciones que pudieran influenciar los procesos \n\nelectorales locales. \n \nV.  Las medidas a que se refiere el inciso c) de la fracci\u00c3\u00b3n anterior, deber\u00c3\u00a1n prever, por lo menos: \n \n\na)  La reducci\u00c3\u00b3n del gasto en servicios generales, materiales y suministros, as\u00c3\u00ad como para la \nadquisici\u00c3\u00b3n de bienes, y \n\n \nb)  Otras medidas de racionalizaci\u00c3\u00b3n del gasto. \n\n \nVI.  Los ahorros a que se refiere este precepto deber\u00c3\u00a1n destinarse a gasto de inversi\u00c3\u00b3n en \n\ninfraestructura y a programas de desarrollo social. \n \nVII.  El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 informar al Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n respecto a lo previsto en las \n\nfracciones anteriores del presente art\u00c3\u00adculo, a trav\u00c3\u00a9s de los informes trimestrales a que se refiere \nel art\u00c3\u00adculo 107 de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria. \n\n \nVIII.  La Comisi\u00c3\u00b3n de Presupuesto y Cuenta P\u00c3\u00bablica de la C\u00c3\u00a1mara de Diputados dar\u00c3\u00a1 seguimiento \n\nsobre el cumplimiento de lo dispuesto en las fracciones anteriores del presente art\u00c3\u00adculo. \n \nIX.  La implantaci\u00c3\u00b3n del sistema de la cuenta \u00c3\u00banica de tesorer\u00c3\u00ada a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 51 de la \n\nLey Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, deber\u00c3\u00a1 iniciar en el ejercicio fiscal \n2008; su integraci\u00c3\u00b3n, operaci\u00c3\u00b3n y funcionamiento se instrumentar\u00c3\u00a1 de forma gradual con base en \nlas normas y lineamientos que la Secretar\u00c3\u00ada emita en t\u00c3\u00a9rminos de dicho art\u00c3\u00adculo. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nX.  Las modificaciones a los art\u00c3\u00adculos 32, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 41, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso \u00c3\u00b1) y 107, fracci\u00c3\u00b3n I, \n\ninciso f) entrar\u00c3\u00a1n en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de la entrada en vigor del Decreto por el que se \nreforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados \nUnidos Mexicanos, en materia de gasto p\u00c3\u00bablico. \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Se derogan el art\u00c3\u00adculo 41 de la Ley del Servicio de Tesorer\u00c3\u00ada de la Federaci\u00c3\u00b3n y las \n\ndem\u00c3\u00a1s disposiciones que se opongan a lo previsto en el presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de septiembre de 2007.- Dip. Ruth Zavaleta Salgado, Presidenta.- Sen. Santiago \n\nCreel Miranda, Presidente.- Dip. Patricia Villanueva Abrajan, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas \ndel mes de septiembre de dos mil siete.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan y reforman diversas disposiciones de la Ley Federal \nde Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de noviembre de 2008 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 17, con un sexto y s\u00c3\u00a9ptimo p\u00c3\u00a1rrafos y 48, con un \n\nsegundo, tercer, cuarto y quinto p\u00c3\u00a1rrafos, y se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 19, fracci\u00c3\u00b3n IV, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; \n21, fracci\u00c3\u00b3n II, primer p\u00c3\u00a1rrafo, y 32, sexto p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \nHacendaria, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n, salvo los l\u00c3\u00admites de las reservas de los fondos de estabilizaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el art\u00c3\u00adculo \n19, fracci\u00c3\u00b3n IV de esta Ley, los cuales entrar\u00c3\u00a1n en vigor a partir del 1 de enero de 2009. \n\n \nSegundo. Durante los ejercicios fiscales de 2009, 2010 y 2011, el 30% de los ingresos excedentes a \n\nque se refiere el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 19 de la Ley Federal de Presupuesto y \nResponsabilidad Hacendaria, una vez realizadas, en su caso, las compensaciones entre rubros de \ningresos a que se refieren la fracci\u00c3\u00b3n IV, p\u00c3\u00a1rrafo primero, del precepto anteriormente citado y el art\u00c3\u00adculo \n21, fracci\u00c3\u00b3n I, de dicha Ley, se destinar\u00c3\u00a1n a lo siguiente: \n\n \na) En un 35% a programas y proyectos de inversi\u00c3\u00b3n en infraestructura y equipamiento de las \n\nentidades federativas. Dichos recursos se destinar\u00c3\u00a1n a las entidades federativas conforme a la \nestructura porcentual que se derive de la distribuci\u00c3\u00b3n del Fondo General de Participaciones \nreportado en la Cuenta P\u00c3\u00bablica m\u00c3\u00a1s reciente. \n\n \nb)  En un 65% a aumentar el alcance de los programas y proyectos de inversi\u00c3\u00b3n en infraestructura \n\nque establezca el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n del ejercicio que corresponda. \n \nEl resto de los referidos ingresos excedentes se destinar\u00c3\u00a1 a los fines y en los porcentajes establecidos \n\nen las fracciones IV y, en su caso, V del art\u00c3\u00adculo 19 de la Ley citada. \n \nTercero. Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos podr\u00c3\u00a1 emplear los recursos acumulados al cierre del ejercicio fiscal \n\n2008 en el Fondo de Estabilizaci\u00c3\u00b3n para la Inversi\u00c3\u00b3n en Infraestructura de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos con el \nprop\u00c3\u00b3sito de financiar la construcci\u00c3\u00b3n de una nueva refiner\u00c3\u00ada en territorio de los Estados Unidos \nMexicanos e inversi\u00c3\u00b3n en infraestructura de la entidad. \n\n \nCuarto. Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos deber\u00c3\u00a1 contar con un comit\u00c3\u00a9 en materia de estrategia e inversiones el \n\ncual tendr\u00c3\u00a1, entre otras funciones, el an\u00c3\u00a1lisis del plan estrat\u00c3\u00a9gico y el portafolio de inversiones de dicha \nentidad y sus organismos subsidiarios. Asimismo, el referido comit\u00c3\u00a9 llevar\u00c3\u00a1 el seguimiento de las \ninversiones y su evaluaci\u00c3\u00b3n, una vez que hayan sido realizadas. \n\n \nPara la realizaci\u00c3\u00b3n de sus funciones, el comit\u00c3\u00a9 a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior se apoyar\u00c3\u00a1 en un \n\n\u00c3\u00a1rea especializada en evaluaci\u00c3\u00b3n de proyectos de inversi\u00c3\u00b3n del propio organismo. Dicho comit\u00c3\u00a9, con la \nopini\u00c3\u00b3n del responsable de llevar el registro de la cartera de inversi\u00c3\u00b3n en t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 34 de esta \nLey, emitir\u00c3\u00a1 los lineamientos a que deber\u00c3\u00a1n sujetarse las metodolog\u00c3\u00adas que se empleen para la \nevaluaci\u00c3\u00b3n de los proyectos de inversi\u00c3\u00b3n. Dichos lineamientos deber\u00c3\u00a1n prever, entre otros aspectos, que \nlos proyectos que se financien con recursos provenientes de obligaciones que sean constitutivas de \ndeuda p\u00c3\u00bablica, deber\u00c3\u00a1n generar los flujos de ingreso necesarios para cubrir dichas obligaciones y su \nservicio. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nEl Plan Estrat\u00c3\u00a9gico Integral de Negocios de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos deber\u00c3\u00a1 se\u00c3\u00b1alar las principales \n\ncaracter\u00c3\u00adsticas de todos los proyectos de inversi\u00c3\u00b3n plurianuales susceptibles de ser realizados durante el \nhorizonte de tiempo que cubra dicho Plan. \n\n \nAsimismo, Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos deber\u00c3\u00a1 contar con un comit\u00c3\u00a9 en materia de transparencia, el cual \n\ndeber\u00c3\u00a1 emitir reglas para la divulgaci\u00c3\u00b3n al p\u00c3\u00bablico de informaci\u00c3\u00b3n sobre los proyectos de inversi\u00c3\u00b3n de \nPetr\u00c3\u00b3leos Mexicanos y sus organismos subsidiarios, tales como su monto y rentabilidad, as\u00c3\u00ad como de su \nevaluaci\u00c3\u00b3n, una vez que hayan sido realizados. \n\n \nPara el seguimiento de la deuda p\u00c3\u00bablica, Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos entregar\u00c3\u00a1 reportes semestrales sobre \n\nlos proyectos de inversi\u00c3\u00b3n financiados con recursos provenientes de obligaciones constitutivas de deuda \np\u00c3\u00bablica, en t\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto por el art\u00c3\u00adculo 28 de la Ley General de Deuda P\u00c3\u00bablica y de acuerdo \ncon los lineamientos que para tal efecto se emitan. Estos reportes tambi\u00c3\u00a9n se entregar\u00c3\u00a1n al Comisario de \nla entidad. \n\n \nEn t\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto en el p\u00c3\u00a1rrafo sexto del art\u00c3\u00adculo 32 de la Ley Federal de Presupuesto y \n\nResponsabilidad Hacendaria, Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos a m\u00c3\u00a1s tardar el 31 de enero de 2009, reconocer\u00c3\u00a1 para \nefectos contables y presupuestarios como deuda p\u00c3\u00bablica directa todos los financiamientos asumidos por \nterceros y por veh\u00c3\u00adculos financieros, garantizados por la entidad, para financiar proyectos de \ninfraestructura productiva de largo plazo a que se refieren los art\u00c3\u00adculos 18, tercer p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley \nGeneral de Deuda P\u00c3\u00bablica y 32 de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, \ncorrespondientes a proyectos autorizados con anterioridad a la entrada en vigor de este Decreto y que se \nencuentren en etapa de operaci\u00c3\u00b3n o en proceso de construcci\u00c3\u00b3n en este \u00c3\u00baltimo caso s\u00c3\u00b3lo en la parte \ncorrespondiente a la inversi\u00c3\u00b3n efectivamente realizada. Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos podr\u00c3\u00a1 utilizar sus \ndisponibilidades para el pago de obligaciones constitutivas de deuda p\u00c3\u00bablica de manera anticipada a su \nvencimiento. Asimismo, en t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 17 de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \nHacendaria, de manera excepcional se autoriza registrar en el ejercicio fiscal 2009 el pasivo \ncorrespondiente por el reconocimiento de la deuda p\u00c3\u00bablica directa a que se refiere este p\u00c3\u00a1rrafo, as\u00c3\u00ad como \nrealizar los ajustes correspondientes en el presupuesto de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos. \n\n \nLos proyectos de infraestructura productiva de largo plazo ya autorizados que, al cierre del ejercicio \n\nfiscal 2008, se encuentren en etapa de construcci\u00c3\u00b3n, se continuar\u00c3\u00a1n realizando bajo la modalidad de \ninversi\u00c3\u00b3n presupuestaria; se entender\u00c3\u00a1n autorizados bajo esa modalidad, y en esos t\u00c3\u00a9rminos se deber\u00c3\u00a1 \nincorporar al presupuesto de inversi\u00c3\u00b3n de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos la parte correspondiente a la inversi\u00c3\u00b3n \nque se encuentre pendiente de ejecutar. Los proyectos de infraestructura productiva de largo plazo ya \nautorizados que, al cierre del ejercicio fiscal 2008, a\u00c3\u00ban no se encuentren en proceso de construcci\u00c3\u00b3n, \npara todos los ejercicios fiscales que se requiera hasta en tanto dichos proyectos entren en su etapa de \noperaci\u00c3\u00b3n, se continuar\u00c3\u00a1n realizando bajo la modalidad de inversi\u00c3\u00b3n presupuestaria; se entender\u00c3\u00a1n \nautorizados bajo esa modalidad, y en esos t\u00c3\u00a9rminos se deber\u00c3\u00a1n incorporar al presupuesto de inversi\u00c3\u00b3n \nde Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos. \n\n \nLa formalizaci\u00c3\u00b3n del reconocimiento como deuda p\u00c3\u00bablica a que se refiere el sexto p\u00c3\u00a1rrafo del presente \n\nart\u00c3\u00adculo se deber\u00c3\u00a1 formalizar dentro del ejercicio fiscal 2009, pudiendo Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos celebrar con \ndichos terceros y veh\u00c3\u00adculos financieros los actos jur\u00c3\u00addicos que correspondan para el reconocimiento y \nservicio de la deuda referidos bajo la modalidad que determine la propia entidad. Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos \npodr\u00c3\u00a1 optar por la subrogaci\u00c3\u00b3n, cesi\u00c3\u00b3n de deudas u otro mecanismo mediante el cual las obligaciones \nrespectivas sean pagadas. Asimismo, Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos podr\u00c3\u00a1 realizar las operaciones o utilizar los \nbienes que, en su caso, se requieran para el financiamiento de dicho reconocimiento. \n\n \nPetr\u00c3\u00b3leos Mexicanos, por conducto de su Director General, deber\u00c3\u00a1 presentar en marzo de cada a\u00c3\u00b1o a \n\nla dependencia coordinadora de sector y por conducto de \u00c3\u00a9sta al H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, un informe \nque deber\u00c3\u00a1 difundirse en la p\u00c3\u00a1gina de Internet de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos. Asimismo, dicha p\u00c3\u00a1gina deber\u00c3\u00a1 \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ndifundir la informaci\u00c3\u00b3n de la cartera de programas y proyectos de inversi\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como la relativa a sus \nan\u00c3\u00a1lisis de costo y beneficio, con excepci\u00c3\u00b3n de aqu\u00c3\u00a9lla que, por su naturaleza, se considere como \nreservada, de acuerdo con los lineamientos que emita el comit\u00c3\u00a9 respectivo. \n\n \nQuinto. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de octubre de 2008.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. \n\nGustavo Enrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Rosa Elia Romero Guzman, Secretaria.- Sen. \nLudivina Menchaca Castellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a tres de noviembre de \ndos mil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Juan \nCamilo Mouri\u00c3\u00b1o Terrazo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley General de Contabilidad Gubernamental y se \nderogan diversas disposiciones de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \nHacendaria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 2008 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se expide la Ley General de Contabilidad Gubernamental. \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2009. \n \nSEGUNDO A D\u00c3\u0089CIMO PRIMERO.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO.- Cuando, en materia de contabilidad gubernamental, una disposici\u00c3\u00b3n legal haga \n\nreferencia a la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, se aplicar\u00c3\u00a1 lo previsto en esta \nLey. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se derogan el T\u00c3\u00adtulo Quinto De la Contabilidad Gubernamental, los Cap\u00c3\u00adtulos I, \n\nDe la Valuaci\u00c3\u00b3n del Patrimonio del Estado, II De los Cat\u00c3\u00a1logos de Cuentas y del Registro Contable de las \nOperaciones y III De la Formulaci\u00c3\u00b3n de Estados Financieros y los art\u00c3\u00adculos 86 a 105 de la Ley Federal de \nPresupuesto y Responsabilidad Hacendaria, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2009. \n \nSegundo.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto a la Ley que se expide \n\na trav\u00c3\u00a9s del presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 11 de diciembre de 2008.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. \n\nGustavo Enrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Manuel Portilla Dieguez, Secretario.- Sen. Gabino \nCu\u00c3\u00a9 Monteagudo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de diciembre \nde dos mil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan diversas disposiciones a los art\u00c3\u00adculos 2, 23, 27, 28, 41, \n58, 85, 107 y 111; y se reforma el art\u00c3\u00adculo 110, de la Ley Federal de Presupuesto y \nResponsabilidad Hacendaria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adicionan una fracci\u00c3\u00b3n III Bis al art\u00c3\u00adculo 2; un p\u00c3\u00a1rrafo sexto al art\u00c3\u00adculo 23, \n\nrecorri\u00c3\u00a9ndose en su orden los actuales p\u00c3\u00a1rrafos sexto a noveno, pasando a ser s\u00c3\u00a9ptimo a d\u00c3\u00a9cimo \nrespectivamente; una fracci\u00c3\u00b3n III al art\u00c3\u00adculo 27; una fracci\u00c3\u00b3n V al art\u00c3\u00adculo 28; los incisos o), p), q), r), s), t) \ny u) a la fracci\u00c3\u00b3n II; un inciso c) a la fracci\u00c3\u00b3n III, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden el actual inciso c), pasando a \nser el inciso d); un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 41; un quinto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 58; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la \nfracci\u00c3\u00b3n II, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden los actuales p\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero y cuarto, pasando a ser \ntercero a quinto, del art\u00c3\u00adculo 85; un sub inciso iv) al inciso b) de la fracci\u00c3\u00b3n I; un quinto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo \n107, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden el actual p\u00c3\u00a1rrafo quinto, pasando a ser el sexto; un cuarto p\u00c3\u00a1rrafo al \nart\u00c3\u00adculo 111, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden el actual p\u00c3\u00a1rrafo cuarto pasando a ser el quinto, y se reforma la \nfracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 110, de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente a aqu\u00c3\u00a9l en el que se publique en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- La Secretar\u00c3\u00ada, dentro de los tres meses siguientes a la entrada en vigor del presente \n\nDecreto, enviar\u00c3\u00a1 a la C\u00c3\u00a1mara de Diputados la metodolog\u00c3\u00ada, factores, variables y f\u00c3\u00b3rmulas utilizados para \nla elaboraci\u00c3\u00b3n de cada uno de los Anexos Transversales, informando sobre los porcentajes o cuotas que \ndel presupuesto de los Programas Presupuestarios y/o de las Unidades Responsables son considerados \npara la integraci\u00c3\u00b3n de dichos Anexos. \n\n \nLa Comisi\u00c3\u00b3n de Presupuesto y Cuenta P\u00c3\u00bablica, en coordinaci\u00c3\u00b3n con las comisiones ordinarias \n\ncorrespondientes, contar\u00c3\u00a1 con 30 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a la entrega de la informaci\u00c3\u00b3n a la que se refiere \nel p\u00c3\u00a1rrafo anterior, para remitir a la Secretaria las opiniones y comentarios para que sean considerados \nen la integraci\u00c3\u00b3n del Proyecto de Presupuesto para el ejercicio fiscal siguiente. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 6 de diciembre de 2011.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Emilio \n\nChuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Ludivina Menchaca Castellanos, Secretaria.- Dip. Guadalupe \nP\u00c3\u00a9rez Dom\u00c3\u00adnguez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de enero de dos \nmil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUADR\u00c3\u0081GESIMO PRIMERO. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 2, fracci\u00c3\u00b3n VIII, de la Ley Federal de \n\nPresupuesto y Responsabilidad Hacendaria, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nFederal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de enero de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2, fracciones III Bis y XLVII; 16, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 17; 19, \n\nfracci\u00c3\u00b3n I, p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo; 23, p\u00c3\u00a1rrafos sexto y s\u00c3\u00a9ptimo; 41, fracci\u00c3\u00b3n III, inciso c); 52, p\u00c3\u00a1rrafo \nprimero; 61, p\u00c3\u00a1rrafos tercero y actual cuarto; 65, fracci\u00c3\u00b3n V, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 107, fracciones I, p\u00c3\u00a1rrafo \nsegundo, los incisos b), en los subincisos ii), iii) y iv), y d) en su encabezado, fracci\u00c3\u00b3n II y, sexto p\u00c3\u00a1rrafo \ndel art\u00c3\u00adculo; 108, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 110, p\u00c3\u00a1rrafo segundo y 111, p\u00c3\u00a1rrafos primero, segundo y tercero; se \nadicionan los art\u00c3\u00adculos 2, con las fracciones XXIV bis, XXXI bis y XXXII bis; 16, con las fracciones V y VI; \n31, con un p\u00c3\u00a1rrafo segundo, pasando el actual a ser p\u00c3\u00a1rrafo tercero; 41, fracci\u00c3\u00b3n II, con un inciso v); 61, \ncon los p\u00c3\u00a1rrafos cuarto, recorri\u00c3\u00a9ndose el actual cuarto a ser quinto y con un sexto; 63, con los p\u00c3\u00a1rrafos \ntercero y cuarto; 65, fracci\u00c3\u00b3n II, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 86; 106, con los p\u00c3\u00a1rrafos cuarto y quinto; 107, \nfracci\u00c3\u00b3n I, inciso c) con un p\u00c3\u00a1rrafo cuarto, recorri\u00c3\u00a9ndose los actuales cuarto y quinto a ser quinto y sexto, \ny un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, un inciso g) y un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo; y se deroga el p\u00c3\u00a1rrafo cuarto del art\u00c3\u00adculo \n54, de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 realizar las reformas necesarias al Reglamento de la Ley \n\nFederal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria de conformidad con lo previsto en este Decreto, \ndentro de los 90 d\u00c3\u00adas naturales posteriores a la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nEl Producto Interno Bruto Potencial deber\u00c3\u00a1 incluirse dentro de los Criterios Generales de Pol\u00c3\u00adtica \n\nEcon\u00c3\u00b3mica y contendr\u00c3\u00a1 una estimaci\u00c3\u00b3n de los diez a\u00c3\u00b1os anteriores y proyecciones para los pr\u00c3\u00b3ximos \ncinco a\u00c3\u00b1os. \n\n \nEl Producto Interno Bruto Potencial, la metodolog\u00c3\u00ada y la informaci\u00c3\u00b3n para estimarlo deber\u00c3\u00a1n ser \n\np\u00c3\u00bablicos. \n \nTERCERO. El l\u00c3\u00admite m\u00c3\u00a1ximo del gasto corriente estructural a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 2, fracci\u00c3\u00b3n \n\nXXXII bis, de esta Ley, se aplicar\u00c3\u00a1 a partir del ejercicio fiscal 2015. Para los ejercicios fiscales 2015 y \n2016, se determinar\u00c3\u00a1 con base en lo siguiente: \n\n \nI. Para el ejercicio fiscal 2015, el gasto corriente estructural propuesto por el Ejecutivo Federal en el \n\nproyecto de Presupuesto de Egresos y aqu\u00c3\u00a9l que apruebe la C\u00c3\u00a1mara de Diputados no podr\u00c3\u00a1 ser mayor \nen 2.0% en t\u00c3\u00a9rminos reales, respecto al gasto corriente estructural aprobado en el Presupuesto de \nEgresos de 2014. Asimismo, el gasto corriente estructural que se ejerza en el ejercicio fiscal 2015 no \npodr\u00c3\u00a1 ser superior al gasto corriente estructural contenido en la Cuenta P\u00c3\u00bablica del ejercicio fiscal 2014, \nm\u00c3\u00a1s un incremento de 2.0% en t\u00c3\u00a9rminos reales; \n\n \nII. Para el ejercicio fiscal 2016, el gasto corriente estructural propuesto por el Ejecutivo Federal en el \n\nproyecto de Presupuesto de Egresos y aqu\u00c3\u00a9l que apruebe la C\u00c3\u00a1mara de Diputados no podr\u00c3\u00a1 ser \nmayor en 2.0% en t\u00c3\u00a9rminos reales, respecto al gasto corriente estructural aprobado en el Presupuesto \nde Egresos de 2015. Asimismo, el gasto corriente estructural que se ejerza en el ejercicio fiscal 2016 no \npodr\u00c3\u00a1 ser superior al gasto corriente estructural contenido en la Cuenta P\u00c3\u00bablica del ejercicio fiscal 2015, \nm\u00c3\u00a1s un incremento de 2.0% en t\u00c3\u00a9rminos reales, y \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nIII. Los Poderes Legislativo y Judicial y los entes aut\u00c3\u00b3nomos, en la programaci\u00c3\u00b3n y presupuestaci\u00c3\u00b3n \n\nde sus respectivos proyectos, as\u00c3\u00ad como en la ejecuci\u00c3\u00b3n de sus presupuestos aprobados deber\u00c3\u00a1n cumplir \ncon el l\u00c3\u00admite m\u00c3\u00a1ximo del gasto corriente estructural determinado en t\u00c3\u00a9rminos de las fracciones I y II \nanteriores. \n\n \nCUARTO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \nQUINTO. El Ejecutivo Federal llevar\u00c3\u00a1 a cabo acciones para generar econom\u00c3\u00adas, durante el ejercicio \n\nfiscal 2014, del 5 por ciento en la partida de sueldos correspondientes al personal de mando medios y \nsuperiores y del 5 por ciento del gasto de operaci\u00c3\u00b3n del gasto corriente estructural que no est\u00c3\u00a9 \nrelacionado con programas de atenci\u00c3\u00b3n a la poblaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nLos Poderes Legislativo y Judicial, as\u00c3\u00ad como los entes aut\u00c3\u00b3nomos, deber\u00c3\u00a1n adoptar acciones que les \n\npermitan obtener econom\u00c3\u00adas en los mismos t\u00c3\u00a9rminos del p\u00c3\u00a1rrafo anterior, en el \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas \ncompetencias. \n\n \nDichas econom\u00c3\u00adas en ning\u00c3\u00ban momento ir\u00c3\u00a1n en detrimento de la calidad en el desempe\u00c3\u00b1o de la funci\u00c3\u00b3n \n\ny administraci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica. \n \nEl resultado de la aplicaci\u00c3\u00b3n de las acciones descritas en el presente art\u00c3\u00adculo deber\u00c3\u00a1n reportarse en \n\nlos informes trimestrales. \n \nSEXTO. Durante los ejercicios fiscales de 2014 y 2015, no proceder\u00c3\u00a1 la adquisici\u00c3\u00b3n de veh\u00c3\u00adculos, \n\nsalvo aqu\u00c3\u00a9llos que resulten indispensables para prestar directamente servicios p\u00c3\u00bablicos a la poblaci\u00c3\u00b3n, \nlos necesarios para actividades de seguridad p\u00c3\u00bablica y nacional, o para las actividades productivas. \n\n \nLa Secretar\u00c3\u00ada o, la unidad administrativa competente en el caso de los Poderes Legislativo y Judicial y \n\nen los entes aut\u00c3\u00b3nomos, podr\u00c3\u00a1n determinar las modalidades espec\u00c3\u00adficas de aplicaci\u00c3\u00b3n de esta medida en \ncasos excepcionales, as\u00c3\u00ad como para las entidades que sean objeto de reformas jur\u00c3\u00addicas o de nueva \ncreaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. El Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, a partir de la entrada en vigor del presente Decreto legislar\u00c3\u00a1 en \n\ntorno a las adecuaciones constitucionales y reglamentarias en torno a un Sistema Nacional de \nFiscalizaci\u00c3\u00b3n y un nuevo marco de combate a la corrupci\u00c3\u00b3n en los tres niveles de gobierno. \n\n \nOCTAVO. El Ejecutivo Federal, para dar cumplimiento a lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 61 de esta Ley, \n\ndeber\u00c3\u00a1 publicar la actualizaci\u00c3\u00b3n de los programas vigentes expedidos con anterioridad a la entrada en \nvigor del presente Decreto, donde se integren las nuevas medidas de disciplina y austeridad del presente \nDecreto. El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 hacer esta publicaci\u00c3\u00b3n a m\u00c3\u00a1s tardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil de abril de \n2014 e informar, a partir del segundo informe trimestral, sobre los avances, resultados y cumplimiento de \nmetas. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 13 de diciembre de 2013.- Dip. Ricardo Anaya Cortes, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal \n\nCervantes Andrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco Gomez, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera \nTapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintiuno de enero de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nFederal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria y de la Ley General de Deuda \nP\u00c3\u00bablica. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de agosto de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2, fracci\u00c3\u00b3n VIII; 5, p\u00c3\u00a1rrafo \u00c3\u00baltimo; 17, p\u00c3\u00a1rrafos \n\noctavo y d\u00c3\u00a9cimo; 19, fracciones I, p\u00c3\u00a1rrafo segundo, IV, en su inciso c) y sus p\u00c3\u00a1rrafos segundo y quinto, y \nV; 21, fracci\u00c3\u00b3n II, p\u00c3\u00a1rrafo primero; y, 40, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso f); se adicionan los art\u00c3\u00adculos 2, con las \nfracciones XXIII Bis, XXX Bis, XLVII Bis y LIV Bis; 21 Bis; 35, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 40, fracci\u00c3\u00b3n II, con un \ninciso g); un T\u00c3\u00adtulo Quinto denominado \u00e2\u0080\u009cDe las transferencias del Fondo Mexicano del Petr\u00c3\u00b3leo\u00e2\u0080\u009d que \nincluye los art\u00c3\u00adculos 87 a 97, y se derogan los art\u00c3\u00adculos 17, p\u00c3\u00a1rrafo noveno; 19, fracci\u00c3\u00b3n IV, inciso b); 21, \nfracci\u00c3\u00b3n II, p\u00c3\u00a1rrafo tercero, y 41, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso n), de la Ley Federal de Presupuesto y \nResponsabilidad Hacendaria, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. Se establecen las siguientes disposiciones transitorias de la Ley Federal de \n\nPresupuesto y Responsabilidad Hacendaria: \n \n\nI. Las modificaciones a los art\u00c3\u00adculos 2, fracciones XXIII-Bis, XXX-Bis, XLVII-Bis y LIV-Bis, 17, \noctavo y d\u00c3\u00a9cimo p\u00c3\u00a1rrafos, 19, con excepci\u00c3\u00b3n de lo se\u00c3\u00b1alado en la fracci\u00c3\u00b3n IV siguiente, 21, \n40, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso f) y 41, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso n), as\u00c3\u00ad como la adici\u00c3\u00b3n del nuevo T\u00c3\u00adtulo Quinto \ndenominado \u00e2\u0080\u009cDe las Transferencias del Fondo Mexicano del Petr\u00c3\u00b3leo\u00e2\u0080\u009d, de la Ley Federal de \nPresupuesto y Responsabilidad Hacendaria entrar\u00c3\u00a1n en vigor el 1 de enero de 2015. \n\n \nII. La derogaci\u00c3\u00b3n del p\u00c3\u00a1rrafo noveno del art\u00c3\u00adculo 17 de la Ley Federal de Presupuesto y \n\nResponsabilidad Hacendaria entrar\u00c3\u00a1 en vigor en la fecha en que entre en vigor el r\u00c3\u00a9gimen \nespecial en materia presupuestaria para Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos, conforme a su ley. \n\n \nIII. El Ejecutivo Federal, por conducto de las dependencias y entidades competentes, realizar\u00c3\u00a1 \n\nlas modificaciones que sean necesarias a los contratos y reglas de operaci\u00c3\u00b3n de los fondos \na que se refiere el art\u00c3\u00adculo 88 de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \nHacendaria, para adecuarlos a lo previsto en dicho art\u00c3\u00adculo y en el 89 de la misma Ley, a fin \nde que operen en t\u00c3\u00a9rminos de lo previsto en el presente Decreto a partir del 1 de enero de \n2015. \n\n \nIV. La reforma al p\u00c3\u00a1rrafo segundo de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 19 de la Ley Federal de \n\nPresupuesto y Responsabilidad Hacendaria entrar\u00c3\u00a1 en vigor en la fecha en que entre en \noperaci\u00c3\u00b3n el mercado el\u00c3\u00a9ctrico mayorista, conforme a las disposiciones aplicables. \n\n \nV. Los recursos remanentes en el Fondo de Apoyo para la Reestructura de Pensiones y el \n\nFondo de Estabilizaci\u00c3\u00b3n para la Inversi\u00c3\u00b3n en Infraestructura de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos,  al 31 \nde diciembre de 2014, se destinar\u00c3\u00a1n a los objetivos para los cuales se crearon dichos \nFondos, conforme a las disposiciones aplicables. \n\n \nVI. Para efectos de determinar el monto de la transferencia del Fondo Mexicano del Petr\u00c3\u00b3leo \n\npara la Estabilizaci\u00c3\u00b3n y el Desarrollo que se realice al Fondo de Extracci\u00c3\u00b3n de Hidrocarburos \nconforme a lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 91 de la Ley Federal de Presupuesto y \nResponsabilidad Hacendaria, en lugar de aplicar el factor previsto en dicho precepto, \ndurante los ejercicios fiscales 2015 al 2018 se aplicar\u00c3\u00a1n lo siguientes factores: \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEJERCICIO FISCAL FACTOR \n\n2015 0.0080 \n\n2016 0.0082 \n\n2017 0.0084 \n\n2018 0.0085 \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. El Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, prever\u00c3\u00a1 \n\nlo necesario para que, en la elaboraci\u00c3\u00b3n de la iniciativa de Ley de Ingresos de la Federaci\u00c3\u00b3n y el proyecto \nde Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n para el ejercicio fiscal 2015, se reflejen las reformas a la \nLey Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria que se se\u00c3\u00b1alan en el art\u00c3\u00adculo segundo, \nfracci\u00c3\u00b3n I, del presente Decreto. \n\n \nTercero. El Gobierno Federal podr\u00c3\u00a1 asumir una proporci\u00c3\u00b3n de la obligaci\u00c3\u00b3n de pago de las pensiones \n\ny jubilaciones en curso de pago, as\u00c3\u00ad como las que correspondan a los trabajadores en activo de Petr\u00c3\u00b3leos \nMexicanos y sus organismos subsidiarios reconocidas a la entrada en vigor del presente Decreto y \nregistradas actuarialmente en sus estados financieros, conforme a las estipulaciones contractuales \nvigentes en esa misma fecha, siempre que, dentro del a\u00c3\u00b1o siguiente a la entrada en vigor del presente \nDecreto, Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos alcance un acuerdo para modificar el contrato colectivo de trabajo \naplicable en la empresa y en los organismos subsidiarios, modifique el Reglamento de Trabajo del \nPersonal de Confianza de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos y Organismos Subsidiarios, e implemente un Programa \nde Austeridad en el Gasto. Dichas modificaciones, sin considerar el reconocimiento de la obligaci\u00c3\u00b3n de \npago de las pensiones y jubilaciones referidas por parte del Gobierno Federal, deber\u00c3\u00a1 conllevar en el \nmediano plazo a una reducci\u00c3\u00b3n de las obligaciones de pago de las pensiones y jubilaciones de la \nempresa. Adem\u00c3\u00a1s, las modificaciones deber\u00c3\u00a1n contemplar, al menos, que las pensiones o jubilaciones de \nlos trabajadores de nuevo ingreso sean financiadas bajo esquemas de cuentas individuales que permitan \nla portabilidad de derechos con el Sistema de Ahorro para el Retiro y que se contemple un ajuste gradual \na los par\u00c3\u00a1metros para determinar las pensiones de los trabajadores activos, incluyendo la edad de retiro \npara reflejar el cambio en la esperanza de vida, con el objeto de ajustarla a los par\u00c3\u00a1metros actualmente \nestablecidos en los dem\u00c3\u00a1s sistemas de pensiones y jubilaciones de las instituciones del Gobierno \nFederal. \n\n \nLa proporci\u00c3\u00b3n de la obligaci\u00c3\u00b3n de pago que en su caso asuma el Gobierno Federal ser\u00c3\u00a1 por un monto \n\nequivalente a la reducci\u00c3\u00b3n del pasivo laboral reconocido conforme a lo se\u00c3\u00b1alado en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, \nque resulte del acuerdo para modificar el contrato colectivo de trabajo y el Reglamento de Trabajo a que \nse hace referencia en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nEl Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, tomando en \n\nconsideraci\u00c3\u00b3n la estabilidad de las finanzas p\u00c3\u00bablicas y el cumplimiento de los objetivos, estrategias y \nl\u00c3\u00adneas de acci\u00c3\u00b3n del Programa Nacional de Financiamiento del Desarrollo, establecer\u00c3\u00a1 los t\u00c3\u00a9rminos, \ncondiciones y montos, para cubrir la proporci\u00c3\u00b3n del pasivo laboral que asuma el Gobierno Federal, una \nvez que se cumplan las condiciones establecidas en el p\u00c3\u00a1rrafo primero de este art\u00c3\u00adculo. Tambi\u00c3\u00a9n \ndeterminar\u00c3\u00a1 los mecanismos de financiamiento y esquemas de pago y emitir\u00c3\u00a1 las dem\u00c3\u00a1s disposiciones \nde car\u00c3\u00a1cter general necesarias para su implementaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nA efecto de lo anterior, se autoriza al Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y \nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, a celebrar en las fechas que corresponda, los actos jur\u00c3\u00addicos necesarios para financiar la \nproporci\u00c3\u00b3n de las obligaciones antes referidas que asuma el Gobierno Federal, y para emitir \ndisposiciones de car\u00c3\u00a1cter general para regular dichos actos. Asimismo se autoriza al Ejecutivo Federal \npor conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, para realizar los ajustes correspondientes \nen el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n que corresponda a efecto de que se reconozca como \ngasto el mismo importe de las obligaciones. Los actos y ajustes anteriores no se considerar\u00c3\u00a1n para \nefectos de la meta de los requerimientos financieros del sector p\u00c3\u00bablico y del equilibrio presupuestario a \nque se refiere el art\u00c3\u00adculo 17 de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria. \n\n \nComo requisito indispensable para que el Gobierno Federal pueda asumir, en los t\u00c3\u00a9rminos del \n\npresente art\u00c3\u00adculo, la proporci\u00c3\u00b3n de la obligaci\u00c3\u00b3n de pago de las pensiones y jubilaciones a que hace \nreferencia el mismo, la Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n realizar\u00c3\u00a1 una auditor\u00c3\u00ada espec\u00c3\u00adfica respecto del \npasivo laboral de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos y sus subsidiarias con el objeto de identificar las caracter\u00c3\u00adsticas de \nlas obligaciones de pago de las pensiones y jubilaciones referidas, y los determinantes de la evoluci\u00c3\u00b3n \ndel mismo. La auditor\u00c3\u00ada se\u00c3\u00b1alada deber\u00c3\u00a1 concluir a m\u00c3\u00a1s tardar dentro de los doce meses siguientes a la \nentrada en vigor del presente Decreto. La Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n, en t\u00c3\u00a9rminos de la Ley de \nFiscalizaci\u00c3\u00b3n y Rendici\u00c3\u00b3n de Cuentas de la Federaci\u00c3\u00b3n, proceder\u00c3\u00a1 al fincamiento de las \nresponsabilidades que correspondan, en caso de que derivado de la auditor\u00c3\u00ada practicada detecte actos \nilegales relacionados con las obligaciones de pago de pensiones y jubilaciones mencionadas, incluyendo, \nen caso de ser procedente, el inicio de los procedimientos en materia de responsabilidad penal. \n\n \nCuarto. El Gobierno Federal podr\u00c3\u00a1 asumir una proporci\u00c3\u00b3n de la obligaci\u00c3\u00b3n de pago a cargo de la \n\nComisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad de las pensiones y jubilaciones reconocidas y registradas \nactuarialmente en sus estados financieros que correspondan a sus trabajadores que fueron contratados \nhasta el 18 de agosto de 2008, fecha en que la empresa suscribi\u00c3\u00b3 con el sindicato un convenio para \nadoptar el esquema de cuentas individuales para los trabajadores de nuevo ingreso, conforme a las \nestipulaciones contractuales vigentes en esta \u00c3\u00baltima fecha, siempre que, dentro del a\u00c3\u00b1o siguiente a la \nentrada en vigor del presente Decreto, la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad alcance un acuerdo para \nmodificar el contrato colectivo de trabajo y el Manual de Trabajo de los Servidores P\u00c3\u00bablicos de Mando de \nla Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad, aplicables en la empresa, e implemente un Programa de Austeridad \nen el Gasto. Dicha modificaci\u00c3\u00b3n, sin considerar el reconocimiento de la obligaci\u00c3\u00b3n de pago de las \npensiones y jubilaciones referidas por parte del Gobierno Federal, deber\u00c3\u00a1 conllevar en el mediano plazo a \nuna reducci\u00c3\u00b3n de las obligaciones de pago de las pensiones y jubilaciones de la empresa, y contemplar, \nal menos, que las pensiones o jubilaciones de los trabajadores de nuevo ingreso sean financiadas bajo \nesquemas de cuentas individuales que permitan la portabilidad de derechos con el Sistema de Ahorro \npara el Retiro; que se establezcan los mecanismos necesarios para que los trabajadores en activo \ncontratados hasta el 18 de agosto de 2008, se adhieran de manera voluntaria a dichos esquemas de \ncuentas individuales, y que se contemple un ajuste gradual a los par\u00c3\u00a1metros para determinar las \npensiones de los trabajadores activos, incluyendo para la edad de retiro, con objeto de reflejar el cambio \nen la esperanza de vida, con el objeto de ajustarla a los par\u00c3\u00a1metros actualmente establecidos en los \ndem\u00c3\u00a1s sistemas de pensiones y jubilaciones de las instituciones del Gobierno Federal. \n\n \nLa proporci\u00c3\u00b3n de la obligaci\u00c3\u00b3n de pago que en su caso asuma el Gobierno Federal reconocido \n\nconforme al p\u00c3\u00a1rrafo anterior ser\u00c3\u00a1 por un monto equivalente a la reducci\u00c3\u00b3n del pasivo laboral que resulte \ndel acuerdo para modificar el contrato colectivo de trabajo y el Manual a que se hace referencia en el \np\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nEl Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, tomando en \n\nconsideraci\u00c3\u00b3n la estabilidad de las finanzas p\u00c3\u00bablicas y el cumplimiento de los objetivos, estrategias y \nl\u00c3\u00adneas de acci\u00c3\u00b3n del Programa Nacional de Financiamiento del Desarrollo, establecer\u00c3\u00a1 los t\u00c3\u00a9rminos, \ncondiciones y montos, para cubrir la proporci\u00c3\u00b3n del pasivo laboral que asuma el Gobierno Federal una \nvez que se cumplan las condiciones establecidas en el p\u00c3\u00a1rrafo primero de este art\u00c3\u00adculo. Tambi\u00c3\u00a9n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ndeterminar\u00c3\u00a1 los mecanismos de financiamiento y esquemas de pago y emitir\u00c3\u00a1 las dem\u00c3\u00a1s disposiciones \nde car\u00c3\u00a1cter general necesarias para su implementaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nA efecto de lo anterior, se autoriza al Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y \n\nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, a celebrar en las fechas que corresponda, los actos jur\u00c3\u00addicos necesarios para financiar la \nproporci\u00c3\u00b3n de las obligaciones antes referidas que asuma el Gobierno Federal, y para emitir \ndisposiciones de car\u00c3\u00a1cter general para regular dichos actos. Asimismo se autoriza al Ejecutivo Federal \npor conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico para realizar los ajustes correspondientes \nen el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n que corresponda a efecto de que se reconozca como \ngasto el mismo importe de las obligaciones. Los actos y ajustes anteriores no se considerar\u00c3\u00a1n para \nefectos de la meta de los requerimientos financieros del sector p\u00c3\u00bablico y del equilibrio presupuestario a \nque se refiere el art\u00c3\u00adculo 17 de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria. \n\n \nComo requisito indispensable para que el Gobierno Federal pueda asumir, en los t\u00c3\u00a9rminos del \n\npresente art\u00c3\u00adculo, la proporci\u00c3\u00b3n de la obligaci\u00c3\u00b3n de pago de las pensiones y jubilaciones a que hace \nreferencia el mismo, la Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n realizar\u00c3\u00a1 una auditor\u00c3\u00ada espec\u00c3\u00adfica respecto del \npasivo laboral de la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad con el objeto de identificar las caracter\u00c3\u00adsticas de las \nobligaciones de pago de las pensiones y jubilaciones referidas, y los determinantes de la evoluci\u00c3\u00b3n del \nmismo. La auditor\u00c3\u00ada se\u00c3\u00b1alada deber\u00c3\u00a1 concluir a m\u00c3\u00a1s tardar dentro de los doce meses siguientes a la \nentrada en vigor del presente Decreto. La Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n, en t\u00c3\u00a9rminos de la Ley de \nFiscalizaci\u00c3\u00b3n y Rendici\u00c3\u00b3n de Cuentas de la Federaci\u00c3\u00b3n, proceder\u00c3\u00a1 al fincamiento de las \nresponsabilidades que correspondan, en caso de que derivado de la auditor\u00c3\u00ada practicada detecte actos \nilegales relacionados con las obligaciones de pago de pensiones y jubilaciones mencionadas, incluyendo, \nen caso de ser procedente, el inicio de los procedimientos en materia de responsabilidad penal. \n\n \nQuinto. Las reformas y derogaciones a la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria \n\ny la Ley General de Deuda P\u00c3\u00bablica relacionadas con las empresas productivas del Estado y sus \nempresas productivas subsidiarias, a que se refiere el presente Decreto, entrar\u00c3\u00a1n en vigor respecto de \nPetr\u00c3\u00b3leos Mexicanos y sus organismos subsidiarios y la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad, en la fecha en \nque, conforme a cada una de sus leyes, se d\u00c3\u00a9 cumplimiento a lo dispuesto en el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del \nvig\u00c3\u00a9simo transitorio del Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la \nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, en Materia de Energ\u00c3\u00ada, publicado en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de diciembre de 2013. \n\n \nSexto. Sin menoscabo de los ingresos que obtenga cada \u00c3\u0093rgano Regulador Coordinado en Materia \n\nEnerg\u00c3\u00a9tica por concepto de las contribuciones y aprovechamientos que disponga por los servicios que \npreste, con el fin de lograr una oportuna y eficaz instrumentaci\u00c3\u00b3n de sus atribuciones, durante el periodo \nde 2015 a 2018, la C\u00c3\u00a1mara de Diputados realizar\u00c3\u00a1 las previsiones presupuestales que garanticen que \ntanto la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de Hidrocarburos como la Comisi\u00c3\u00b3n Reguladora de Energ\u00c3\u00ada cuenten con los \nrecursos presupuestales conforme se establece en la tabla siguiente: \n\n \n\nA\u00c3\u0091O PRESUPUESTO \nCOMISI\u00c3\u0093N NACIONAL DE \n\nHIDROCARBUROS \n\nPRESUPUESTO \nCOMISI\u00c3\u0093N REGULADORA \n\nDE ENERG\u00c3\u008dA \n\n2015 350 millones de pesos 400 millones de pesos \n\n2016 320 millones de pesos 370 millones de pesos \n\n2017 290 millones de pesos 340 millones de pesos \n\n2018 240 millones de pesos 280 millones de pesos \n\n \nLa Oficial\u00c3\u00ada Mayor de la Secretar\u00c3\u00ada de Energ\u00c3\u00ada ser\u00c3\u00a1 responsable de la separaci\u00c3\u00b3n legal, contable, \n\nfuncional, estructural y presupuestal, as\u00c3\u00ad como la transferencia, de los recursos humanos, financieros y \nmateriales, incluyendo los bienes que sean necesarios para que los \u00c3\u0093rganos Reguladores Coordinados \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nen Materia Energ\u00c3\u00a9tica puedan cumplir con sus atribuciones. Para lo anterior, deber\u00c3\u00a1 contar con las \nautorizaciones de las instancias correspondientes en el \u00c3\u00a1mbito de su competencia. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 6 de agosto de 2014.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Gonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes \n\nAndrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de agosto de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \ndel Impuesto sobre la Renta, de la Ley del Impuesto Especial sobre Producci\u00c3\u00b3n y \nServicios, del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n y de la Ley Federal de Presupuesto y \nResponsabilidad Hacendaria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de noviembre de 2015 \n\n \nLEY FEDERAL DE PRESUPUESTO Y RESPONSABILIDAD HACENDARIA \n\n \nART\u00c3\u008dCULO OCTAVO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 93, tercer p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley Federal de Presupuesto y \n\nResponsabilidad Hacendaria, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nDISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY FEDERAL DE PRESUPUESTO Y \nRESPONSABILIDAD HACENDARIA \n\n \nART\u00c3\u008dCULO NOVENO.- De conformidad con el art\u00c3\u00adculo 79 constitucional, la Auditor\u00c3\u00ada Superior de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n, revisar\u00c3\u00a1 de manera directa y suficiente los proyectos de infraestructura de las entidades \nfederativas y los municipios, no incluidos en el proyecto de Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n \npara el Ejercicio Fiscal 2016 enviado por el poder Ejecutivo Federal que, en su caso, apruebe la C\u00c3\u00a1mara \nde Diputados en dicho Presupuesto. Esta revisi\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 realizarse de manera simult\u00c3\u00a1nea a la ejecuci\u00c3\u00b3n \nde los recursos, durante el ejercicio presupuestal correspondiente. \n\n \nLo anterior, con objeto de verificar el cumplimiento de las disposiciones aplicables respecto de los \n\nrecursos federales que reciban las entidades federativas y municipios que correspondan. \n \nPara efecto de lo anterior, se destinar\u00c3\u00a1n recursos a la Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n, a trav\u00c3\u00a9s \n\ndel mecanismo que para tal efecto se establezca en el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n para el \nejercicio fiscal 2016. \n\n \nLa Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n emitir\u00c3\u00a1 informes espec\u00c3\u00adficos a la C\u00c3\u00a1mara de Diputados y al \n\nSenado de la Rep\u00c3\u00bablica de la revisi\u00c3\u00b3n y evaluaci\u00c3\u00b3n correspondiente. \n \nPara efectos de lo previsto en el presente transitorio, y con fundamento en el art\u00c3\u00adculo 107, fracci\u00c3\u00b3n I y \n\nel art\u00c3\u00adculo 19, fracci\u00c3\u00b3n II de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, la Secretar\u00c3\u00ada \nde Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico deber\u00c3\u00a1 incluir en los informes trimestrales, sobre la situaci\u00c3\u00b3n econ\u00c3\u00b3mica, \nlas finanzas p\u00c3\u00bablicas y la deuda p\u00c3\u00bablica, la informaci\u00c3\u00b3n sobre el ejercicio del gasto en los proyectos de \ninfraestructura a los que se refiere el presente art\u00c3\u00adculo; indicando el uso y destino de los recursos \nasignados. \n\n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2016. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de octubre de 2015.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \n\nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Hilda Esthela Flores Escalera, Secretaria.- Dip. Ana Guadalupe \nPerea Santos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a trece de noviembre \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nde dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un art\u00c3\u00adculo 19 Bis a la Ley Federal de Presupuesto y \nResponsabilidad Hacendaria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de noviembre de 2015 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO UNICO.- Se adiciona el art\u00c3\u00adculo 19 Bis a la Ley Federal de Presupuesto y \n\nResponsabilidad Hacendaria, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2016. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de octubre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ram\u00c3\u00b3n Ba\u00c3\u00b1ales Arambula, Secretario.- Sen. Hilda E. Flores \nEscalera, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a trece de noviembre \nde dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \nde Contabilidad Gubernamental y de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \nHacendaria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 6, p\u00c3\u00a1rrafo primero y 111, p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo de \n\nla Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. El Consejo Nacional de Armonizaci\u00c3\u00b3n Contable, dentro de los sesenta d\u00c3\u00adas naturales \n\nsiguientes a la entrada en vigor del presente Decreto, emitir\u00c3\u00a1 las reglas de operaci\u00c3\u00b3n que deber\u00c3\u00a1n \ncumplir las entidades federativas para la integraci\u00c3\u00b3n y funcionamiento de sus consejos de armonizaci\u00c3\u00b3n \ncontable. \n\n \nTercero. Las entidades federativas deber\u00c3\u00a1n instalar sus consejos de armonizaci\u00c3\u00b3n contable a m\u00c3\u00a1s \n\ntardar a los treinta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la emisi\u00c3\u00b3n de las reglas a que se refiere el art\u00c3\u00adculo \ntransitorio anterior. \n\n \nCuarto. En la fecha a que se refiere el transitorio Primero del presente Decreto, entrar\u00c3\u00a1 en vigor la \n\nmodificaci\u00c3\u00b3n prevista a la fracci\u00c3\u00b3n XIX del art\u00c3\u00adculo 31 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica \nFederal, establecida en el Decreto por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de \nla Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 \nde enero de 2013. \n\n \nQuinto. El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 realizar las reformas necesarias al Reglamento de la Ley Federal \n\nde Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables, de conformidad con lo \nprevisto en este Decreto, dentro de los noventa d\u00c3\u00adas naturales posteriores a la entrada en vigor del \npresente Decreto. \n\n \nSexto. Derivado de lo previsto en el presente Decreto, los tr\u00c3\u00a1mites que se hayan iniciado ante la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de la Funci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica ser\u00c3\u00a1n concluidos por la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n \nLas secretar\u00c3\u00adas de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y de la Funci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica realizar\u00c3\u00a1n las acciones que \n\ncorrespondan en el \u00c3\u00a1mbito administrativo para que, dentro de los noventa d\u00c3\u00adas naturales posteriores a la \nentrada en vigor del presente Decreto, la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico reciba los asuntos en \ntr\u00c3\u00a1mite, a fin de dar cumplimiento a lo previsto en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nLas erogaciones que, en su caso, realicen las dependencias a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior en \n\ncumplimiento a este Decreto, se cubrir\u00c3\u00a1n con cargo a sus respectivos presupuestos aprobados para el \nejercicio fiscal correspondiente. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ernestina Godoy Ramos, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera \nTapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/4/2006:??.??:??] . 2 . se abrogar el ley_de_presupuesto , contabilidad y gasto_p\u00e3\u00bablico_federal y se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente ley . 3 . el disposici\u00f3n de el decreto_de_presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n para el ejercicio_fiscal 2006 , ser\u00e3 \u00a1 n aplicable durante decir a\u00e3 \u00b1 o en el que no se contraponer a este ley . el destino prever para el ingreso excedente a que se referir el fracci\u00f3n iv , inciso a ) a d ) y v , inciso a ) a d ) , de el art\u00e3 \u00ad culo 19 de el ley , ser\u00e3 \u00a1 n aplicable a_partir_de el ejercicio fiscal 2007 , por el que , durante el ejercicio fiscal 2006 ser\u00e3 \u00a1 n aplicable el destino se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 23-Bis , 24 y 25 de el decreto referir . cuarto . en tanto se expedir el reglamento de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , se continuar\u00e3 \u00a1 aplicar el reglamento_de_la_ley_de_presupuesto , contabilidad y gasto_p\u00e3\u00bablico_federal , as\u00e3 \u00ad como el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n vigente en el materia , en el que no se oponer a el presente ley . decir reglamento deber\u00e3 \u00a1 expedir se a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 90 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente ley en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y se sujetar\u00e3 \u00a1 estrictamente a el disposici\u00f3n que este ley establecer . quinto . el sistema de administraci\u00e3 \u00b3 n financiero federal y el sistema para el control presupuestario de el servicio personal a que se referir , respectivamente , el art\u00e3 \u00ad culo 14 y 70 de el ley , deber\u00e3 \u00a1 n concluir su implantaci\u00e3 \u00b3 n a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el ejercicio fiscal 2007 . 6 . el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a y el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia deber\u00e3 \u00a1 concluir el implantaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema de evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el desempe\u00e3 \u00b1 o a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 111 de el ley , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el ejercicio fiscal 2008 . este sistema deber\u00e3 \u00a1 incluir mecanismo de participaci\u00e3 \u00b3 n de el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de su comisiones_ordinarias , coordinar por el comisi\u00e3 \u00b3 n de presupuesto y cuenta_p\u00e3\u00bablica . para el efecto de este art\u00e3 \u00ad culo , el secretar\u00e3 \u00ad a deber\u00e3 \u00a1 presentar a el c\u00e3 \u00a1 mara su propuesta de el sistema de evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el desempe\u00e3 \u00b1 o a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en [??:??/3/2007:??.??:??] . el comisi\u00e3 \u00b3 n de presupuesto_y_cuenta_p\u00e3\u00bablica_entregar\u00e3 \u00a1 su observaci\u00f3n a el propuesta a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en [??:??/6/2007:??.??:??] , para el cual realizar\u00e3 \u00a1 consulta con el distinto comisiones ordinario de el c\u00e3 \u00a1 mara . s\u00e3 \u0089 ptimo . el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a , deber\u00e3 \u00a1 realizar el ajuste necesario a el sistema y registro de contabilidad a que se referir el t\u00e3 \u00ad tulo quinto de el ley , con el objeto de que se implantar a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el ejercicio fiscal 2007 . 8 . el unidad de administraci\u00e3 \u00b3 n de el poderes_legislativo y judicial y de el ente aut\u00e3 \u00b3 nomo , as\u00e3 \u00ad como el secretar\u00e3 \u00ad a , deber\u00e3 \u00a1 n concluir el suscripci\u00e3 \u00b3 n de el convenio de coordinaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 13 , 14 , 70 , 94 , 95 y 98 de este ley , durante el ejercicio fiscal 2006 . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:9/3/2006:??.??:??] . - sen . carlos_chaurand_arzate , vicepresidente . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . sa\u00e3\u00bal_l\u00e3 \u00b3 pez solla_no , secretario . - dip . patricio gardu\u00e3 \u00b1 o morales , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/3/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culo transitorio de decreto de reforma decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal y de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/12/2006:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo 2 . se derogar el inciso \u00e3 \u00b1 ) , de el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 41 y el art\u00e3 \u00ad culo 85 , de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar en el forma siguiente : .......... transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1 de [??:??/1/2007:??.??:??] . 2 . durante el ejercicio fiscal 2007 , en tanto se expedir el programa_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica , el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 44 de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal se sujetar\u00e3 \u00a1 a el acuerdo y resoluci\u00f3n que establecer el consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 11 de el ley_general que establecer el bases_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica . 3 . para el ejercicio fiscal 2007 , el distribuci\u00e3 \u00b3 n entre el estados y el distrito_federal de el recurso de el fondo_de_aportaciones_para_el_fortalecimiento_de_las_entidades_federativas , a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 46 de el ley_de_coordinaci\u00e3_\u00b3_n_fiscal , se realizar\u00e3 \u00a1 de_acuerdo_con el porcentaje que a cada entidad federativo le haber corresponder conforme_a el distribuci\u00e3 \u00b3 n de el programa_de_apoyos_para_el_fortalecimiento_de_las_entidades_federativas en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n para el ejercicio fiscal de 2006 . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/12/2006:??.??:??] . - dip . jorge_zerme\u00e3 \u00b1 o infante , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jose_gildardo_guerrero_torres , secretario . - sen . claudia_sof\u00e3 \u00ad a corichi_garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2006:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el leyes_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria ; org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal ; de coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal ; de adquisici\u00f3n , arrendamientos y servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico , y de obras_p\u00e3\u00bablicas y servicios_relacionados_con_las_mismas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el 1\u00c2\u00ba de [??:??/10/2007:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 34 , fracci\u00f3n i , ii y iii ; 65 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 78 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3_\u00ad_tulo_iii , de el programa_de_apoyos_para_el_fortalecimiento_de_las_entidades_federativas para quedar como cap\u00e3 \u00ad tulo iii , de_la_transparencia y informaci\u00e3 \u00b3 n sobre el ejercicio de el gasto federalizado , comprender el art\u00e3 \u00ad culo 85 , y 110 , y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 32 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 34 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , con el inciso \u00e3 \u00b1 ) ; 51 , con uno 6 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 61 , con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 ; 65 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n xii ; 85 , y 107 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , con uno inciso f ) , de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n transitorio de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad hacendario art\u00e3 \u008d culo 2 . - en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 1 de este decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. el ejecutivo_federal_establecer\u00e3 \u00a1 , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 61 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , uno programa de mediano plazo para reducir el gasto destinar a actividad administrativo y de apoyo , a_efecto_de que antes_de concluir su administraci\u00e3 \u00b3 n , se alcanzar uno meta de ahorro hasta de 20/100 de el equivalente a el gasto de operaci\u00e3 \u00b3 n y administrativo de el dependencia de el gobierno_federal , para el cual establecer\u00e3 \u00a1 uno meta de ahorro anual de el 5/100 como m\u00e3 \u00ad nimo . ii . el entidad paraestatal deber\u00e3 \u00a1 n establecer programa de austeridad y informar su meta de ahorro . en el entidad de control directo a que se referir el siguiente fracci\u00e3 \u00b3 n y en el entidad en el que ser factible , el meta se basar\u00e3 \u00a1 n en est\u00e3 \u00a1 ndares internacional sobre gasto de operaci\u00e3 \u00b3 n , incluir el gasto en recurso humano . iii . petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos , comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad_y_luz y fuerza_de_el_centro_deber\u00e3 \u00a1 n realizar el siguiente acci\u00f3n : a ) reducir el gasto en servicio personal ; b ) lograr ahorro en_materia_de gasto administrativo y de apoyo ; c ) cancelar plaza administrativo vacante , salvo en el caso en que por su especializaci\u00e3 \u00b3 n se justificar su permanencia ; d ) cancelar plaza de confianza que no tener tarea asignar , y y ) establecer indicador , para evitar retraso y sobrecosto , respecto_a el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de obra . para el efecto de el inciso anterior , el entidad a que se referir este fracci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 n suscribir , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo_d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil de [??:??/3/2008:??.??:??] , el convenio de desempe\u00e3 \u00b1 o a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 45 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , en el cual deber\u00e3 \u00a1 n comprometer el meta a alcanzar en cada uno de el acci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . el instituto_mexicano_de_el_seguro_social y el instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado suscribir\u00e3 \u00a1 n convenio de desempe\u00e3 \u00b1 o , fijar meta de ahorro acorde a su caracter\u00e3 \u00ad sticas . el comisi\u00e3 \u00b3 n intersecretarial_de_gasto_financiamiento_dar\u00e3 \u00a1 seguimiento peri\u00e3 \u00b3 do a el cumplimiento de el compromiso de resultado y , en su caso , emitir\u00e3 \u00a1 el recomendaci\u00f3n que estimar pertinente para el mejor cumplimiento de el mismo . iv . el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el secretar\u00e3 \u00ad a de el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , presentar\u00e3 \u00a1 a el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo_d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil de [??:??/5/2008:??.??:??] , uno diagn\u00e3 \u00b3 stico sobre el delegaci\u00f3n en el entidad federativo de el dependencia y entidad de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , tal como de el secretar\u00e3 \u00ad as de agricultura , ganader\u00e3 \u00ad a , desarrollo_rural , pesca y alimentaci\u00e3 \u00b3 n ; de desarrollo_social ; de econom\u00e3 \u00ad a ; as\u00e3 \u00ad como de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_agua , entre otro delegaci\u00f3n , en el cual identificar\u00e3 \u00a1 : a ) el valor agregar de el mismo ; b ) el duplicidad y \u00e3 \u00a1 reo de oportunidad para optimizar el gasto ; c ) el medida que poder llevar_a_cabo en t\u00e3 \u00a9 rminos de el programa de mediano plazo en_materia_de ahorro y eficiencia a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 61 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , y d ) el actividad que realizar el delegaci\u00f3n que poder influenciar el proceso electoral local . v. el medida a que se referir el inciso c ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior , deber\u00e3 \u00a1 n prever , por_lo_menos : a ) el reducci\u00e3 \u00b3 n de el gasto en servicio general , material y suministro , as\u00e3 \u00ad como para el adquisici\u00e3 \u00b3 n de bien , y b ) otro medida de racionalizaci\u00e3 \u00b3 n de el gasto . ver . el ahorro a que se referir este precepto deber\u00e3 \u00a1 n destinar se a gasto de inversi\u00e3 \u00b3 n en infraestructura y a programa de desarrollo social . vii . el ejecutivo_federal_deber\u00e3 \u00a1 informar a el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n respecto_a el prever en el fracci\u00f3n anterior de el presente art\u00e3 \u00ad culo , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el informe trimestral a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 107 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . viii . el comisi\u00e3 \u00b3 n de presupuesto y cuenta_p\u00e3\u00bablica_de_la_c\u00e3 \u00a1 mara de diputados dar\u00e3 \u00a1 seguimiento sobre el cumplimiento de el disponer en el fracci\u00f3n anterior de el presente art\u00e3 \u00ad culo . ix . el implantaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema de el cuenta \u00e3\u00banica_de_tesorer\u00e3 \u00ad a a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , deber\u00e3 \u00a1 iniciar en el ejercicio fiscal 2008 ; su integraci\u00e3 \u00b3 n , operaci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento se instrumentar\u00e3 \u00a1 de forma gradual con base en el norma y lineamiento que el secretar\u00e3 \u00ad a emitir en t\u00e3 \u00a9 rminos de decir art\u00e3 \u00ad culo . x. el modificaci\u00f3n a el art\u00e3 \u00ad culo 32 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso \u00e3 \u00b1 ) y 107 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso f ) entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de el entrada en vigor de el decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de gasto p\u00e3\u00bablico . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_de_el_servicio_de_tesorer\u00e3 \u00ad a de el federaci\u00e3 \u00b3 n y el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que se oponer a el prever en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/9/2007:??.??:??] . - dip . ruth_zavaleta_salgado , presidenta . - sen . santiago_creel_miranda , presidente . - dip . patricia_villanueva_abrajan , secretario . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/9/2007:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar y reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/11/2008:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 17 , con uno 6 y s\u00e3 \u00a9 ptimo p\u00e3 \u00a1 rrafos y 48 , con uno 2 , 3 , 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos , y se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 21 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 32 , 6 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo el l\u00e3 \u00ad mites de el reserva de el fondo de estabilizaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv de este ley , el cual entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a_partir_de el [??:1/1/2009:??.??:??] . 2 . durante el ejercicio fiscal de 2009 , 2010 y 2011 , el 30/100 de el ingreso excedente a que se referir el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 19 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , uno vez realizar , en su caso , el compensaci\u00f3n entre rubro de ingreso a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n iv , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , de el precepto anteriormente citar y el art\u00e3 \u00ad culo 21 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de dicha ley , se destinar\u00e3 \u00a1 n a el siguiente : a ) en uno 35/100 a programa y proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n en infraestructura y equipamiento de el entidad federativo . decir recurso se destinar\u00e3 \u00a1 n a el entidad federativo conforme_a el estructura porcentual que se derivar de el distribuci\u00e3 \u00b3 n de el fondo_general_de_participaciones reportar en el cuenta_p\u00e3\u00bablica_m\u00e3 \u00a1 segundo reciente . b ) en uno 65/100 a aumentar el alcance de el programa y proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n en infraestructura que establecer el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de el ejercicio que corresponder . el resto de el referir ingreso excedente se destinar\u00e3 \u00a1 a el fin y en el porcentaje establecer en el fracci\u00f3n iv y , en su caso , v_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 19 de el ley citar . 3 . petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_podr\u00e3 \u00a1 emplear el recurso acumular al_cierre_del_ejercicio fiscal 2008 en el fondo_de_estabilizaci\u00e3 \u00b3 n para el inversi\u00e3 \u00b3 n en infraestructura_de_petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos con el prop\u00e3 \u00b3 sito de financiar el construcci\u00e3 \u00b3 n de uno nuevo refiner\u00e3 \u00ad a en territorio de el estados_unidos_mexicanos y inversi\u00e3 \u00b3 n en infraestructura de el entidad . cuarto . petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_deber\u00e3 \u00a1 contar con uno comit\u00e3 \u00a9 en_materia_de estrategia y inversi\u00f3n el cual tendr\u00e3 \u00a1 , entre otro funci\u00f3n , el an\u00e3 \u00a1 lisis de el plan estrat\u00e3 \u00a9 gico y el portafolio de inversi\u00f3n de decir entidad y su organismo subsidiario . asimismo , el referir comit\u00e3 \u00a9 llevar\u00e3 \u00a1 el seguimiento de el inversi\u00f3n y su evaluaci\u00e3 \u00b3 n , una_vez_que haber ser realizar . para el realizaci\u00e3 \u00b3 n de su funci\u00f3n , el comit\u00e3 \u00a9 a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior se apoyar\u00e3 \u00a1 en uno \u00e3 \u00a1 reo especializar en evaluaci\u00e3 \u00b3 n de proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n de el propio organismo . decir comit\u00e3 \u00a9 , con el opini\u00e3 \u00b3 n de el responsable de llevar el registro de el cartera de inversi\u00e3 \u00b3 n en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 34 de este ley , emitir\u00e3 \u00a1 el lineamiento a que deber\u00e3 \u00a1 n sujetar se el metodolog\u00e3 \u00ad as que se emplear para el evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n . decir lineamiento deber\u00e3 \u00a1 n prever , entre otro aspecto , que el proyecto que se financiar con recurso proveniente de obligaci\u00f3n que ser constitutivo de deuda p\u00e3\u00bablica , deber\u00e3 \u00a1 n generar el flujo de ingreso necesario para cubrir decir obligaci\u00f3n y su servicio . el plan_estrat\u00e3_\u00a9_gico_integral_de_negocios_de_petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_deber\u00e3 \u00a1 se\u00e3 \u00b1 alar el principal caracter\u00e3 \u00ad sticas de todo el proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n plurianual susceptible de ser realizar durante el horizonte de tiempo que cubrir decir plan . asimismo , petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_deber\u00e3 \u00a1 contar con uno comit\u00e3 \u00a9 en_materia_de transparencia , el cual deber\u00e3 \u00a1 emitir regla para el divulgaci\u00e3 \u00b3 n a el p\u00e3\u00bablico de informaci\u00e3 \u00b3 n sobre el proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n de petr\u00e3 \u00b3 leos_mexicanos y su organismo subsidiario , tal como su monto y rentabilidad , as\u00e3 \u00ad como de su evaluaci\u00e3 \u00b3 n , una_vez_que haber ser realizar . para el seguimiento de el deuda p\u00e3\u00bablica , petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos entregar\u00e3 \u00a1 reporte semestral sobre el proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n financiar con recurso proveniente de obligaci\u00f3n constitutivo de deuda p\u00e3\u00bablica , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo 28 de el ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica y de_acuerdo_con el lineamiento que para tal efecto se emitir . este reporte tambi\u00e3 \u00a9 n se entregar\u00e3 \u00a1 n a el comisario de el entidad . en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer en el p\u00e3 \u00a1 rrafo 6 de el art\u00e3 \u00ad culo 32 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:31/1/2009:??.??:??] , reconocer\u00e3 \u00a1 para efecto contable y presupuestario como deuda p\u00e3\u00bablica directo todo el financiamiento asumir por tercero y por veh\u00e3 \u00ad culo financiero , garantizar por el entidad , para financiar proyecto de infraestructura productivo de largo plazo a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 18 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica y 32 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , correspondiente a proyecto autorizar con anterioridad a el entrada en vigor de este decreto y que se encontrar en etapa de operaci\u00e3 \u00b3 n o en proceso de construcci\u00e3 \u00b3 n en este \u00e3\u00baltimo_caso_s\u00e3 \u00b3 el en el parte correspondiente a el inversi\u00e3 \u00b3 n efectivamente realizar . petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_podr\u00e3 \u00a1 utilizar su disponibilidad para el pago de obligaci\u00f3n constitutivo de deuda p\u00e3\u00bablica de manera anticipar a su vencimiento . asimismo , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , de manera excepcional se autorizar registrar en el ejercicio fiscal 2009 el pasivo correspondiente por el reconocimiento de el deuda p\u00e3\u00bablica directo a que se referir este p\u00e3 \u00a1 rrafo , as\u00e3 \u00ad como realizar el ajuste correspondiente en el presupuesto de petr\u00e3 \u00b3 leos mexicano . el proyecto de infraestructura productivo de largo plazo ya autorizar que , al_cierre_del_ejercicio fiscal 2008 , se encontrar en etapa de construcci\u00e3 \u00b3 n , se continuar\u00e3 \u00a1 n realizar bajo el modalidad de inversi\u00e3 \u00b3 n presupuestario ; se entender\u00e3 \u00a1 n autorizar bajo ese modalidad , y en ese t\u00e3 \u00a9 rminos se deber\u00e3 \u00a1 incorporar a el presupuesto de inversi\u00e3 \u00b3 n de petr\u00e3 \u00b3 leos mexicano el parte correspondiente a el inversi\u00e3 \u00b3 n que se encontrar pendiente de ejecutar . el proyecto de infraestructura productivo de largo plazo ya autorizar que , al_cierre_del_ejercicio fiscal 2008 , a\u00e3\u00ban no se encontrar en proceso de construcci\u00e3 \u00b3 n , para todo el ejercicio fiscal que se requerir hasta en tanto decir proyecto entrar en su etapa de operaci\u00e3 \u00b3 n , se continuar\u00e3 \u00a1 n realizar bajo el modalidad de inversi\u00e3 \u00b3 n presupuestario ; se entender\u00e3 \u00a1 n autorizar bajo ese modalidad , y en ese t\u00e3 \u00a9 rminos se deber\u00e3 \u00a1 n incorporar a el presupuesto de inversi\u00e3 \u00b3 n de petr\u00e3 \u00b3 leos mexicano . el formalizaci\u00e3 \u00b3 n de el reconocimiento como deuda p\u00e3\u00bablica a que se referir el 6 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el presente art\u00e3 \u00ad culo se deber\u00e3 \u00a1 formalizar dentro_de el ejercicio fiscal 2009 , poder petr\u00e3 \u00b3 leos mexicanos celebrar con decir tercero y veh\u00e3 \u00ad culo financiero el acto jur\u00e3 \u00ad do que corresponder para el reconocimiento y servicio de el deuda referir bajo el modalidad que determinar el propio entidad . petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_podr\u00e3 \u00a1 optar por el subrogaci\u00e3 \u00b3 n , cesi\u00e3 \u00b3 n de deuda o otro mecanismo mediante el cual el obligaci\u00f3n respectivo ser pagar . asimismo , petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos podr\u00e3 \u00a1 realizar el operaci\u00f3n o utilizar el bien que , en su caso , se requerir para el financiamiento de decir reconocimiento . petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos , por conducto de su director_general , deber\u00e3 \u00a1 presentar en [??:??/3/??:??.??:??] de cada a\u00e3 \u00b1 o a el dependencia coordinador de sector y por conducto de \u00e3 \u00a9 sta a el h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , uno informe que deber\u00e3 \u00a1 difundir se en el p\u00e3 \u00a1 gina de internet_de_petr\u00e3 \u00b3 leos mexicano . asimismo , decir p\u00e3 \u00a1 gina deber\u00e3 \u00a1 difundir el informaci\u00e3 \u00b3 n de el cartera de programa y proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n , as\u00e3 \u00ad como el relativo a su an\u00e3 \u00a1 lisis de costo y beneficio , con excepci\u00e3 \u00b3 n de aqu\u00e3 \u00a9 lla que , por su naturaleza , se considerar como reservar , de_acuerdo_con el lineamiento que emitir el comit\u00e3 \u00a9 respectivo . quinto . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/10/2008:??.??:??] . - dip . cesar_horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 oz , presidente . - dip . rosa_elia_romero_guzman , secretario . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:3/11/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , juan_camilo_mouri\u00e3 \u00b1 o terrazo . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_general_de_contabilidad_gubernamental y se derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/2008:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se expedir el ley_general_de_contabilidad_gubernamental . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2009:??.??:??] . 2 a d\u00e3 \u0089 cimo primero . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . d\u00e3 \u0089 cimo segundo . - cuando , en_materia_de contabilidad gubernamental , uno disposici\u00e3 \u00b3 n legal hacer_referencia a el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , se aplicar\u00e3 \u00a1 el prever en este ley . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se derogar el t\u00e3 \u00ad tulo quinto_de_la_contabilidad_gubernamental , el cap\u00e3 \u00ad tul_o i , de_la_valuaci\u00e3 \u00b3 n de el patrimonio_de_el_estado , ii_de_los_cat\u00e3 \u00a1 logos de cuentas y de el registro_contable_de_las_operaciones y iii_de_la_formulaci\u00e3 \u00b3 n de estados_financieros y el art\u00e3 \u00ad culo 86 a 105 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2009:??.??:??] . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer a el ley que se expedir a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:11/12/2008:??.??:??] . - dip . cesar_horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 oz , presidente . - dip . manuel_portilla_dieguez , secretario . - sen . gabino_cu\u00e3 \u00a9 monteagudo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/12/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar diverso disposici\u00f3n a el art\u00e3 \u00ad culo 2 , 23 , 27 , 28 , 41 , 58 , 85 , 107 y 111 ; y se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 110 , de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n iii_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 2 ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 6 a el art\u00e3 \u00ad culo 23 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el actual p\u00e3 \u00a1 rrafos 6 a 9 , pasar a ser s\u00e3 \u00a9 ptimo a d\u00e3 \u00a9 cimo respectivamente ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n iii a el art\u00e3 \u00ad culo 27 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n v a el art\u00e3 \u00ad culo 28 ; el inciso o ) , p ) , q ) , r ) , segundo ) , t ) y o ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; uno inciso c ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n iii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el actual inciso c ) , pasar a ser el inciso d ) ; uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 41 ; uno 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 58 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n ii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el actual p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 y 4 , pasar a ser 3 a quinto , de el art\u00e3 \u00ad culo 85 ; uno sub inciso iv ) a el inciso b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i ; uno 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 107 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el actual p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , pasar a ser el 6 ; uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 111 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el actual p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 pasar a ser el 5 , y se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 110 , de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a aqu\u00e3 \u00a9 l en el que se publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el secretar\u00e3 \u00ad a , dentro_de el 3 mes siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , enviar\u00e3 \u00a1 a el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados el metodolog\u00e3 \u00ad a , factor , variable y f\u00e3 \u00b3 rmulas utilizar para el elaboraci\u00e3 \u00b3 n de cada uno de el anexos_transversales , informar sobre el porcentaje o cuota que de el presupuesto de el programas_presupuestarios y / o de el unidades_responsables ser considerar para el integraci\u00e3 \u00b3 n de decir anexos . el comisi\u00e3 \u00b3 n de presupuesto y cuenta_p\u00e3\u00bablica , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el comisi\u00f3n ordinario correspondiente , contar\u00e3 \u00a1 con 30 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el entrega de el informaci\u00e3 \u00b3 n a el que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , para remitir a el secretaria el opini\u00f3n y comentario para que ser considerar en el integraci\u00e3 \u00b3 n de el proyecto_de_presupuesto para el ejercicio fiscal siguiente . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:6/12/2011:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretario . - dip . guadalupe_p\u00e3 \u00a9 rez dom\u00e3 \u00ad nguez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/1/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo cuadr\u00e3 \u0081 ge_si primero . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii , de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretario . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/1/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00f3n iii_bis y xlvii ; 16 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 17 ; 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 ; 23 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 6 y s\u00e3 \u00a9 ptimo ; 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , inciso c ) ; 52 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 61 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y actual cuarto ; 65 , fracci\u00e3 \u00b3 n v , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 107 , fracci\u00f3n i , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , el inciso b ) , en el subinciso ii ) , iii ) y iv ) , y d ) en su encabezado , fracci\u00e3 \u00b3 n ii y , 6 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo ; 108 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 110 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 y 111 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 y 3 ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , con el fracci\u00f3n xxiv bis , xxxi bis y xxxii bis ; 16 , con el fracci\u00f3n v y vi ; 31 , con uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , pasar el actual a ser p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , con uno inciso v ) ; 61 , con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 4 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual cuarto a ser quinto y con uno 6 ; 63 , con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 ; 65 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 86 ; 106 , con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 4 y 5 ; 107 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso c ) con uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual 4 y 5 a ser 5 y 6 , y uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , uno inciso gramo ) y uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo ; y se derogar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 de el art\u00e3 \u00ad culo 54 , de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el ejecutivo_federal_deber\u00e3 \u00a1 realizar el reforma necesario a el reglamento de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria de conformidad con el prever en este decreto , dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el entrada en vigor de el presente decreto . el producto_interno_bruto_potencial_deber\u00e3 \u00a1 incluir se dentro_de el criterios_generales_de_pol\u00e3_\u00ad_tica_econ\u00e3 \u00b3 mica y contendr\u00e3 \u00a1 uno estimaci\u00e3 \u00b3 n de el 10 a\u00e3 \u00b1 o anterior y proyecci\u00f3n para el pr\u00e3 \u00b3 xi_mos 5 a\u00e3 \u00b1 o . el producto_interno_bruto_potencial , el metodolog\u00e3 \u00ad a y el informaci\u00e3 \u00b3 n para estimar lo deber\u00e3 \u00a1 n ser p\u00e3\u00bablicos . 3 . el l\u00e3 \u00ad mite m\u00e3 \u00a1 ximo de el gasto corriente estructural a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00e3 \u00b3 n xxxii bis , de este ley , se aplicar\u00e3 \u00a1 a_partir_de el ejercicio fiscal 2015 . para el ejercicio fiscal 2015 y 2016 , se determinar\u00e3 \u00a1 con base en el siguiente : i. para el ejercicio fiscal 2015 , el gasto corriente estructural proponer por el ejecutivo_federal en el proyecto de presupuesto_de_egresos_y_aqu\u00e3 \u00a9 l que aprobar el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados no podr\u00e3 \u00a1 ser mayor en 2.0/100 en t\u00e3 \u00a9 rminos real , respecto_a el gasto corriente estructural aprobar en el presupuesto_de_egresos de 2014 . asimismo , el gasto corriente estructural que se ejercer en el ejercicio fiscal 2015 no podr\u00e3 \u00a1 ser superior a el gasto corriente estructural contenido en el cuenta_p\u00e3\u00bablica de el ejercicio fiscal 2014 , m\u00e3 \u00a1 segundo uno incremento de 2.0/100 en t\u00e3 \u00a9 rminos real ; ii . para el ejercicio fiscal 2016 , el gasto corriente estructural proponer por el ejecutivo_federal en el proyecto de presupuesto_de_egresos_y_aqu\u00e3 \u00a9 l que aprobar el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados no podr\u00e3 \u00a1 ser mayor en 2.0/100 en t\u00e3 \u00a9 rminos real , respecto_a el gasto corriente estructural aprobar en el presupuesto_de_egresos de 2015 . asimismo , el gasto corriente estructural que se ejercer en el ejercicio fiscal 2016 no podr\u00e3 \u00a1 ser superior a el gasto corriente estructural contenido en el cuenta_p\u00e3\u00bablica de el ejercicio fiscal 2015 , m\u00e3 \u00a1 segundo uno incremento de 2.0/100 en t\u00e3 \u00a9 rminos real , y iii . el poderes_legislativo y judicial y el ente aut\u00e3 \u00b3 nomo , en el programaci\u00e3 \u00b3 n y presupuestaci\u00e3 \u00b3 n de su respectivo proyecto , as\u00e3 \u00ad como en el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de su presupuesto aprobar deber\u00e3 \u00a1 n cumplir con el l\u00e3 \u00ad mite m\u00e3 \u00a1 ximo de el gasto corriente estructural determinar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el fracci\u00f3n i y ii anterior . cuarto . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . quinto . el ejecutivo_federal_llevar\u00e3 \u00a1 a cabo acci\u00f3n para generar econom\u00e3 \u00ad as , durante el ejercicio fiscal 2014 , de el 5 por 100 en el partida de sueldo correspondiente a el personal de mando medio y superior y de el 5 por 100 de el gasto de operaci\u00e3 \u00b3 n de el gasto corriente estructural que no est\u00e3 \u00a9 relacionar con programa de atenci\u00e3 \u00b3 n a el poblaci\u00e3 \u00b3 n . el poderes_legislativo y judicial , as\u00e3 \u00ad como el ente aut\u00e3 \u00b3 nomo , deber\u00e3 \u00a1 n adoptar acci\u00f3n que le permitir obtener econom\u00e3 \u00ad as en el mismo t\u00e3 \u00a9 rminos de el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia . decir econom\u00e3 \u00ad as en ning\u00e3\u00ban momento ir\u00e3 \u00a1 n en detrimento de el calidad en el desempe\u00e3 \u00b1 o de el funci\u00e3 \u00b3 n y administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica . el resultado de el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el acci\u00f3n describir en el presente art\u00e3 \u00ad culo deber\u00e3 \u00a1 n reportar se en el informe trimestral . 6 . durante el ejercicio fiscal de 2014 y 2015 , no proceder\u00e3 \u00a1 el adquisici\u00e3 \u00b3 n de veh\u00e3 \u00ad culo , salvo aqu\u00e3 \u00a9 ll_o que resultar indispensable para prestar directamente servicio p\u00e3\u00bablicos a el poblaci\u00e3 \u00b3 n , el necesario para actividad de seguridad p\u00e3\u00bablica y nacional , o para el actividad productivo . el secretar\u00e3 \u00ad a o , el unidad administrativo competente en el caso de el poderes_legislativo y judicial y en el ente aut\u00e3 \u00b3 nomo , podr\u00e3 \u00a1 n determinar el modalidad espec\u00e3 \u00ad fi_ca de aplicaci\u00e3 \u00b3 n de este medida en caso excepcional , as\u00e3 \u00ad como para el entidad que ser objeto de reforma jur\u00e3 \u00ad dicas o de nuevo creaci\u00e3 \u00b3 n . s\u00e3 \u0089 ptimo . el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto_legislar\u00e3 \u00a1 en_torno_a el adecuaci\u00f3n constitucional y reglamentario en_torno_a uno sistema_nacional_de_fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y uno nuevo marco de combate a el corrupci\u00e3 \u00b3 n en el 3 nivel de gobierno . 8 . el ejecutivo_federal , para dar cumplimiento a el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 61 de este ley , deber\u00e3 \u00a1 publicar el actualizaci\u00e3 \u00b3 n de el programa vigente expedir con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto , donde se integrar el nuevo medida de disciplina y austeridad de el presente decreto . el ejecutivo_federal_deber\u00e3 \u00a1 hacer este publicaci\u00e3 \u00b3 n a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo_d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil de [??:??/4/2014:??.??:??] y informar , a_partir_de el 2 informe trimestral , sobre el avance , resultado y cumplimiento de meta . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:13/12/2013:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cortes , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_gomez , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:21/1/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria y de el ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/8/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 5 , p\u00e3 \u00a1 rrafo \u00e3\u00baltimo ; 17 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 8 y d\u00e3 \u00a9 cimo ; 19 , fracci\u00f3n i , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , iv , en su inciso c ) y su p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 5 , y v ; 21 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , p\u00e3 \u00a1 rrafo primero ; y , 40 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso f ) ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , con el fracci\u00f3n xxiii_bis , xxx_bis , xlvii_bis y liv_bis ; 21 bis ; 35 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 40 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , con uno inciso gramo ) ; uno t\u00e3 \u00ad tulo quinto denominar \u00e2 \u0080 \u009c de el transferencia de el fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3 \u00b3 leo\u00e2 \u0080 \u009d que incluir el art\u00e3 \u00ad culo 87 a 97 , y se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 17 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 9 ; 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , inciso b ) ; 21 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 , y 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso n ) , de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 art\u00e3 \u008d culo 2 . se establecer el siguiente disposici\u00f3n transitorio de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria : i. el modificaci\u00f3n a el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00f3n xxiii-bis , xxx-bis , xlvii-bis y liv-bis , 17 , 8 y d\u00e3 \u00a9 cimo p\u00e3 \u00a1 rrafos , 19 , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00e3 \u00b3 n iv siguiente , 21 , 40 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso f ) y 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso n ) , as\u00e3 \u00ad como el adici\u00e3 \u00b3 n de el nuevo t\u00e3 \u00ad tulo quinto denominar \u00e2 \u0080 \u009c de el transferencias_de_el_fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3 \u00b3 leo\u00e2 \u0080 \u009d , de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria_entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el [??:1/1/2015:??.??:??] . ii . el derogaci\u00e3 \u00b3 n de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 9 de el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en el fecha en que entrar en vigor el r\u00e3 \u00a9 gemir especial en materia presupuestario para petr\u00e3 \u00b3 leos mexicanos , conforme_a su ley . iii . el ejecutivo_federal , por conducto de el dependencia y entidad competente , realizar\u00e3 \u00a1 el modificaci\u00f3n que ser necesario a el contrato y regla de operaci\u00e3 \u00b3 n de el fondo a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 88 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para adecuar lo a el prever en decir art\u00e3 \u00ad culo y en el 89 de el mismo ley , a_fin_de que operar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el prever en el presente decreto a_partir_de el [??:1/1/2015:??.??:??] . iv . el reforma a el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 19 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en el fecha en que entrar en operaci\u00e3 \u00b3 n el mercado el\u00e3 \u00a9 ctrico mayorista , conforme_a el disposici\u00f3n aplicable . v. el recurso remanente en el fondo_de_apoyo_para_la_reestructura_de_pensiones y el fondo_de_estabilizaci\u00e3 \u00b3 n para el inversi\u00e3 \u00b3 n en infraestructura_de_petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos , a el [??:31/12/2014:??.??:??] , se destinar\u00e3 \u00a1 n a el objetivo para el cual se crear decir fondos , conforme_a el disposici\u00f3n aplicable . ver . para efecto de determinar el monto de el transferencia de el fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3 \u00b3 leo para el estabilizaci\u00e3 \u00b3 n y el desarrollo que se realizar a el fondo_de_extracci\u00e3 \u00b3 n de hidrocarburo conforme_a el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 91 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , en_lugar_de aplicar el factor prever en decir precepto , durante el ejercicio fiscal 2015 a el 2018 se aplicar\u00e3 \u00a1 n el siguiente factor : ejercicio fiscal factor 2015 0.0080 2016 0.0082 2017 0.0084 2018 0.0085 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , prever\u00e3 \u00a1 el necesario para que , en el elaboraci\u00e3 \u00b3 n de el iniciativa de ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y el proyecto de presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n para el ejercicio fiscal 2015 , se reflejar el reforma a el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria que se se\u00e3 \u00b1 alan en el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el presente decreto . 3 . el gobierno_federal_podr\u00e3 \u00a1 asumir uno proporci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00e3 \u00b3 n de pago de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n en curso de pago , as\u00e3 \u00ad como el que corresponder a el trabajador en activo de petr\u00e3 \u00b3 leos_mexicanos y su organismo subsidiario reconocer a el entrada en vigor de el presente decreto y registrar actuarialmente en su estado financiero , conforme_a el estipulaci\u00f3n contractual vigente en ese mismo fecha , siempre que , dentro_de el a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , petr\u00e3 \u00b3 leos mexicano alcanzar uno acuerdo para modificar el contrato colectivo de trabajo aplicable en el empresa y en el organismo subsidiario , modificar el reglamento_de_trabajo_de_el_personal_de_confianza_de_petr\u00e3 \u00b3 leos mexicanos y organismos_subsidiarios , y implementar uno programa_de_austeridad en el gasto . decir modificaci\u00f3n , sin considerar el reconocimiento de el obligaci\u00e3 \u00b3 n de pago de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n referir por parte de el gobierno_federal , deber\u00e3 \u00a1 conllevar en el mediano plazo a uno reducci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00f3n de pago de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n de el empresa . adem\u00e3 \u00a1 segundo , el modificaci\u00f3n deber\u00e3 \u00a1 n contemplar , a el menos , que el pensi\u00f3n o jubilaci\u00f3n de el trabajador de nuevo ingreso ser financiar bajo esquema de cuenta individual que permitir el portabilidad de derecho con el sistema_de_ahorro para el retiro y que se contemplar uno ajuste gradual a el par\u00e3 \u00a1 metro para determinar el pensi\u00f3n de el trabajador activo , incluir el edad de retiro para reflejar el cambio en el esperanza de vida , con el objeto de ajustar lo a el par\u00e3 \u00a1 metro actualmente establecer en el dem\u00e3 \u00a1 segundo sistema de pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n de el instituci\u00f3n de el gobierno_federal . el proporci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00e3 \u00b3 n de pago que en su caso asumir el gobierno_federal_ser\u00e3 \u00a1 por uno monto equivalente a el reducci\u00e3 \u00b3 n de el pasivo laboral reconocer conforme_a el se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , que resultar de el acuerdo para modificar el contrato colectivo de trabajo y el reglamento_de_trabajo a que se hacer_referencia en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , tomar en consideraci\u00e3 \u00b3 n el estabilidad de el finanzas p\u00e3\u00bablicas y el cumplimiento de el objetivo , estrategia y l\u00e3 \u00ad neas de acci\u00e3 \u00b3 n de el programa_nacional_de_financiamiento_de_el_desarrollo , establecer\u00e3 \u00a1 el t\u00e3 \u00a9 rminos , condici\u00f3n y monto , para cubrir el proporci\u00e3 \u00b3 n de el pasivo laboral que asumir el gobierno_federal , una_vez_que se cumplir el condici\u00f3n establecer en el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de este art\u00e3 \u00ad culo . tambi\u00e3 \u00a9 n determinar\u00e3 \u00a1 el mecanismo de financiamiento y esquema de pago y emitir\u00e3 \u00a1 el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter general necesario para su implementaci\u00e3 \u00b3 n . a_efecto_de el anterior , se autorizar a el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , a celebrar en el fecha que corresponder , el acto jur\u00e3 \u00ad do necesario para financiar el proporci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00f3n antes referir que asumir el gobierno_federal , y para emitir disposici\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter general para regular decir acto . asimismo se autorizar a el ejecutivo_federal por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , para realizar el ajuste correspondiente en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n que corresponder a_efecto_de que se reconocer como gasto el mismo importe de el obligaci\u00f3n . el acto y ajuste anterior no se considerar\u00e3 \u00a1 n para efecto de el meta de el requerimiento financiero de el sector p\u00e3\u00bablico y de el equilibrio presupuestario a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . como requisito indispensable para que el gobierno_federal poder asumir , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el presente art\u00e3 \u00ad culo , el proporci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00e3 \u00b3 n de pago de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n a que hacer_referencia el mismo , el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n realizar\u00e3 \u00a1 uno auditor\u00e3 \u00ad a espec\u00e3 \u00ad fica respecto_de el pasivo laboral de petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos y su subsidiaria con el objeto de identificar el caracter\u00e3 \u00ad sticas de el obligaci\u00f3n de pago de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n referir , y el determinante de el evoluci\u00e3 \u00b3 n de el mismo . el auditor\u00e3 \u00ad a se\u00e3 \u00b1 alado deber\u00e3 \u00a1 concluir a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar dentro_de el 12 mes siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_de_fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y rendici\u00e3 \u00b3 n de cuentas_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , proceder\u00e3 \u00a1 a el fincamiento de el responsabilidad que corresponder , en_caso_de que derivar de el auditor\u00e3 \u00ad a practicar detectar acto ilegal relacionar con el obligaci\u00f3n de pago de pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n mencionar , incluir , en_caso_de ser procedente , el inicio de el procedimiento en_materia_de responsabilidad penal . cuarto . el gobierno_federal_podr\u00e3 \u00a1 asumir uno proporci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00e3 \u00b3 n de pago a_cargo_de el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n reconocer y registrar actuarialmente en su estado financiero que corresponder a su trabajador que ser contratar hasta el [??:18/8/2008:??.??:??] , fecha en que el empresa suscribi\u00e3 \u00b3 con el sindicato uno convenio para adoptar el esquema de cuenta individual para el trabajador de nuevo ingreso , conforme_a el estipulaci\u00f3n contractual vigente en este \u00e3\u00baltima fecha , siempre que , dentro_de el a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad alcanzar uno acuerdo para modificar el contrato colectivo de trabajo y el manual_de_trabajo_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos_de_mando_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad , aplicable en el empresa , y implementar uno programa_de_austeridad en el gasto . decir modificaci\u00e3 \u00b3 n , sin considerar el reconocimiento de el obligaci\u00e3 \u00b3 n de pago de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n referir por parte de el gobierno_federal , deber\u00e3 \u00a1 conllevar en el mediano plazo a uno reducci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00f3n de pago de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n de el empresa , y contemplar , a el menos , que el pensi\u00f3n o jubilaci\u00f3n de el trabajador de nuevo ingreso ser financiar bajo esquema de cuenta individual que permitir el portabilidad de derecho con el sistema_de_ahorro para el retiro ; que se establecer el mecanismo necesario para que el trabajador en activo contratar hasta el [??:18/8/2008:??.??:??] , se adherir de manera voluntario a decir esquema de cuenta individual , y que se contemplar uno ajuste gradual a el par\u00e3 \u00a1 metro para determinar el pensi\u00f3n de el trabajador activo , incluir para el edad de retiro , con_objeto_de reflejar el cambio en el esperanza de vida , con el objeto de ajustar lo a el par\u00e3 \u00a1 metro actualmente establecer en el dem\u00e3 \u00a1 segundo sistema de pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n de el instituci\u00f3n de el gobierno_federal . el proporci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00e3 \u00b3 n de pago que en su caso asumir el gobierno_federal reconocer conforme_a el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior ser\u00e3 \u00a1 por uno monto equivalente a el reducci\u00e3 \u00b3 n de el pasivo laboral que resultar de el acuerdo para modificar el contrato colectivo de trabajo y el manual a que se hacer_referencia en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , tomar en consideraci\u00e3 \u00b3 n el estabilidad de el finanzas p\u00e3\u00bablicas y el cumplimiento de el objetivo , estrategia y l\u00e3 \u00ad neas de acci\u00e3 \u00b3 n de el programa_nacional_de_financiamiento_de_el_desarrollo , establecer\u00e3 \u00a1 el t\u00e3 \u00a9 rminos , condici\u00f3n y monto , para cubrir el proporci\u00e3 \u00b3 n de el pasivo laboral que asumir el gobierno_federal una_vez_que se cumplir el condici\u00f3n establecer en el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de este art\u00e3 \u00ad culo . tambi\u00e3 \u00a9 n determinar\u00e3 \u00a1 el mecanismo de financiamiento y esquema de pago y emitir\u00e3 \u00a1 el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter general necesario para su implementaci\u00e3 \u00b3 n . a_efecto_de el anterior , se autorizar a el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , a celebrar en el fecha que corresponder , el acto jur\u00e3 \u00ad do necesario para financiar el proporci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00f3n antes referir que asumir el gobierno_federal , y para emitir disposici\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter general para regular decir acto . asimismo se autorizar a el ejecutivo_federal por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico para realizar el ajuste correspondiente en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n que corresponder a_efecto_de que se reconocer como gasto el mismo importe de el obligaci\u00f3n . el acto y ajuste anterior no se considerar\u00e3 \u00a1 n para efecto de el meta de el requerimiento financiero de el sector p\u00e3\u00bablico y de el equilibrio presupuestario a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . como requisito indispensable para que el gobierno_federal poder asumir , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el presente art\u00e3 \u00ad culo , el proporci\u00e3 \u00b3 n de el obligaci\u00e3 \u00b3 n de pago de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n a que hacer_referencia el mismo , el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n realizar\u00e3 \u00a1 uno auditor\u00e3 \u00ad a espec\u00e3 \u00ad fica respecto_de el pasivo laboral de el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad con el objeto de identificar el caracter\u00e3 \u00ad sticas de el obligaci\u00f3n de pago de el pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n referir , y el determinante de el evoluci\u00e3 \u00b3 n de el mismo . el auditor\u00e3 \u00ad a se\u00e3 \u00b1 alado deber\u00e3 \u00a1 concluir a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar dentro_de el 12 mes siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_de_fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y rendici\u00e3 \u00b3 n de cuentas_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , proceder\u00e3 \u00a1 a el fincamiento de el responsabilidad que corresponder , en_caso_de que derivar de el auditor\u00e3 \u00ad a practicar detectar acto ilegal relacionar con el obligaci\u00f3n de pago de pensi\u00f3n y jubilaci\u00f3n mencionar , incluir , en_caso_de ser procedente , el inicio de el procedimiento en_materia_de responsabilidad penal . quinto . el reforma y derogaci\u00f3n a el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria y el ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica relacionar con el empresa productivo de el estado y su empresa productivo subsidiario , a que se referir el presente decreto , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor respecto_de petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos y su organismo subsidiario y el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad , en el fecha en que , conforme_a cada uno de su ley , se d\u00e3 \u00a9 cumplimiento a el disponer en el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el vig\u00e3 \u00a9 simo transitorio de el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de energ\u00e3 \u00ad a , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/12/2013:??.??:??] . 6 . sin menoscabo de el ingreso que obtener cada \u00e3 \u0093 rgano regulador_coordinado en materia_energ\u00e3 \u00a9 tica por concepto de el contribuci\u00f3n y aprovechamiento que disponer por el servicio que prestar , con el fin de lograr uno oportuno y eficaz instrumentaci\u00e3 \u00b3 n de su atribuci\u00f3n , durante el periodo de 2015 a 2018 , el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados_realizar\u00e3 \u00a1 el previsi\u00f3n presupuestal que garantizar que tanto el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_hidrocarburos como el comisi\u00e3 \u00b3 n reguladora_de_energ\u00e3 \u00ad a contar con el recurso presupuestal conforme se establecer en el tabla siguiente : a\u00e3 \u0091 o presupuesto comisi\u00e3 \u0093 n nacional de hidrocarburo presupuesto comisi\u00e3 \u0093 n regulador de energ\u00e3 \u008d a 2015 $_CUP:350000000 $_CUP:400000000 2016 $_CUP:320000000 $_CUP:370000000 2017 $_CUP:290000000 $_CUP:340000000 2018 $_CUP:240000000 $_CUP:280000000 la_oficial\u00e3 \u00ad a mayor de el secretar\u00e3 \u00ad a de energ\u00e3 \u00ad a ser\u00e3 \u00a1 responsable de el separaci\u00e3 \u00b3 n legal , contable , funcional , estructural y presupuestal , as\u00e3 \u00ad como el transferencia , de el recurso humano , financiero y material , incluir el bien que ser necesario para que el \u00e3 \u0093 rganos reguladores_coordinados en materia_energ\u00e3 \u00a9 tica poder cumplir con su atribuci\u00f3n . para el anterior , deber\u00e3 \u00a1 contar con el autorizaci\u00f3n de el instancia correspondiente en el \u00e3 \u00a1 mbito de su competencia . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:6/8/2014:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/8/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , de el ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n y servicios , de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n y de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/11/2015:??.??:??] ley_federal_de_presupuesto_y_responsabilidad_hacendaria_art\u00e3 \u008d culo 8 . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 93 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 disposici\u00f3n transitorio de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad hacendario art\u00e3 \u008d culo 9 . - de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo 79 constitucional , el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , revisar\u00e3 \u00a1 de manera directo y suficiente el proyecto de infraestructura de el entidad federativo y el municipio , no incluir en el proyecto de presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n para el ejercicio_fiscal 2016 enviar por el poder ejecutivo_federal que , en su caso , aprobar el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados en decir presupuesto . este revisi\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 realizar se de manera simult\u00e3 \u00a1 nea a el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de el recurso , durante el ejercicio presupuestal correspondiente . el anterior , con_objeto_de verificar el cumplimiento de el disposici\u00f3n aplicable respecto_de el recurso federal que recibir el entidad federativo y municipio que corresponder . para efecto de el anterior , se destinar\u00e3 \u00a1 n recurso a el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el mecanismo que para tal efecto se establecer en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n para el ejercicio fiscal 2016 . el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n emitir\u00e3 \u00a1 informe espec\u00e3 \u00ad ficos a el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados y a el senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica_de_la_revisi\u00e3 \u00b3 n y evaluaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente . para efecto de el prever en el presente transitorio , y con fundamento en el art\u00e3 \u00ad culo 107 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y el art\u00e3 \u00ad culo 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_deber\u00e3 \u00a1 incluir en el informe trimestral , sobre el situaci\u00e3 \u00b3 n econ\u00e3 \u00b3 mica , el finanzas p\u00e3\u00bablicas y el deuda p\u00e3\u00bablica , el informaci\u00e3 \u00b3 n sobre el ejercicio de el gasto en el proyecto de infraestructura a el que se referir el presente art\u00e3 \u00ad culo ; indicar el uso y destino de el recurso asignar . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2016:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/10/2015:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . hilda_esthela_flores_escalera , secretario . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:13/11/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 19 bis a el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/11/2015:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo unico . - se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 19 bis a el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2016:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/10/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ram\u00e3 \u00b3 n ba\u00e3 \u00b1 ale arambula , secretario . - sen . hilda_e._flores_escalera , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:13/11/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental y de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y 111 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable , dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , emitir\u00e3 \u00a1 el regla de operaci\u00e3 \u00b3 n que deber\u00e3 \u00a1 n cumplir el entidad federativo para el integraci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento de su consejo de armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable . 3 . el entidad federativo deber\u00e3 \u00a1 n instalar su consejo de armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 30 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el emisi\u00e3 \u00b3 n de el regla a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo transitorio anterior . cuarto . en el fecha a que se referir el transitorio 1 de el presente decreto , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el modificaci\u00e3 \u00b3 n prever a el fracci\u00e3 \u00b3 n xix de el art\u00e3 \u00ad culo 31 de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , establecer en el decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/1/2013:??.??:??] . quinto . el ejecutivo_federal_deber\u00e3 \u00a1 realizar el reforma necesario a el reglamento de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable , de conformidad con el prever en este decreto , dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el entrada en vigor de el presente decreto . 6 . derivar de el prever en el presente decreto , el tr\u00e3 \u00a1 mites que se haber iniciar ante el secretar\u00e3 \u00ad a de el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica ser\u00e3 \u00a1 n concluir por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . el secretar\u00e3 \u00ad as de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y de el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica realizar\u00e3 \u00a1 n el acci\u00f3n que corresponder en el \u00e3 \u00a1 mbito administrativo para que , dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el entrada en vigor de el presente decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico recibir el asunto en tr\u00e3 \u00a1 mite , a_fin_de dar cumplimiento a el prever en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . el erogaci\u00f3n que , en su caso , realizar el dependencia a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior en cumplimiento a este decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a su respectivo presupuesto aprobar para el ejercicio fiscal correspondiente . s\u00e3 \u00a9 ptimo . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 12, "primero": 21, "el": 341, "presente": 59, "decreto": 69, "entrar\u00e3\u00a1": 16, "en": 313, "vigor": 36, "1": 8, "de": 879, "abril": 3, "2006": 6, "segundo": 28, "se": 157, "abroga": 1, "la": 400, "ley": 90, "presupuesto": 75, "contabilidad": 8, "y": 322, "gasto": 30, "p\u00e3\u00bablico": 19, "federal": 122, "derogan": 16, "todas": 5, "las": 141, "disposiciones": 33, "que": 173, "opongan": 8, "a": 220, "lo": 53, "dispuesto": 23, "tercero": 12, "del": 163, "egresos": 12, "federaci\u00e3\u00b3n": 41, "para": 118, "ejercicio": 34, "fiscal": 34, "ser\u00e3\u00a1n": 4, "aplicables": 8, "durante": 11, "dicho": 9, "a\u00e3\u00b1o": 4, "no": 14, "contrapongan": 1, "esta": 13, "los": 190, "destinos": 2, "previstos": 1, "ingresos": 6, "excedentes": 3, "refieren": 5, "fracciones": 13, "iv": 10, "incisos": 5, "a)": 6, "d)": 5, "v": 8, "art\u00e3\u00adculo": 80, "19": 15, "partir": 7, "2007": 9, "por": 61, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "art\u00e3\u00adculos": 20, "23-bis": 1, "24": 2, "25": 1, "referido": 2, "cuarto": 15, "tanto": 4, "expida": 1, "reglamento": 7, "responsabilidad": 51, "hacendaria": 47, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "aplicando": 1, "as\u00e3\u00ad": 14, "como": 36, "dem\u00e3\u00a1s": 7, "vigentes": 4, "materia": 13, "deber\u00e3\u00a1": 28, "expedirse": 1, "m\u00e3\u00a1s": 16, "tardar": 13, "90": 2, "d\u00e3\u00adas": 10, "naturales": 6, "posteriores": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 20, "diario": 21, "oficial": 21, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "estrictamente": 1, "establece": 3, "quinto": 19, "sistema": 10, "administraci\u00e3\u00b3n": 8, "financiera": 1, "control": 2, "presupuestario": 3, "servicios": 9, "personales": 1, "respectivamente": 1, "14": 4, "70": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 19, "concluir": 6, "su": 51, "implantaci\u00e3\u00b3n": 3, "sexto": 14, "ejecutivo": 32, "conducto": 12, "secretar\u00e3\u00ada": 21, "funci\u00e3\u00b3n": 5, "p\u00e3\u00bablica": 32, "\u00e3\u00a1mbito": 4, "sus": 27, "respectivas": 3, "competencias": 2, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 7, "desempe\u00e3\u00b1o": 5, "refiere": 27, "111": 4, "2008": 10, "este": 13, "incluir": 2, "mecanismos": 4, "participaci\u00e3\u00b3n": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 11, "diputados": 9, "trav\u00e3\u00a9s": 4, "comisiones": 3, "ordinarias": 3, "coordinadas": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 14, "cuenta": 8, "efectos": 7, "presentar": 2, "propuesta": 2, "marzo": 6, "entregar\u00e3\u00a1": 2, "observaciones": 1, "junio": 1, "cual": 6, "realizar\u00e3\u00a1": 6, "consultas": 1, "con": 69, "distintas": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 2, "realizar": 8, "ajustes": 6, "necesarios": 7, "sistemas": 3, "registros": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 4, "objeto": 9, "implante": 1, "octavo": 4, "unidades": 2, "poderes": 4, "legislativo": 4, "judicial": 4, "entes": 4, "aut\u00e3\u00b3nomos": 4, "suscripci\u00e3\u00b3n": 1, "convenios": 3, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 8, "13": 3, "94": 1, "95": 1, "98": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 24, "df": 11, "9": 2, "2006-": 2, "sen": 24, "carlos": 2, "chaurand": 1, "arzate": 1, "vicepresidente-": 1, "dip": 24, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 2, "sa\u00e3\u00bal": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "sollano": 1, "secretario-": 10, "patricia": 2, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "morales": 1, "secretaria-": 14, "r\u00e3\u00babricas\"": 12, "cumplimiento": 23, "fracci\u00e3\u00b3n": 61, "i": 29, "89": 13, "constituci\u00e3\u00b3n": 14, "pol\u00e3\u00adtica": 15, "estados": 19, "unidos": 15, "mexicanos": 40, "debida": 12, "observancia": 12, "expido": 12, "residencia": 12, "poder": 13, "ciudad": 12, "distrito": 14, "veintinueve": 1, "mes": 3, "dos": 12, "mil": 12, "seis-": 2, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 12, "secretario": 12, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 12, "mar\u00e3\u00ada": 3, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 6, "reforman": 16, "adicionan": 16, "diversas": 13, "publicado": 13, "27": 2, "diciembre": 13, "art\u00e3\u008dculo": 11, "deroga": 2, "inciso": 22, "\u00e3\u00b1)": 2, "ii": 22, "41": 9, "85": 4, "quedar": 12, "forma": 2, "siguiente:": 5, "": 3, "enero": 14, "expide": 4, "programa": 9, "nacional": 11, "seguridad": 5, "44": 1, "acuerdos": 1, "resoluciones": 1, "establezca": 3, "consejo": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 23, "11": 3, "general": 14, "bases": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 3, "entre": 8, "recursos": 13, "fondo": 9, "aportaciones": 1, "fortalecimiento": 3, "entidades": 17, "federativas": 10, "46": 1, "acuerdo": 7, "porcentajes": 3, "cada": 6, "entidad": 6, "federativa": 1, "le": 1, "haya": 1, "correspondido": 1, "conforme": 12, "apoyos": 2, "jorge": 1, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "presidente-": 21, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "jose": 2, "gildardo": 1, "guerrero": 1, "torres": 1, "claudia": 1, "sof\u00e3\u00ada": 1, "corichi": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "felipe": 6, "jes\u00e3\u00bas": 9, "calder\u00e3\u00b3n": 6, "hinojosa-": 6, "francisco": 3, "javier": 4, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "acu\u00e3\u00b1a-": 2, "leyes": 3, "hacendaria;": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 3, "federal;": 1, "fiscal;": 1, "adquisiciones": 1, "arrendamientos": 1, "sector": 4, "obras": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 4, "relacionados": 3, "mismas": 1, "1\u00e2\u00ba": 1, "octubre": 4, "primero-": 7, "34": 3, "iii;": 1, "65": 4, "viii;": 2, "78": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "iii": 11, "transparencia": 2, "e": 8, "informaci\u00e3\u00b3n": 6, "sobre": 12, "federalizado": 1, "comprendiendo": 1, "110": 4, "32": 5, "un": 46, "\u00e3\u00baltimo": 12, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 8, "una": 24, "iv;": 1, "\u00e3\u00b1);": 1, "51": 2, "61": 6, "p\u00e3\u00a1rrafos": 16, "cuarto;": 3, "xii;": 1, "107": 8, "f)": 3, "sigue:": 10, "transitorias": 3, "segundo-": 6, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaciones": 6, "estar\u00e3\u00a1": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 50, "mediano": 4, "plazo": 7, "reducir": 2, "destinado": 1, "actividades": 4, "administrativas": 2, "apoyo": 2, "efecto": 9, "antes": 3, "alcance": 4, "meta": 4, "ahorro": 7, "hasta": 4, "20%": 5, "equivalente": 3, "al": 53, "operaci\u00e3\u00b3n": 9, "administrativo": 3, "dependencias": 4, "gobierno": 17, "anual": 1, "5%": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "paraestatales": 1, "establecer": 2, "programas": 8, "austeridad": 4, "informar": 3, "metas": 5, "directo": 1, "siguiente": 13, "sea": 1, "factible": 1, "basar\u00e3\u00a1n": 1, "est\u00e3\u00a1ndares": 1, "internacionales": 1, "gastos": 1, "incluyendo": 6, "humanos": 2, "petr\u00e3\u00b3leos": 25, "electricidad": 6, "luz": 1, "fuerza": 1, "centro": 1, "siguientes": 9, "acciones:": 1, "personales;": 1, "b)": 6, "lograr": 2, "ahorros": 2, "apoyo;": 1, "c)": 7, "cancelar": 2, "plazas": 2, "vacantes": 1, "salvo": 3, "casos": 2, "especializaci\u00e3\u00b3n": 1, "justifique": 1, "permanencia;": 1, "confianza": 2, "tengan": 1, "tareas": 1, "asignadas": 1, "e)": 1, "indicadores": 1, "evitar": 1, "retrasos": 1, "sobrecostos": 1, "respecto": 8, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "anteriores": 7, "suscribir": 1, "d\u00e3\u00ada": 11, "h\u00e3\u00a1bil": 3, "45": 1, "cuales": 3, "comprometer": 1, "alcanzar": 1, "acciones": 5, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "anterior": 17, "instituto": 2, "mexicano": 4, "seguro": 1, "social": 2, "sociales": 1, "trabajadores": 9, "estado": 4, "suscribir\u00e3\u00a1n": 1, "fijando": 1, "acordes": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 4, "intersecretarial": 1, "financiamiento": 6, "dar\u00e3\u00a1": 2, "seguimiento": 4, "peri\u00e3\u00b3dico": 1, "compromisos": 1, "resultados": 2, "caso": 14, "emitir\u00e3\u00a1": 6, "recomendaciones": 1, "estime": 1, "pertinentes": 1, "mejor": 1, "mismos": 2, "hacienda": 12, "cr\u00e3\u00a9dito": 12, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "mayo": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "delegaciones": 3, "tales": 2, "secretar\u00e3\u00adas": 3, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "desarrollo": 6, "rural": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "social;": 1, "econom\u00e3\u00ada;": 1, "agua": 1, "otras": 3, "identificar\u00e3\u00a1:": 1, "valor": 1, "agregado": 1, "mismas;": 1, "duplicidades": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "oportunidad": 1, "optimizar": 1, "gasto;": 1, "medidas": 4, "pueden": 1, "llevarse": 1, "cabo": 2, "eficiencia": 1, "realizan": 1, "pudieran": 1, "influenciar": 1, "procesos": 1, "electorales": 1, "locales": 1, "prever": 2, "menos:": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 5, "generales": 2, "materiales": 2, "suministros": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 2, "bienes": 3, "racionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "vi": 2, "precepto": 3, "destinarse": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 19, "infraestructura": 11, "vii": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "previsto": 11, "informes": 4, "trimestrales": 3, "viii": 2, "ix": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 2, "iniciar": 1, "2008;": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 4, "funcionamiento": 2, "instrumentar\u00e3\u00a1": 1, "gradual": 3, "base": 2, "normas": 1, "lineamientos": 5, "emita": 2, "x": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 4, "entrada": 14, "servicio": 3, "septiembre": 2, "2007-": 1, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda": 1, "villanueva": 1, "abrajan": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 2, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "veintiocho": 1, "siete-": 1, "noviembre": 6, "\u00e3\u009anico-": 3, "17": 8, "s\u00e3\u00a9ptimo": 3, "48": 1, "tercer": 3, "21": 8, "primer": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 12, "l\u00e3\u00admites": 1, "reservas": 1, "fondos": 3, "estabilizaci\u00e3\u00b3n": 4, "2009": 7, "ejercicios": 5, "fiscales": 5, "2010": 1, "2011": 1, "30%": 1, "vez": 5, "realizadas": 2, "compensaciones": 1, "rubros": 1, "anteriormente": 1, "citado": 1, "dicha": 4, "destinar\u00e3\u00a1n": 4, "35%": 1, "proyectos": 17, "equipamiento": 1, "dichos": 9, "estructura": 1, "porcentual": 1, "derive": 1, "participaciones": 1, "reportado": 1, "reciente": 1, "65%": 1, "aumentar": 1, "corresponda": 5, "resto": 1, "referidos": 2, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "fines": 1, "establecidos": 3, "citada": 1, "podr\u00e3\u00a1": 10, "emplear": 1, "acumulados": 1, "cierre": 3, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "financiar": 4, "construcci\u00e3\u00b3n": 4, "nueva": 2, "refiner\u00e3\u00ada": 1, "territorio": 1, "contar": 3, "comit\u00e3\u00a9": 6, "estrategia": 1, "inversiones": 3, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "funciones": 2, "an\u00e3\u00a1lisis": 2, "plan": 3, "estrat\u00e3\u00a9gico": 2, "portafolio": 1, "organismos": 6, "subsidiarios": 6, "asimismo": 9, "llevar\u00e3\u00a1": 2, "hayan": 3, "sido": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "apoyar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "especializada": 1, "propio": 1, "organismo": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "responsable": 2, "llevar": 1, "registro": 2, "cartera": 2, "sujetarse": 1, "metodolog\u00e3\u00adas": 1, "empleen": 1, "otros": 1, "aspectos": 1, "financien": 1, "provenientes": 2, "obligaciones": 15, "sean": 8, "constitutivas": 3, "deuda": 13, "generar": 2, "flujos": 1, "ingreso": 4, "cubrir": 3, "dichas": 3, "integral": 1, "negocios": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "principales": 1, "todos": 4, "plurianuales": 1, "susceptibles": 1, "ser": 16, "realizados": 2, "horizonte": 1, "tiempo": 1, "cubra": 1, "emitir": 3, "reglas": 4, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "monto": 4, "rentabilidad": 1, "reportes": 2, "semestrales": 1, "financiados": 1, "28": 3, "tal": 2, "emitan": 1, "estos": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 3, "entregar\u00e3\u00a1n": 1, "comisario": 1, "31": 5, "reconocer\u00e3\u00a1": 1, "contables": 1, "presupuestarios": 2, "directa": 3, "financiamientos": 1, "asumidos": 1, "terceros": 2, "veh\u00e3\u00adculos": 3, "financieros": 8, "garantizados": 1, "productiva": 3, "largo": 3, "18": 5, "correspondientes": 7, "autorizados": 5, "anterioridad": 2, "encuentren": 3, "etapa": 3, "o": 9, "proceso": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "parte": 4, "correspondiente": 6, "efectivamente": 1, "realizada": 1, "utilizar": 2, "disponibilidades": 1, "pago": 18, "manera": 5, "anticipada": 1, "vencimiento": 1, "excepcional": 1, "autoriza": 5, "registrar": 1, "pasivo": 7, "reconocimiento": 6, "ya": 3, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "realizando": 2, "bajo": 7, "modalidad": 5, "presupuestaria;": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "esa": 3, "esos": 2, "incorporar": 2, "encuentre": 1, "pendiente": 1, "ejecutar": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "requiera": 1, "entren": 1, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "formalizar": 1, "dentro": 11, "pudiendo": 1, "celebrar": 3, "actos": 9, "jur\u00e3\u00addicos": 3, "correspondan": 7, "determine": 1, "propia": 1, "optar": 1, "subrogaci\u00e3\u00b3n": 1, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "deudas": 1, "u": 1, "otro": 1, "mecanismo": 2, "mediante": 1, "pagadas": 1, "operaciones": 2, "requieran": 1, "director": 1, "dependencia": 1, "coordinadora": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "h": 1, "informe": 2, "difundirse": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 2, "internet": 1, "difundir": 1, "relativa": 1, "costo": 1, "beneficio": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 2, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "naturaleza": 1, "considere": 1, "reservada": 1, "respectivo": 1, "2008-": 2, "cesar": 2, "horacio": 2, "duarte": 2, "jaquez": 2, "gustavo": 2, "enrique": 7, "madero": 2, "mu\u00e3\u00b1oz": 2, "rosa": 2, "elia": 1, "romero": 1, "guzman": 1, "ludivina": 2, "menchaca": 2, "castellanos": 2, "tres": 3, "ocho-": 2, "juan": 1, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "gubernamental": 5, "d\u00e3\u0089cimo": 2, "cuando": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "legal": 2, "haga": 1, "referencia": 6, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "valuaci\u00e3\u00b3n": 1, "patrimonio": 1, "cat\u00e3\u00a1logos": 1, "cuentas": 7, "contable": 5, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "86": 1, "105": 1, "manuel": 1, "portilla": 1, "dieguez": 1, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "treinta": 3, "lic": 1, "fernando": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mont": 1, "urueta-": 1, "2": 9, "23": 3, "58": 1, "111;": 1, "2012": 2, "bis": 10, "2;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 7, "orden": 5, "actuales": 3, "noveno": 2, "pasando": 6, "d\u00e3\u00a9cimo": 2, "respectivamente;": 1, "27;": 1, "28;": 1, "o)": 1, "p)": 1, "q)": 1, "r)": 1, "s)": 1, "t)": 1, "u)": 1, "ii;": 1, "actual": 6, "d);": 1, "41;": 1, "58;": 1, "85;": 1, "sub": 1, "iv)": 2, "i;": 1, "sexto;": 2, "aqu\u00e3\u00a9l": 3, "publique": 1, "meses": 3, "enviar\u00e3\u00a1": 1, "metodolog\u00e3\u00ada": 2, "factores": 1, "variables": 1, "f\u00e3\u00b3rmulas": 1, "utilizados": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "uno": 1, "anexos": 2, "transversales": 1, "informando": 1, "cuotas": 1, "y/o": 1, "responsables": 1, "son": 1, "considerados": 2, "contar\u00e3\u00a1": 1, "30": 2, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "entrega": 1, "remitir": 1, "secretaria": 1, "opiniones": 1, "comentarios": 1, "proyecto": 5, "d": 1, "f": 1, "6": 3, "2011-": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor": 1, "guadalupe": 3, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "once": 2, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "federales": 2, "actualizar": 1, "aquellos": 1, "hacen": 1, "cuya": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "tienen": 1, "vigencia": 1, "cuadr\u00e3\u0081gesimo": 1, "fecha": 8, "dejan": 1, "sin": 4, "contravengan": 1, "mismo": 7, "febrero": 1, "2012-": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 5, "morf\u00e3\u00adn": 2, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "2014": 8, "xlvii;": 1, "16": 2, "17;": 1, "segundo;": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo;": 1, "c);": 1, "52": 1, "primero;": 3, "subincisos": 1, "ii)": 1, "iii)": 1, "encabezado": 1, "art\u00e3\u00adculo;": 3, "108": 1, "tercero;": 2, "xxiv": 1, "xxxi": 1, "xxxii": 2, "bis;": 3, "vi;": 1, "v);": 1, "63": 1, "86;": 1, "106": 1, "quinto;": 1, "g)": 1, "54": 1, "reformas": 5, "necesarias": 5, "conformidad": 3, "producto": 2, "interno": 2, "bruto": 2, "potencial": 2, "incluirse": 1, "criterios": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 2, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "estimaci\u00e3\u00b3n": 1, "diez": 1, "a\u00e3\u00b1os": 2, "proyecciones": 1, "pr\u00e3\u00b3ximos": 1, "cinco": 1, "estimarlo": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 3, "l\u00e3\u00admite": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "corriente": 11, "estructural": 12, "2015": 17, "2016": 9, "determinar\u00e3\u00a1": 3, "propuesto": 2, "apruebe": 3, "mayor": 3, "reales": 3, "aprobado": 2, "ejerza": 2, "superior": 9, "contenido": 2, "incremento": 2, "reales;": 1, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "presupuestaci\u00e3\u00b3n": 1, "respectivos": 2, "presupuestos": 2, "aprobados": 2, "cumplir": 3, "determinado": 1, "econom\u00e3\u00adas": 3, "5": 3, "ciento": 2, "partida": 1, "sueldos": 1, "personal": 2, "mando": 2, "medios": 1, "superiores": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "relacionado": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 2, "adoptar": 2, "les": 1, "permitan": 3, "obtener": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "momento": 1, "ir\u00e3\u00a1n": 1, "detrimento": 1, "calidad": 1, "resultado": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 2, "descritas": 1, "reportarse": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 3, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "resulten": 1, "indispensables": 1, "prestar": 1, "directamente": 1, "productivas": 3, "unidad": 1, "administrativa": 1, "competente": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "determinar": 4, "modalidades": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "medida": 1, "excepcionales": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "legislar\u00e3\u00a1": 1, "torno": 2, "adecuaciones": 1, "constitucionales": 1, "reglamentarias": 1, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 3, "nuevo": 5, "marco": 1, "combate": 1, "corrupci\u00e3\u00b3n": 1, "niveles": 1, "dar": 2, "establecido": 1, "publicar": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "expedidos": 1, "donde": 1, "integren": 1, "nuevas": 1, "disciplina": 1, "hacer": 1, "trimestral": 1, "avances": 1, "2013-": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cortes": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "cervantes": 2, "andrade": 2, "orozco": 2, "gomez": 1, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "veintiuno": 1, "catorce-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 5, "nieto-": 5, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "agosto": 5, "\u00e3\u00baltimo;": 1, "d\u00e3\u00a9cimo;": 1, "v;": 1, "40": 3, "f);": 1, "xxiii": 1, "xxx": 1, "xlvii": 1, "liv": 1, "35": 1, "g);": 1, "denominado": 2, "\u00e2\u0080\u009cde": 2, "transferencias": 2, "petr\u00e3\u00b3leo\u00e2\u0080\u009d": 2, "incluye": 1, "87": 1, "97": 1, "noveno;": 1, "b);": 1, "n)": 2, "establecen": 1, "hacendaria:": 1, "xxiii-bis": 1, "xxx-bis": 1, "xlvii-bis": 1, "liv-bis": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "adici\u00e3\u00b3n": 1, "derogaci\u00e3\u00b3n": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "especial": 2, "presupuestaria": 1, "competentes": 1, "contratos": 1, "88": 1, "adecuarlos": 1, "misma": 2, "fin": 3, "operen": 1, "mercado": 1, "el\u00e3\u00a9ctrico": 1, "mayorista": 1, "remanentes": 1, "reestructura": 1, "pensiones": 19, "objetivos": 3, "crearon": 1, "transferencia": 2, "petr\u00e3\u00b3leo": 1, "realice": 1, "extracci\u00e3\u00b3n": 1, "hidrocarburos": 3, "91": 1, "lugar": 1, "aplicar": 1, "factor": 2, "2018": 4, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "factores:": 1, "00080": 1, "00082": 1, "2017": 2, "00084": 1, "00085": 1, "prever\u00e3\u00a1": 1, "necesario": 1, "iniciativa": 1, "reflejen": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "asumir": 4, "proporci\u00e3\u00b3n": 10, "obligaci\u00e3\u00b3n": 8, "jubilaciones": 16, "curso": 1, "activo": 2, "reconocidas": 2, "registradas": 2, "actuarialmente": 2, "estipulaciones": 2, "contractuales": 2, "siempre": 2, "modificar": 4, "contrato": 4, "colectivo": 4, "trabajo": 7, "aplicable": 1, "empresa": 5, "modifique": 1, "implemente": 2, "considerar": 2, "referidas": 6, "conllevar": 2, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "contemplar": 2, "menos": 2, "financiadas": 2, "esquemas": 5, "individuales": 4, "portabilidad": 2, "derechos": 2, "retiro": 3, "contemple": 2, "ajuste": 2, "par\u00e3\u00a1metros": 4, "activos": 2, "edad": 2, "reflejar": 2, "cambio": 2, "esperanza": 2, "vida": 2, "ajustarla": 2, "actualmente": 2, "instituciones": 2, "asuma": 6, "ser\u00e3\u00a1": 3, "laboral": 6, "reconocido": 2, "resulte": 2, "hace": 4, "tomando": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "estabilidad": 2, "finanzas": 3, "estrategias": 2, "l\u00e3\u00adneas": 2, "acci\u00e3\u00b3n": 2, "condiciones": 4, "montos": 2, "cumplan": 2, "establecidas": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 4, "implementaci\u00e3\u00b3n": 2, "fechas": 2, "regular": 2, "reconozca": 2, "importe": 2, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "requerimientos": 2, "equilibrio": 2, "requisito": 2, "indispensable": 2, "pueda": 2, "auditor\u00e3\u00ada": 13, "espec\u00e3\u00adfica": 2, "subsidiarias": 2, "identificar": 2, "determinantes": 2, "evoluci\u00e3\u00b3n": 2, "se\u00e3\u00b1alada": 2, "doce": 2, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "fincamiento": 2, "responsabilidades": 2, "derivado": 3, "practicada": 2, "detecte": 2, "ilegales": 2, "mencionadas": 2, "procedente": 2, "inicio": 2, "procedimientos": 2, "penal": 2, "cargo": 2, "fueron": 1, "contratados": 2, "suscribi\u00e3\u00b3": 1, "sindicato": 1, "convenio": 1, "esquema": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "manual": 2, "servidores": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "retiro;": 1, "establezcan": 1, "adhieran": 1, "voluntaria": 1, "derogaciones": 1, "relacionadas": 1, "empresas": 2, "d\u00e3\u00a9": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 1, "transitorio": 6, "energ\u00e3\u00ada": 3, "20": 1, "2013": 2, "menoscabo": 1, "obtenga": 1, "\u00e3\u0093rgano": 1, "regulador": 1, "coordinado": 1, "energ\u00e3\u00a9tica": 2, "concepto": 1, "contribuciones": 1, "aprovechamientos": 1, "disponga": 1, "preste": 1, "oportuna": 1, "eficaz": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "atribuciones": 2, "periodo": 1, "previsiones": 1, "presupuestales": 2, "garanticen": 1, "reguladora": 2, "cuenten": 1, "tabla": 1, "a\u00e3\u0091o": 1, "comisi\u00e3\u0093n": 2, "energ\u00e3\u008da": 1, "350": 1, "millones": 8, "pesos": 8, "400": 1, "320": 1, "370": 1, "290": 1, "340": 1, "240": 1, "280": 1, "oficial\u00e3\u00ada": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "funcional": 1, "presupuestal": 2, "\u00e3\u0093rganos": 1, "reguladores": 1, "coordinados": 1, "puedan": 1, "autorizaciones": 1, "instancias": 1, "competencia": 1, "2014-": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "impuesto": 2, "renta": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "octavo-": 1, "93": 1, "noveno-": 1, "79": 1, "constitucional": 1, "revisar\u00e3\u00a1": 1, "suficiente": 1, "municipios": 2, "incluidos": 1, "enviado": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 2, "realizarse": 1, "simult\u00e3\u00a1nea": 1, "verificar": 1, "reciban": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "senado": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "fundamento": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "indicando": 1, "uso": 1, "destino": 1, "asignados": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "29": 1, "2015-": 3, "roberto": 3, "gil": 3, "zuarth": 3, "zambrano": 3, "grijalva": 3, "hilda": 2, "esthela": 1, "flores": 2, "escalera": 2, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "trece": 2, "quince-": 3, "adiciona": 2, "unico-": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 3, "sesenta": 1, "consejos": 2, "instalar": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "prevista": 1, "xix": 1, "establecida": 1, "noventa": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "iniciado": 1, "ante": 1, "concluidos": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "reciba": 1, "asuntos": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "erogaciones": 1, "realicen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 20, "primero": 17, "": 1075, "el": 1226, "presente": 59, "decreto": 68, "entrar\u00e3": 16, "\u00a1": 292, "en": 297, "vigor": 36, "[??:1/4/2006:????:??]": 1, "2": 41, "se": 164, "abrogar": 1, "ley_de_presupuesto": 1, "contabilidad": 4, "y": 325, "gasto_p\u00e3\u00bablico_federal": 2, "derogar": 18, "todo": 9, "disposici\u00f3n": 33, "que": 169, "oponer": 8, "a": 312, "disponer": 24, "ley": 21, "3": 19, "de": 626, "decreto_de_presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "\u00b3": 370, "n": 396, "para": 114, "ejercicio_fiscal": 2, "2006": 4, "ser\u00e3": 6, "aplicable": 9, "durante": 11, "decir": 25, "a\u00e3": 7, "\u00b1": 35, "o": 28, "no": 19, "contraponer": 1, "este": 27, "destino": 3, "prever": 15, "ingreso": 9, "excedente": 3, "referir": 42, "fracci\u00f3n": 13, "iv": 13, "inciso": 27, ")": 51, "d": 6, "v": 9, "art\u00e3": 101, "\u00ad": 242, "culo": 118, "19": 13, "a_partir_de": 7, "ejercicio": 34, "fiscal": 37, "2007": 5, "por": 60, "se\u00e3": 8, "alado": 6, "23-bis": 1, "24": 1, "25": 1, "cuarto": 7, "tanto": 4, "expedir": 19, "reglamento": 4, "ley_federal_de_presupuesto": 47, "responsabilidad_hacendaria": 43, "continuar\u00e3": 3, "aplicar": 2, "reglamento_de_la_ley_de_presupuesto": 1, "as\u00e3": 14, "como": 36, "dem\u00e3": 7, "segundo": 33, "vigente": 4, "materia": 2, "deber\u00e3": 37, "m\u00e3": 30, "tardar": 13, "90": 4, "d\u00e3": 24, "as": 17, "natural": 6, "posterior": 4, "publicaci\u00e3": 20, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 21, "sujetar\u00e3": 2, "estrictamente": 1, "establecer": 17, "quinto": 10, "sistema": 9, "administraci\u00e3": 6, "financiero": 8, "federal": 2, "control": 2, "presupuestario": 7, "servicio": 7, "personal": 3, "respectivamente": 2, "14": 2, "70": 2, "concluir": 7, "su": 78, "implantaci\u00e3": 3, "6": 17, "ejecutivo_federal": 14, "conducto": 12, "secretar\u00e3": 24, "funci\u00e3": 5, "p\u00e3\u00bablica": 14, "\u00e3": 16, "mbito": 4, "respectivo": 6, "competencia": 3, "evaluaci\u00e3": 7, "desempe\u00e3": 5, "111": 5, "2008": 5, "incluir": 11, "mecanismo": 6, "participaci\u00e3": 1, "c\u00e3": 11, "mara": 11, "diputados": 8, "trav\u00e3": 4, "\u00a9": 110, "comisiones_ordinarias": 1, "coordinar": 1, "comisi\u00e3": 15, "presupuesto": 12, "cuenta_p\u00e3\u00bablica": 4, "efecto": 11, "presentar": 2, "propuesta": 2, "[??:??/3/2007:????:??]": 1, "presupuesto_y_cuenta_p\u00e3\u00bablica_entregar\u00e3": 1, "observaci\u00f3n": 1, "[??:??/6/2007:????:??]": 1, "cual": 9, "realizar\u00e3": 6, "consulta": 1, "con": 63, "distinto": 1, "comisiones": 1, "ordinario": 2, "s\u00e3": 6, "\u0089": 4, "ptimo": 6, "realizar": 19, "ajuste": 8, "necesario": 13, "registro": 2, "t\u00e3": 27, "tulo": 5, "objeto": 7, "implantar": 1, "8": 5, "unidad": 2, "poderes_legislativo": 4, "judicial": 4, "ente": 4, "aut\u00e3": 4, "nomo": 4, "suscripci\u00e3": 1, "convenio": 4, "coordinaci\u00e3": 4, "13": 1, "94": 1, "95": 1, "98": 1, "xico": 24, "df": 11, "[??:9/3/2006:????:??]": 1, "-": 127, "sen": 24, "carlos_chaurand_arzate": 1, "vicepresidente": 1, "dip": 24, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "salas_p": 1, "presidente": 22, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "pez": 1, "solla_no": 1, "secretario": 23, "patricio": 1, "gardu\u00e3": 1, "morales": 1, "secretaria": 2, "r\u00e3\u00babricas": 12, "\"": 12, "cumplimiento": 23, "fracci\u00e3": 61, "i_de_el_art\u00e3": 12, "89": 13, "constituci\u00e3": 14, "pol\u00e3": 14, "tica": 16, "estados_unidos_mexicanos": 15, "deber": 12, "observancia": 12, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 12, "ciudad_de_m\u00e3": 12, "distrito_federal": 13, "29": 1, "[??:??/3/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 24, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "\u008d": 13, "reforma": 11, "reformar": 16, "adicionar": 18, "diverso": 13, "ley_de_coordinaci\u00e3": 2, "publicar": 15, "[??:27/12/2006:????:??]": 1, "ii": 23, "41": 10, "85": 5, "quedar": 12, "forma": 2, "siguiente": 27, ":": 20, "1": 16, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "programa_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "44": 1, "acuerdo": 5, "resoluci\u00f3n": 1, "consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "rminos": 23, "11": 1, "ley_general": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "distribuci\u00e3": 3, "entre": 5, "estados": 1, "recurso": 13, "fondo_de_aportaciones_para_el_fortalecimiento_de_las_entidades_federativas": 1, "46": 1, "ley_de_coordinaci\u00e3_\u00b3_n_fiscal": 1, "de_acuerdo_con": 3, "porcentaje": 3, "cada": 6, "entidad": 20, "federativo": 8, "le": 2, "haber": 4, "corresponder": 13, "conforme_a": 11, "programa_de_apoyos_para_el_fortalecimiento_de_las_entidades_federativas": 2, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 7, "[??:19/12/2006:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "infante": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jose_gildardo_guerrero_torres": 1, "claudia_sof\u00e3": 1, "corichi_garc\u00e3": 1, "veintis\u00e3": 1, "i": 19, "[??:??/12/2006:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 6, "hinojosa": 6, "francisco_javier_ram\u00e3": 2, "rez": 3, "acu\u00e3": 2, "leyes_federal_de_presupuesto": 1, ";": 75, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 4, "adquisici\u00f3n": 1, "arrendamientos": 1, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "servicios_relacionados_con_las_mismas": 1, "1\u00e2\u00ba": 1, "[??:??/10/2007:????:??]": 1, "34": 3, "iii": 9, "65": 4, "viii": 4, "78": 1, "p\u00e3": 69, "rrafos": 17, "denominaci\u00e3": 2, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_iii": 1, "cap\u00e3": 2, "de_la_transparencia": 1, "informaci\u00e3": 6, "sobre": 10, "gasto": 29, "federalizado": 1, "comprender": 1, "110": 4, "32": 5, "uno": 67, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 8, "rrafo": 58, "51": 2, "61": 6, "4": 11, "xii": 1, "107": 8, "f": 4, "seguir": 10, "responsabilidad": 6, "hacendario": 2, "relaci\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 6, "estar\u00e3": 1, "ejecutivo_federal_establecer\u00e3": 1, "programa": 9, "mediano": 4, "plazo": 7, "reducir": 2, "destinar": 2, "actividad": 4, "administrativo": 7, "apoyo": 2, "a_efecto_de": 5, "antes_de": 1, "alcanzar": 4, "meta": 9, "ahorro": 7, "hasta": 4, "20/100": 5, "equivalente": 3, "operaci\u00e3": 9, "dependencia": 5, "gobierno_federal": 12, "establecer\u00e3": 3, "anual": 1, "5/100": 1, "nimo": 1, "paraestatal": 1, "austeridad": 2, "informar": 4, "directo": 4, "ser": 30, "factible": 1, "basar\u00e3": 1, "est\u00e3": 2, "ndares": 1, "internacional": 1, "humano": 2, "petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos": 7, "federal_de_electricidad_y_luz": 1, "fuerza_de_el_centro_deber\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 6, "b": 7, "lograr": 2, "en_materia_de": 9, "c": 8, "cancelar": 2, "plaza": 2, "vacante": 1, "salvo": 3, "caso": 11, "especializaci\u00e3": 1, "justificar": 1, "permanencia": 1, "confianza": 1, "tener": 2, "tarea": 1, "asignar": 2, "indicador": 1, "evitar": 1, "retraso": 1, "sobrecosto": 1, "respecto_a": 4, "ejecuci\u00e3": 3, "obra": 1, "anterior": 24, "suscribir": 1, "\u00e3\u00baltimo_d\u00e3": 3, "h\u00e3": 4, "bil": 3, "[??:??/3/2008:????:??]": 1, "45": 1, "comprometer": 1, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "suscribir\u00e3": 1, "fijar": 1, "acorde": 1, "caracter\u00e3": 4, "sticas": 4, "intersecretarial_de_gasto_financiamiento_dar\u00e3": 1, "seguimiento": 4, "peri\u00e3": 1, "do": 15, "compromiso": 1, "resultado": 3, "emitir\u00e3": 6, "recomendaci\u00f3n": 1, "estimar": 2, "pertinente": 1, "mejor": 1, "mismo": 12, "hacienda": 12, "cr\u00e3": 11, "p\u00e3\u00bablico": 15, "presentar\u00e3": 1, "[??:??/5/2008:????:??]": 1, "diagn\u00e3": 1, "stico": 1, "delegaci\u00f3n": 3, "tal": 4, "agricultura": 1, "ganader\u00e3": 1, "desarrollo_rural": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3": 1, "desarrollo_social": 1, "econom\u00e3": 4, "nacional_de_el_agua": 1, "otro": 5, "identificar\u00e3": 1, "valor": 1, "agregar": 1, "duplicidad": 1, "reo": 2, "oportunidad": 1, "optimizar": 1, "medida": 5, "poder": 7, "llevar_a_cabo": 1, "eficiencia": 1, "influenciar": 1, "proceso": 3, "electoral": 1, "local": 1, "por_lo_menos": 1, "reducci\u00e3": 5, "general": 5, "material": 2, "suministro": 1, "adquisici\u00e3": 2, "bien": 3, "racionalizaci\u00e3": 1, "ver": 2, "precepto": 3, "inversi\u00e3": 19, "infraestructura": 9, "desarrollo": 2, "social": 1, "vii": 1, "ejecutivo_federal_deber\u00e3": 4, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "informe": 6, "trimestral": 4, "cuenta_p\u00e3\u00bablica_de_la_c\u00e3": 1, "dar\u00e3": 1, "ix": 1, "cuenta": 5, "\u00e3\u00banica_de_tesorer\u00e3": 1, "iniciar": 2, "integraci\u00e3": 4, "funcionamiento": 2, "instrumentar\u00e3": 1, "gradual": 3, "base": 2, "norma": 1, "lineamiento": 5, "emitir": 6, "x": 1, "entrada": 14, "ley_de_el_servicio_de_tesorer\u00e3": 1, "federaci\u00e3": 2, "[??:14/9/2007:????:??]": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "presidenta": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "patricia_villanueva_abrajan": 1, "ren\u00e3": 2, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "28": 4, "[??:??/9/2007:????:??]": 1, "[??:13/11/2008:????:??]": 1, "\u009a": 5, "17": 9, "48": 1, "5": 13, "21": 6, "\u00e2": 38, "\u0080": 40, "\u00a6": 36, "l\u00e3": 5, "mites": 2, "reserva": 1, "fondo": 2, "estabilizaci\u00e3": 2, "[??:1/1/2009:????:??]": 3, "2009": 3, "2010": 1, "2011": 1, "30/100": 1, "vez": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "rubro": 1, "anteriormente": 1, "citar": 2, "dicha": 1, "destinar\u00e3": 5, "35/100": 1, "proyecto": 21, "equipamiento": 1, "estructura": 1, "porcentual": 1, "derivar": 4, "fondo_general_de_participaciones": 1, "reportar": 2, "cuenta_p\u00e3\u00bablica_m\u00e3": 1, "reciente": 1, "65/100": 1, "aumentar": 1, "alcance": 1, "resto": 1, "fin": 2, "v_de_el_art\u00e3": 1, "petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_podr\u00e3": 3, "emplear": 2, "acumular": 1, "al_cierre_del_ejercicio": 3, "fondo_de_estabilizaci\u00e3": 2, "infraestructura_de_petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos": 2, "prop\u00e3": 1, "sito": 1, "financiar": 8, "construcci\u00e3": 4, "nuevo": 8, "refiner\u00e3": 1, "territorio": 1, "petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_deber\u00e3": 2, "contar": 4, "comit\u00e3": 6, "estrategia": 3, "inversi\u00f3n": 3, "tendr\u00e3": 1, "funci\u00f3n": 2, "an\u00e3": 2, "lisis": 2, "plan": 2, "estrat\u00e3": 1, "gico": 1, "portafolio": 1, "organismo": 6, "subsidiario": 6, "asimismo": 9, "llevar\u00e3": 1, "una_vez_que": 4, "realizaci\u00e3": 1, "apoyar\u00e3": 1, "especializar": 1, "propio": 2, "opini\u00e3": 1, "responsable": 2, "llevar": 1, "cartera": 2, "sujetar": 1, "metodolog\u00e3": 3, "aspecto": 1, "proveniente": 2, "obligaci\u00f3n": 15, "constitutivo": 3, "deuda": 10, "generar": 2, "flujo": 1, "cubrir": 4, "plan_estrat\u00e3_\u00a9_gico_integral_de_negocios_de_petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_deber\u00e3": 1, "alar": 1, "principal": 1, "plurianual": 1, "susceptible": 1, "horizonte": 1, "tiempo": 1, "transparencia": 1, "regla": 4, "divulgaci\u00e3": 1, "petr\u00e3": 8, "leos_mexicanos": 2, "monto": 6, "rentabilidad": 1, "entregar\u00e3": 2, "reporte": 2, "semestral": 1, "ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 4, "tambi\u00e3": 3, "comisario": 1, "[??:31/1/2009:????:??]": 1, "reconocer\u00e3": 1, "contable": 5, "financiamiento": 4, "asumir": 11, "tercero": 2, "veh\u00e3": 3, "garantizar": 2, "productivo": 6, "largo": 3, "18": 1, "correspondiente": 13, "autorizar": 10, "anterioridad": 2, "encontrar": 4, "etapa": 3, "\u00e3\u00baltimo_caso_s\u00e3": 1, "parte": 4, "efectivamente": 1, "utilizar": 3, "disponibilidad": 1, "pago": 18, "manera": 5, "anticipar": 1, "vencimiento": 1, "excepcional": 2, "registrar": 3, "pasivo": 7, "reconocimiento": 6, "leos": 8, "mexicano": 5, "ya": 3, "bajo": 7, "modalidad": 6, "entender\u00e3": 2, "ese": 5, "incorporar": 2, "pendiente": 1, "ejecutar": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "requerir": 2, "entrar": 4, "formalizaci\u00e3": 1, "formalizar": 1, "dentro_de": 11, "mexicanos": 3, "celebrar": 3, "acto": 9, "jur\u00e3": 4, "determinar": 6, "optar": 1, "subrogaci\u00e3": 1, "cesi\u00e3": 1, "mediante": 1, "pagar": 1, "podr\u00e3": 6, "operaci\u00f3n": 1, "director_general": 1, "[??:??/3/??:????:??]": 1, "coordinador": 1, "sector": 3, "sta": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "difundir": 2, "gina": 2, "internet_de_petr\u00e3": 1, "relativo": 1, "costo": 1, "beneficio": 1, "excepci\u00e3": 2, "aqu\u00e3": 3, "lla": 1, "naturaleza": 1, "considerar": 5, "reservar": 1, "[??:21/10/2008:????:??]": 1, "cesar_horacio_duarte_jaquez": 2, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 2, "oz": 2, "rosa_elia_romero_guzman": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 2, "[??:3/11/2008:????:??]": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "terrazo": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 3, "[??:31/12/2008:????:??]": 1, "ley_entrar\u00e3": 1, "cimo": 5, "cuando": 1, "gubernamental": 1, "disposici\u00e3": 1, "legal": 2, "hacer_referencia": 6, "aplicar\u00e3": 3, "quinto_de_la_contabilidad_gubernamental": 1, "tul_o": 1, "de_la_valuaci\u00e3": 1, "patrimonio_de_el_estado": 1, "ii_de_los_cat\u00e3": 1, "logos": 1, "cuentas": 1, "registro_contable_de_las_operaciones": 1, "iii_de_la_formulaci\u00e3": 1, "estados_financieros": 1, "86": 2, "105": 1, "[??:11/12/2008:????:??]": 1, "manuel_portilla_dieguez": 1, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "[??:30/12/2008:????:??]": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 2, "mont_urueta": 1, "23": 3, "27": 2, "58": 2, "[??:19/1/2012:????:??]": 1, "iii_bis": 2, "recorri\u00e3": 7, "ndose": 7, "orden": 5, "actual": 9, "9": 4, "pasar": 6, "p": 1, "q": 1, "r": 1, "t": 1, "sub": 1, "l": 3, "mes": 3, "enviar\u00e3": 1, "factor": 4, "variable": 1, "f\u00e3": 1, "rmulas": 1, "elaboraci\u00e3": 2, "anexos_transversales": 1, "cuota": 1, "programas_presupuestarios": 1, "/": 1, "unidades_responsables": 1, "anexos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "contar\u00e3": 1, "30": 2, "biles": 1, "entrega": 1, "remitir": 1, "opini\u00f3n": 1, "comentario": 1, "proyecto_de_presupuesto": 1, "d_f": 1, "[??:6/12/2011:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "guadalupe_p\u00e3": 1, "dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "leyes_federales": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "estado": 4, "cuyo": 1, "modificar": 6, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "cuadr\u00e3": 1, "\u0081": 6, "ge_si": 1, "fecha": 10, "dejar": 1, "sin": 4, "contravenir": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "jos\u00e3": 5, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 2, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "[??:24/1/2014:????:??]": 1, "xlvii": 1, "16": 2, "52": 1, "subinciso": 1, "encabezado": 1, "108": 1, "xxiv": 1, "bis": 7, "xxxi": 1, "xxxii": 2, "vi": 1, "31": 2, "63": 1, "106": 1, "gramo": 2, "54": 1, "conformidad": 3, "producto_interno_bruto_potencial_deber\u00e3": 1, "criterios_generales_de_pol\u00e3_\u00ad_tica_econ\u00e3": 1, "mica": 2, "contendr\u00e3": 1, "estimaci\u00e3": 1, "10": 1, "proyecci\u00f3n": 1, "pr\u00e3": 1, "xi_mos": 1, "producto_interno_bruto_potencial": 1, "lo": 4, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "mite": 3, "ximo": 2, "corriente": 11, "estructural": 12, "2015": 12, "2016": 7, "determinar\u00e3": 3, "proponer": 2, "presupuesto_de_egresos_y_aqu\u00e3": 2, "aprobar": 7, "mayor": 3, "real": 4, "presupuesto_de_egresos": 2, "2014": 4, "ejercer": 2, "superior": 3, "contenido": 2, "incremento": 2, "programaci\u00e3": 1, "presupuestaci\u00e3": 1, "cumplir": 5, "ejecutivo_federal_llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "100": 2, "partida": 1, "sueldo": 1, "mando": 1, "medio": 1, "relacionar": 4, "atenci\u00e3": 1, "poblaci\u00e3": 2, "adoptar": 2, "permitir": 3, "obtener": 2, "ning\u00e3\u00ban": 1, "momento": 1, "ir\u00e3": 1, "detrimento": 1, "calidad": 1, "aplicaci\u00e3": 2, "describir": 1, "proceder\u00e3": 3, "ll_o": 1, "resultar": 3, "indispensable": 3, "prestar": 2, "directamente": 1, "seguridad": 1, "nacional": 2, "competente": 2, "espec\u00e3": 4, "fi_ca": 1, "dicas": 1, "creaci\u00e3": 1, "decreto_legislar\u00e3": 1, "en_torno_a": 2, "adecuaci\u00f3n": 1, "constitucional": 2, "reglamentario": 1, "sistema_nacional_de_fiscalizaci\u00e3": 1, "marco": 1, "combate": 1, "corrupci\u00e3": 1, "nivel": 1, "gobierno": 1, "dar": 2, "actualizaci\u00e3": 1, "donde": 1, "integrar": 1, "disciplina": 1, "hacer": 1, "[??:??/4/2014:????:??]": 1, "avance": 1, "[??:13/12/2013:????:??]": 1, "ricardo_anaya_cortes": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "javier_orozco_gomez": 1, "mar\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 2, "[??:21/1/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 5, "nieto": 5, "miguel_\u00e3": 5, "ngel": 5, "osorio_chong": 5, "[??:11/8/2014:????:??]": 2, "\u00e3\u00baltimo": 1, "40": 3, "xxiii_bis": 1, "xxx_bis": 1, "xlvii_bis": 1, "liv_bis": 1, "35": 1, "denominar": 2, "\u009c": 2, "transferencia": 3, "fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 2, "leo\u00e2": 2, "\u009d": 2, "87": 1, "97": 1, "xxiii-bis": 1, "xxx-bis": 1, "xlvii-bis": 1, "liv-bis": 1, "adici\u00e3": 1, "transferencias_de_el_fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 1, "responsabilidad_hacendaria_entrar\u00e3": 3, "[??:1/1/2015:????:??]": 2, "derogaci\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "especial": 1, "contrato": 5, "88": 1, "adecuar": 1, "a_fin_de": 2, "operar": 1, "mercado": 1, "el\u00e3": 1, "ctrico": 1, "mayorista": 1, "remanente": 1, "fondo_de_apoyo_para_la_reestructura_de_pensiones": 1, "[??:31/12/2014:????:??]": 1, "objetivo": 3, "crear": 1, "fondos": 1, "leo": 1, "fondo_de_extracci\u00e3": 1, "hidrocarburo": 2, "91": 1, "en_lugar_de": 1, "2018": 4, "00080": 1, "00082": 1, "2017": 2, "00084": 1, "00085": 1, "prever\u00e3": 1, "iniciativa": 1, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "reflejar": 3, "alan": 1, "gobierno_federal_podr\u00e3": 2, "proporci\u00e3": 10, "obligaci\u00e3": 8, "pensi\u00f3n": 18, "jubilaci\u00f3n": 16, "curso": 1, "trabajador": 8, "activo": 4, "reconocer": 6, "actuarialmente": 2, "estipulaci\u00f3n": 2, "contractual": 2, "siempre": 2, "colectivo": 4, "trabajo": 4, "empresa": 7, "reglamento_de_trabajo_de_el_personal_de_confianza_de_petr\u00e3": 1, "organismos_subsidiarios": 1, "implementar": 2, "programa_de_austeridad": 2, "conllevar": 2, "adem\u00e3": 1, "contemplar": 4, "menos": 2, "esquema": 6, "individual": 4, "portabilidad": 2, "derecho": 2, "sistema_de_ahorro": 2, "retiro": 4, "par\u00e3": 4, "metro": 4, "edad": 2, "cambio": 2, "esperanza": 2, "vida": 2, "ajustar": 2, "actualmente": 2, "instituci\u00f3n": 2, "gobierno_federal_ser\u00e3": 1, "laboral": 6, "reglamento_de_trabajo": 1, "tomar": 2, "consideraci\u00e3": 2, "estabilidad": 2, "finanzas": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 3, "neas": 2, "acci\u00e3": 2, "programa_nacional_de_financiamiento_de_el_desarrollo": 2, "condici\u00f3n": 4, "car\u00e3": 4, "cter": 4, "implementaci\u00e3": 2, "antes": 2, "regular": 2, "importe": 2, "considerar\u00e3": 2, "requerimiento": 2, "equilibrio": 2, "requisito": 2, "auditor\u00e3": 13, "superior_de_la_federaci\u00e3": 7, "fica": 2, "respecto_de": 4, "subsidiaria": 1, "identificar": 2, "determinante": 2, "evoluci\u00e3": 2, "12": 2, "ley_de_fiscalizaci\u00e3": 2, "rendici\u00e3": 2, "cuentas_de_la_federaci\u00e3": 2, "fincamiento": 2, "en_caso_de": 4, "practicar": 2, "detectar": 2, "ilegal": 2, "mencionar": 2, "procedente": 2, "inicio": 2, "procedimiento": 2, "penal": 2, "a_cargo_de": 1, "federal_de_electricidad": 5, "contratar": 2, "[??:18/8/2008:????:??]": 2, "suscribi\u00e3": 1, "sindicato": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "manual_de_trabajo_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos_de_mando_de_la_comisi\u00e3": 1, "modificaci\u00e3": 2, "adherir": 1, "voluntario": 1, "con_objeto_de": 2, "manual": 1, "derogaci\u00f3n": 1, "vig\u00e3": 1, "simo": 1, "energ\u00e3": 3, "[??:20/12/2013:????:??]": 1, "menoscabo": 1, "\u0093": 4, "rgano": 1, "regulador_coordinado": 1, "materia_energ\u00e3": 2, "concepto": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "oportuno": 1, "eficaz": 1, "instrumentaci\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "periodo": 1, "diputados_realizar\u00e3": 1, "previsi\u00f3n": 1, "presupuestal": 4, "nacional_de_hidrocarburos": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "conforme": 1, "tabla": 1, "\u0091": 1, "regulador": 1, "$_cup:350000000": 1, "$_cup:400000000": 1, "$_cup:320000000": 1, "$_cup:370000000": 1, "$_cup:290000000": 1, "$_cup:340000000": 1, "$_cup:240000000": 1, "$_cup:280000000": 1, "la_oficial\u00e3": 1, "separaci\u00e3": 1, "funcional": 1, "rganos": 1, "reguladores_coordinados": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "instancia": 1, "[??:6/8/2014:????:??]": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta": 1, "ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3": 1, "servicios": 1, "[??:18/11/2015:????:??]": 2, "ley_federal_de_presupuesto_y_responsabilidad_hacendaria_art\u00e3": 1, "93": 1, "79": 1, "revisar\u00e3": 1, "suficiente": 1, "municipio": 2, "enviar": 1, "revisi\u00e3": 1, "simult\u00e3": 1, "nea": 1, "verificar": 1, "recibir": 2, "ficos": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica_de_la_revisi\u00e3": 1, "fundamento": 1, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_deber\u00e3": 1, "situaci\u00e3": 1, "econ\u00e3": 1, "indicar": 1, "uso": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:1/1/2016:????:??]": 2, "[??:29/10/2015:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 3, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:13/11/2015:????:??]": 2, "unico": 1, "[??:28/10/2015:????:??]": 1, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "hilda_e_flores_escalera": 1, "[??:30/12/2015:????:??]": 1, "consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3": 1, "60": 1, "consejo": 2, "armonizaci\u00e3": 2, "instalar": 1, "emisi\u00e3": 1, "xix": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 2, "[??:2/1/2013:????:??]": 1, "tr\u00e3": 2, "ante": 1, "asunto": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 1, "[??:14/12/2015:????:??]": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 315, "federal": 274, "de": 3790, "presupuesto": 274, "y": 1497, "responsabilidad": 63, "hacendaria": 52, "nueva": 6, "publicada": 2, "en": 1377, "el": 1306, "diario": 40, "oficial": 41, "la": 1726, "federaci\u00e3\u00b3n": 91, "30": 12, "marzo": 7, "2006": 7, "texto": 1, "vigente": 2, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 10, "dof": 168, "30-12-2015": 4, "al": 245, "margen": 3, "un": 180, "sello": 1, "con": 352, "escudo": 1, "nacional": 43, "que": 963, "dice:": 1, "estados": 41, "unidos": 35, "mexicanos-": 1, "presidencia": 5, "rep\u00e3\u00bablica": 7, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 4, "los": 1446, "mexicanos": 52, "a": 1078, "sus": 173, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 24, "uni\u00e3\u00b3n": 21, "se": 638, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 33, "decreto": 80, "general": 36, "decreta:": 1, "expide": 6, "art\u00e3\u008dculo": 12, "\u00e3\u009anico-": 4, "hacendaria:": 3, "t\u00e3\u008dtulo": 7, "primero": 25, "disposiciones": 143, "generales": 69, "cap\u00e3\u008dtulo": 19, "i": 104, "objeto": 36, "definiciones": 1, "reglas": 36, "ejecutores": 58, "del": 697, "gasto": 230, "art\u00e3\u00adculo": 367, "1-": 1, "presente": 88, "es": 5, "orden": 9, "p\u00e3\u00bablico": 83, "tiene": 3, "por": 363, "reglamentar": 1, "art\u00e3\u00adculos": 33, "74": 6, "fracci\u00e3\u00b3n": 157, "iv": 46, "75": 1, "126": 1, "127": 1, "134": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 30, "pol\u00e3\u00adtica": 50, "materia": 43, "programaci\u00e3\u00b3n": 20, "presupuestaci\u00e3\u00b3n": 16, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 16, "ejercicio": 138, "control": 36, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 51, "ingresos": 189, "egresos": 137, "p\u00e3\u00bablicos": 63, "federales": 33, "sujetos": 7, "obligados": 5, "cumplir": 13, "las": 1032, "esta": 130, "deber\u00e3\u00a1n": 176, "observar": 14, "administraci\u00e3\u00b3n": 62, "recursos": 183, "realice": 9, "base": 47, "criterios": 30, "legalidad": 1, "honestidad": 1, "eficiencia": 16, "eficacia": 10, "econom\u00e3\u00ada": 6, "racionalidad": 1, "austeridad": 6, "transparencia": 21, "rendici\u00e3\u00b3n": 7, "cuentas": 16, "equidad": 4, "g\u00e3\u00a9nero": 7, "auditor\u00e3\u00ada": 27, "fiscalizar\u00e3\u00a1": 1, "estricto": 3, "cumplimiento": 59, "parte": 28, "conforme": 82, "atribuciones": 14, "le": 9, "confieren": 1, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 17, "superior": 20, "2-": 1, "para": 433, "efectos": 35, "entender\u00e3\u00a1": 5, "por:": 1, "actividad": 2, "institucional:": 1, "acciones": 25, "sustantivas": 2, "o": 220, "apoyo": 10, "realizan": 5, "fin": 21, "dar": 12, "objetivos": 45, "metas": 40, "contenidos": 3, "programas": 112, "conformidad": 15, "les": 16, "se\u00e3\u00b1ala": 3, "su": 255, "respectiva": 9, "org\u00e3\u00a1nica": 11, "ordenamiento": 2, "jur\u00e3\u00addico": 2, "aplicable;": 2, "ii": 105, "adecuaciones": 19, "presupuestarias:": 1, "modificaciones": 25, "estructuras": 2, "funcional": 4, "program\u00e3\u00a1tica": 10, "administrativa": 7, "econ\u00e3\u00b3mica": 23, "calendarios": 16, "ampliaciones": 5, "reducciones": 5, "flujos": 8, "efectivo": 10, "correspondientes": 51, "siempre": 20, "permitan": 20, "mejor": 7, "cargo": 44, "gasto;": 8, "iii": 66, "ahorro": 10, "presupuestario:": 2, "remanentes": 7, "modificado": 1, "una": 103, "vez": 23, "hayan": 22, "cumplido": 2, "establecidas;": 1, "bis": 18, "anexos": 15, "transversales:": 1, "donde": 5, "concurren": 1, "presupuestarios": 27, "componentes": 1, "\u00e3\u00a9stos": 9, "y/o": 5, "unidades": 29, "responsables": 20, "cuyos": 5, "son": 9, "destinados": 11, "obras": 8, "servicios": 60, "vinculados": 3, "desarrollo": 52, "siguientes": 43, "sectores:": 1, "igualdad": 5, "entre": 38, "mujeres": 8, "hombres;": 2, "atenci\u00e3\u00b3n": 12, "ni\u00e3\u00b1os": 2, "ni\u00e3\u00b1as": 2, "adolescentes;": 2, "integral": 5, "pueblos": 2, "comunidades": 2, "ind\u00e3\u00adgenas;": 1, "j\u00e3\u00b3venes;": 2, "programa": 34, "especial": 8, "concurrente": 2, "rural": 5, "sustentable;": 2, "ciencia": 11, "tecnolog\u00e3\u00ada": 11, "e": 29, "innovaci\u00e3\u00b3n;": 2, "estrategia": 3, "transici\u00e3\u00b3n": 3, "energ\u00e3\u00a9tica": 8, "aprovechamiento": 5, "sustentable": 3, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "grupos": 5, "vulnerables;": 2, "mitigaci\u00e3\u00b3n": 2, "cambio": 4, "clim\u00e3\u00a1tico;": 1, "adicionada": 18, "19-01-2012": 27, "reformada": 20, "24-01-2014": 48, "auditor\u00e3\u00ada:": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "v": 29, "clasificador": 3, "gasto:": 4, "instrumento": 1, "permite": 3, "registrar": 3, "manera": 14, "ordenada": 3, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "homog\u00e3\u00a9nea": 1, "compras": 1, "pagos": 16, "erogaciones": 42, "autorizados": 20, "cap\u00e3\u00adtulos": 2, "conceptos": 9, "partidas": 2, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 3, "este": 74, "formular": 2, "aprobar": 8, "proyecto": 57, "desde": 3, "perspectiva": 1, "seguimiento": 12, "ejercicio;": 1, "vi": 16, "cuenta": 43, "p\u00e3\u00bablica:": 2, "hacienda": 24, "p\u00e3\u00bablica": 128, "federal;": 11, "vii": 10, "d\u00e3\u00a9ficit": 15, "financiamiento": 23, "cubre": 2, "diferencia": 4, "montos": 22, "previstos": 23, "aqu\u00e3\u00a9lla": 4, "gastos": 34, "presupuestos": 35, "entidades;": 4, "viii": 12, "dependencias:": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 6, "estado": 14, "incluyendo": 39, "respectivos": 26, "\u00e3\u00b3rganos": 17, "administrativos": 9, "desconcentrados;": 1, "reguladores": 2, "coordinados": 4, "consejer\u00e3\u00ada": 1, "jur\u00e3\u00addica": 3, "ejecutivo": 100, "lo": 196, "dispuesto": 60, "asimismo": 36, "aquellos": 9, "quienes": 4, "otorga": 1, "tratamiento": 2, "equivalente": 15, "t\u00e3\u00a9rminos": 138, "4": 4, "ley;": 17, "09-04-2012": 1, "11-08-2014": 35, "ix": 9, "dependencias": 134, "coordinadoras": 8, "sector:": 1, "designe": 1, "orientar": 2, "coordinar": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n": 6, "entidades": 255, "queden": 2, "ubicadas": 2, "sector": 49, "bajo": 14, "coordinaci\u00e3\u00b3n;": 1, "x": 7, "econom\u00e3\u00adas:": 1, "no": 124, "devengados": 5, "modificado;": 1, "xi": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 25, "p\u00e3\u00bablico:": 4, "lograr": 9, "fiscal": 105, "programadas": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 40, "aplicables;": 9, "xii": 3, "tiempo": 4, "forma": 20, "xiii": 1, "poderes": 37, "legislativo": 36, "judicial": 35, "entes": 37, "aut\u00e3\u00b3nomos": 34, "asignen": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 38, "ramos": 16, "as\u00e3\u00ad": 110, "como": 167, "refiere": 119, "egresos;": 12, "xiv": 1, "endeudamiento": 11, "neto:": 1, "amortizaciones": 8, "efectuadas": 1, "obligaciones": 44, "constitutivas": 4, "deuda": 39, "cierre": 9, "fiscal;": 6, "xv": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos:": 2, "personas": 8, "derecho": 3, "car\u00e3\u00a1cter": 22, "autonom\u00e3\u00ada": 6, "funciones": 16, "creadas": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 13, "expresa": 6, "aut\u00e3\u00b3nomos;": 5, "xvi": 1, "entidades:": 1, "organismos": 8, "descentralizados": 1, "empresas": 16, "participaci\u00e3\u00b3n": 6, "estatal": 3, "fideicomisos": 20, "sean": 30, "considerados": 8, "paraestatales;": 2, "xvii": 1, "coordinadas:": 2, "agrupe": 1, "sectores": 8, "xviii": 1, "encuentren": 11, "agrupadas": 1, "dependencias;": 1, "xix": 2, "directo:": 1, "est\u00e3\u00a1n": 4, "comprendidos": 3, "totalidad": 6, "forman": 2, "neto": 17, "total;": 2, "xx": 1, "indirecto:": 1, "propios": 7, "total": 24, "salvo": 19, "subsidios": 23, "transferencias": 31, "caso": 163, "reciban;": 1, "xxi": 1, "federativas:": 1, "distrito": 21, "xxii": 1, "estructura": 17, "program\u00e3\u00a1tica:": 1, "conjunto": 6, "categor\u00e3\u00adas": 2, "elementos": 7, "program\u00e3\u00a1ticos": 1, "ordenados": 1, "coherente": 1, "cual": 28, "define": 1, "efect\u00e3\u00baan": 1, "alcanzar": 9, "acuerdo": 27, "pol\u00e3\u00adticas": 11, "definidas": 2, "plan": 18, "ordena": 1, "clasifica": 1, "delimitar": 1, "conocer": 6, "rendimiento": 2, "esperado": 3, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 5, "p\u00e3\u00bablicos;": 3, "xxiii": 3, "flujo": 6, "efectivo:": 1, "registro": 12, "entradas": 1, "salidas": 1, "efectivos": 1, "fondo": 101, "mexicano": 43, "petr\u00e3\u00b3leo:": 2, "petr\u00e3\u00b3leo": 43, "estabilizaci\u00e3\u00b3n": 34, "refieren": 24, "28": 8, "p\u00e3\u00a1rrafo": 143, "sexto": 16, "transitorios": 13, "d\u00e3\u00a9cimo": 4, "cuarto": 20, "quinto": 25, "reforman": 17, "adicionan": 17, "diversas": 15, "energ\u00e3\u00ada": 10, "publicado": 15, "20": 10, "diciembre": 19, "2013;": 1, "xxiv": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 35, "secretar\u00e3\u00ada": 185, "p\u00e3\u00bablica;": 4, "corriente": 27, "estructural:": 2, "monto": 62, "correspondiente": 48, "excluyendo": 1, "concepto": 20, "costo": 21, "financiero": 10, "participaciones": 13, "federativas": 62, "municipios": 15, "demarcaciones": 5, "territoriales": 5, "adeudos": 2, "ejercicios": 26, "fiscales": 33, "anteriores": 18, "combustibles": 3, "utilizados": 5, "generaci\u00e3\u00b3n": 1, "electricidad": 7, "pago": 42, "pensiones": 22, "jubilaciones": 17, "inversi\u00e3\u00b3n": 66, "f\u00e3\u00adsica": 7, "financiera": 17, "directa": 8, "xxv": 1, "total:": 2, "aprobadas": 14, "cuales": 23, "incluyen": 1, "operaciones": 12, "dar\u00e3\u00adan": 2, "lugar": 5, "duplicidad": 3, "xxvi": 1, "adicionalmente": 8, "xxvii": 1, "programable:": 2, "realiza": 2, "proveer": 2, "bienes": 23, "poblaci\u00e3\u00b3n;": 3, "xxviii": 1, "derivan": 4, "legales": 8, "corresponden": 3, "directamente": 8, "xxix": 1, "informes": 46, "trimestrales:": 1, "sobre": 60, "situaci\u00e3\u00b3n": 6, "finanzas": 18, "p\u00e3\u00bablicas": 25, "presenta": 3, "trimestralmente": 3, "uni\u00e3\u00b3n;": 2, "xxx": 3, "excedentes:": 1, "durante": 28, "obtienen": 1, "exceso": 1, "aprobados": 25, "respecto": 38, "indirecto;": 2, "petroleros:": 1, "reciba": 3, "gobierno": 55, "suma": 3, "incluyan": 3, "cubrir": 30, "se\u00e3\u00b1alados": 7, "16": 10, "incisos": 18, "a)": 41, "g)": 10, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 16, "impuesto": 5, "renta": 3, "genere": 4, "contratos": 20, "asignaciones": 9, "s\u00e3\u00a9ptimo": 5, "27": 5, "mexicanos;": 5, "xxxi": 3, "propios:": 1, "cualquier": 13, "obtengan": 2, "distintos": 9, "52": 2, "directa:": 1, "tienen": 2, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 2, "activo;": 1, "xxxii": 4, "ingresos:": 2, "correspondiente;": 3, "l\u00e3\u00admite": 13, "m\u00e3\u00a1ximo": 16, "estructural": 21, "\u00e3\u00baltima": 2, "disponible": 2, "momento": 5, "presentar": 13, "c\u00e3\u00a1mara": 64, "diputados": 55, "iniciativa": 8, "m\u00e3\u00a1s": 56, "incremento": 8, "real": 1, "cada": 36, "a\u00e3\u00b1o": 42, "deber\u00e3\u00a1": 110, "ser": 48, "menor": 4, "tasa": 7, "anual": 11, "crecimiento": 4, "potencial": 6, "producto": 11, "interno": 16, "bruto": 12, "ser\u00e3\u00a1": 26, "determinado": 7, "reglamento;": 4, "xxxiii": 1, "percepciones": 16, "extraordinarias:": 1, "est\u00e3\u00admulos": 9, "reconocimientos": 2, "recompensas": 3, "incentivos": 2, "equivalentes": 9, "mismos": 19, "otorgan": 3, "excepcional": 4, "servidores": 23, "condicionados": 2, "compromisos": 13, "resultados": 23, "evaluaci\u00e3\u00b3n;": 2, "horas": 1, "trabajo": 15, "extraordinarias": 7, "autorizadas": 4, "legislaci\u00e3\u00b3n": 3, "laboral": 9, "xxxiv": 1, "ordinarias:": 1, "sueldos": 2, "salarios": 2, "tabuladores": 3, "respectivas": 55, "prestaciones": 5, "cubren": 1, "regular": 5, "desempe\u00e3\u00b1o": 33, "labores": 1, "cotidianas": 1, "prestan": 1, "incrementos": 5, "remuneraciones": 7, "aprobado": 16, "xxxv": 1, "egresos:": 1, "tomos;": 1, "xxxvi": 1, "devengado:": 1, "reconocimiento": 8, "favor": 7, "terceros": 3, "requisitos": 12, "cumplidos": 1, "aplicables": 64, "mandato": 1, "tratados": 1, "leyes": 26, "decretos": 3, "resoluciones": 3, "sentencias": 1, "definitivas": 2, "49": 1, "xxxvii": 1, "regularizable": 3, "personales:": 1, "implican": 3, "permanente": 3, "subsecuentes": 9, "personales": 15, "ordinarias": 11, "debe": 4, "informar": 10, "apartado": 10, "espec\u00e3\u00adfico": 21, "xxxviii": 1, "inversi\u00e3\u00b3n:": 2, "capital": 6, "destinadas": 6, "tanto": 14, "obra": 11, "infraestructura": 37, "adquisici\u00e3\u00b3n": 8, "modificaci\u00e3\u00b3n": 7, "inmuebles": 3, "adquisiciones": 9, "muebles": 1, "asociadas": 2, "estos": 19, "rehabilitaciones": 1, "impliquen": 7, "aumento": 2, "capacidad": 3, "vida": 3, "\u00e3\u00batil": 1, "activos": 9, "mantenimiento;": 1, "xxxix": 1, "proyectos": 91, "infraestructura;": 1, "xl": 1, "ramo:": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 5, "mayor": 15, "nivel": 6, "agregaci\u00e3\u00b3n": 2, "xli": 1, "administrativos:": 2, "medio": 8, "asignan": 2, "procuradur\u00e3\u00ada": 3, "tribunales": 6, "administrativos;": 4, "xlii": 1, "xliii": 1, "generales:": 1, "cuya": 6, "asignaci\u00e3\u00b3n": 10, "prev\u00e3\u00a9": 3, "derivada": 2, "directo": 8, "aunque": 1, "est\u00e3\u00a9": 5, "\u00e3\u00a9stas;": 1, "xliv": 1, "reglamento:": 3, "reglamento": 49, "hacendaria;": 2, "xlv": 1, "operaci\u00e3\u00b3n:": 1, "sujetan": 1, "determinados": 2, "fondos": 29, "otorgar": 11, "asegurar": 6, "eficiente": 9, "eficaz": 5, "oportuna": 5, "equitativa": 2, "asignados": 4, "mismos;": 2, "xlvi": 1, "remuneraciones:": 1, "retribuci\u00e3\u00b3n": 2, "constitucionalmente": 1, "corresponda": 16, "extraordinarias;": 2, "xlvii": 3, "requerimientos": 23, "financieros": 37, "necesidades": 4, "neta": 2, "pasivos": 8, "actividades": 33, "privado": 6, "social": 25, "cuando": 45, "act\u00e3\u00baan": 1, "reserva": 23, "fondo:": 1, "largo": 17, "plazo": 38, "t\u00e3\u00adtulo": 12, "xlviii": 1, "observancia": 14, "principios": 7, "ordenamientos": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 4, "procuren": 1, "equilibrio": 11, "presupuestario": 33, "disciplina": 5, "xlix": 1, "saldo": 16, "hist\u00e3\u00b3rico": 7, "integran": 2, "menos": 17, "disponibles": 3, "virtud": 2, "trayectoria": 3, "observada": 2, "citados": 2, "requerimientos;": 1, "l": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 25, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "li": 1, "sistema": 34, "desempe\u00e3\u00b1o:": 1, "metodol\u00e3\u00b3gicos": 1, "permiten": 1, "realizar": 34, "valoraci\u00e3\u00b3n": 2, "objetiva": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 2, "grado": 3, "indicadores": 24, "estrat\u00e3\u00a9gicos": 4, "gesti\u00e3\u00b3n": 5, "impacto": 13, "proyectos;": 2, "lii": 1, "subejercicio": 1, "disponibilidades": 4, "presupuestarias": 15, "resultan": 1, "calendario": 6, "sin": 33, "contenidas": 4, "contar": 10, "compromiso": 5, "formal": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n;": 1, "liii": 1, "subsidios:": 1, "previstas": 7, "diferentes": 1, "sociedad": 1, "fomentar": 2, "sociales": 10, "econ\u00e3\u00b3micas": 8, "prioritarias": 2, "inter\u00e3\u00a9s": 7, "general;": 1, "liv": 3, "transferencias:": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 23, "sectorial": 5, "desconcentrados": 4, "sufragar": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 54, "asociados": 6, "otorgamiento": 6, "intereses": 4, "comisiones": 19, "derivados": 5, "cr\u00e3\u00a9ditos": 5, "contratados": 3, "moneda": 1, "extranjera;": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 10, "lv": 1, "conformados": 1, "tal": 19, "tales": 8, "tribunal": 1, "justicia": 1, "agrarios;": 1, "lvi": 1, "administraci\u00e3\u00b3n:": 1, "administrativas": 10, "establecidos": 19, "org\u00e3\u00a1nicas": 3, "encargados": 2, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "\u00e3\u00baltimo": 23, "lvii": 1, "unidad": 11, "responsable:": 1, "\u00e3\u00a1rea": 2, "est\u00e3\u00a1": 2, "obligada": 2, "humanos": 11, "materiales": 9, "administra": 1, "contribuir": 8, "autorizada": 4, "ramo": 3, "entidad": 34, "requieran": 5, "precisados": 1, "incluidos": 3, "incluirse": 5, "3-": 1, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "exclusivamente": 6, "\u00e3\u00a1mbito": 20, "competencia": 4, "corresponde": 1, "procedimiento": 15, "administrativo": 7, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 42, "supletorios": 1, "conducente": 10, "emitan": 8, "correcta": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 60, "establecer": 20, "anterior": 68, "publicarse": 5, "4-": 1, "comprende": 2, "pasivo": 9, "f\u00e3\u00adsica;": 1, "financiera;": 1, "patrimonial;": 1, "poder": 19, "legislativo;": 1, "judicial;": 1, "rep\u00e3\u00bablica;": 2, "antes": 8, "mencionados": 3, "rendir": 1, "fortalecer\u00e3\u00a1n": 1, "toma": 1, "decisiones": 1, "procurando": 1, "exista": 2, "adecuado": 1, "implantaci\u00e3\u00b3n": 7, "obtenci\u00e3\u00b3n": 4, "sujetar\u00e3\u00a1": 10, "mismas": 11, "rigen": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 15, "espec\u00e3\u00adficas": 7, "dentro": 29, "previsto": 33, "5": 14, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "encargada": 1, "planear": 1, "programar": 1, "presupuestar": 1, "medidas": 18, "interna": 8, "controlar": 1, "evaluar": 7, "5-": 1, "presupuestaria": 18, "otorgada": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 8, "comprende:": 3, "constitucionales": 2, "atribuciones:": 2, "enviarlos": 4, "integraci\u00e3\u00b3n": 14, "observando": 14, "econ\u00e3\u00b3mica;": 5, "b)": 37, "ejercer": 5, "sujetarse": 21, "emitidas": 3, "dicho": 37, "realizarse": 9, "estar\u00e3\u00a1n": 8, "normatividad": 3, "correspondientes;": 4, "c)": 30, "autorizar": 8, "requerir": 3, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 33, "d)": 24, "tesorer\u00e3\u00adas": 4, "equivalentes;": 1, "e)": 12, "determinar": 9, "ajustes": 14, "correspondan": 34, "disminuci\u00e3\u00b3n": 15, "21": 16, "f)": 16, "llevar": 4, "contabilidad": 10, "elaborar": 6, "trimestrales": 34, "creaci\u00e3\u00b3n:": 1, "techos": 3, "globales": 3, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 8, "estar\u00e3\u00a1": 7, "sujeto": 4, "rebasen": 1, "techo": 5, "global": 2, "anteproyectos": 11, "conducto": 53, "dependencia": 29, "adscritos": 1, "cuenten": 8, "establecido": 27, "productivas": 12, "subsidiarias": 6, "reformado": 41, "6-": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "inspeccionar\u00e3\u00a1": 1, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "ella": 1, "emanen": 1, "coordinarse": 3, "corresponder\u00e3\u00a1n": 2, "competentes": 9, "7-": 1, "orientar\u00e3\u00a1n": 1, "coordinar\u00e3\u00a1n": 1, "coordinadas": 9, "corresponder\u00e3\u00a1": 2, "8-": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 3, "sociedades": 1, "asociaciones": 4, "civiles": 2, "mercantiles": 1, "ya": 7, "sea": 14, "aumentar": 2, "patrimonio": 12, "adquiriendo": 1, "todo": 6, "paraestatales": 4, "9-": 1, "constituye": 1, "fideicomitente": 2, "\u00e3\u00banica": 4, "centralizada": 2, "prop\u00e3\u00b3sito": 7, "auxiliar": 1, "impulsar": 2, "\u00e3\u00a1reas": 4, "estrat\u00e3\u00a9gicas": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 7, "constituyan": 5, "constituirse": 4, "incrementar": 5, "emitida": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "titular": 4, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "convenga": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 17, "quedan": 1, "exceptuados": 1, "apoyadas": 1, "presupuestariamente": 1, "siguiente:": 27, "indelegable": 2, "titular;": 1, "previo": 7, "informe": 15, "fines": 11, "prevea": 2, "responsable": 13, "cuyo": 7, "otorgado": 5, "coordine": 2, "reportar": 9, "establezca": 20, "rendimientos": 6, "periodo": 10, "destino": 18, "tengan": 16, "principal": 3, "financiar": 11, "constituir\u00e3\u00a1n": 2, "operar\u00e3\u00a1n": 1, "misma": 17, "perjuicio": 12, "11": 4, "10-": 1, "donativos": 9, "mantienen": 1, "naturaleza": 11, "particulares": 3, "cumplan": 10, "continuaci\u00e3\u00b3n": 3, "numerario": 1, "otorgarse": 3, "identificar\u00e3\u00a1n": 1, "espec\u00e3\u00adficamente": 4, "subcuenta": 1, "reportarse": 3, "identificando": 1, "saldo;": 1, "constituidos": 2, "otorgados": 5, "podr\u00e3\u00a1": 49, "representar": 1, "ning\u00e3\u00ban": 8, "50": 4, "ciento": 10, "trat\u00e3\u00a1ndose": 8, "requerir\u00e3\u00a1": 3, "representen": 2, "informando": 5, "ello": 5, "si": 10, "existe": 3, "rec\u00e3\u00adproco": 1, "federativa": 6, "incumplen": 1, "suspender\u00e3\u00a1": 1, "aportaciones": 8, "11-": 1, "9": 6, "registrarse": 2, "renovar": 1, "anualmente": 5, "ante": 9, "subcuentas": 2, "10": 9, "informarse": 1, "apliquen": 1, "fue": 4, "constituido": 1, "fideicomiso": 4, "se\u00e3\u00b1ale": 4, "incluir\u00e3\u00a1n": 5, "reporte": 4, "misi\u00e3\u00b3n": 2, "ejercidos": 1, "efecto;": 1, "poner": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 72, "medios": 12, "electr\u00e3\u00b3nicos": 8, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 6, "suspender": 5, "cumpla": 2, "autorizaciones": 9, "registros": 3, "extinguir": 2, "enterar": 2, "tesorer\u00e3\u00ada": 20, "haya": 12, "acordado": 3, "diferente": 2, "contrato": 12, "respectivo": 8, "12-": 1, "publicar": 5, "financieros;": 1, "participen": 1, "remitirse": 1, "tardar": 40, "d\u00e3\u00adas": 42, "h\u00e3\u00a1biles": 17, "fecha": 18, "entrega": 3, "trimestral": 6, "aportados": 1, "dichos": 43, "enterarse": 1, "13-": 1, "facultados": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 8, "emitir": 13, "mediante": 14, "documentos": 6, "impresos": 1, "firma": 5, "aut\u00e3\u00b3grafa": 4, "servidor": 3, "competente": 5, "bien": 4, "equipos": 5, "sistemas": 12, "sustituci\u00e3\u00b3n": 3, "emplear\u00e3\u00a1n": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 6, "electr\u00e3\u00b3nica": 7, "establecer\u00e3\u00a1": 10, "comprender": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 3, "llevarse": 2, "cabo": 10, "emitirse;": 1, "especificaciones": 4, "facultadas": 1, "uso;": 1, "hagan": 3, "constar": 1, "validez": 1, "llevados": 1, "archivos": 1, "generados": 2, "conservarse": 1, "tener": 3, "acceso": 8, "uso": 10, "producir\u00e3\u00a1": 1, "consecuencia": 3, "tendr\u00e3\u00a1n": 5, "mismo": 20, "valor": 3, "probatorio": 2, "opten": 1, "aceptar\u00e3\u00a1n": 1, "prevenga": 1, "consecuencias": 1, "alcance": 6, "cuidar": 1, "seguridad": 15, "protecci\u00e3\u00b3n": 5, "confidencialidad": 2, "ellos": 1, "contenida": 2, "celebrar": 7, "convenios": 15, "14-": 1, "operar\u00e3\u00a1": 2, "tendr\u00e3\u00a1": 5, "objetivo": 8, "reducir": 9, "costos": 6, "agilizar": 1, "radicaci\u00e3\u00b3n": 1, "concentrando": 1, "ayude": 1, "fortalecer": 3, "proceso": 12, "convendr\u00e3\u00a1n": 2, "competencias": 11, "efecto": 30, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 3, "incorporar\u00e3\u00a1n": 2, "citado": 2, "emita": 9, "15-": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 2, "solicitudes": 1, "presenten": 3, "plazos": 10, "establezcan": 7, "transcurrido": 1, "hubiere": 6, "emitido": 3, "respuesta": 1, "solicitud": 5, "\u00e3\u00a9sta": 9, "resuelta": 1, "sentido": 1, "afirmativo": 1, "casos": 20, "expresamente": 5, "petici\u00e3\u00b3n": 2, "interesado": 1, "expedir": 1, "constancia": 1, "circunstancia": 1, "cinco": 8, "presentaci\u00e3\u00b3n": 5, "16-": 1, "elaborar\u00e3\u00a1n": 2, "par\u00e3\u00a1metros": 5, "cuantificables": 1, "acompa\u00e3\u00b1ados": 3, "junto": 2, "estrategias": 9, "anuales": 9, "congruentes": 2, "l\u00e3\u00adneas": 5, "metas;": 1, "proyecciones": 5, "premisas": 1, "empleadas": 1, "estimaciones": 8, "abarcar\u00e3\u00a1n": 1, "a\u00e3\u00b1os": 10, "adici\u00e3\u00b3n": 5, "cuesti\u00e3\u00b3n": 2, "revisar\u00e3\u00a1n": 1, "subsecuentes;": 1, "abarquen": 1, "\u00e3\u00baltimos": 4, "cuesti\u00e3\u00b3n;": 2, "meta": 7, "determinada": 3, "adicionales": 10, "explicar\u00e3\u00a1n": 1, "utilizar\u00e3\u00a1n": 2, "logro": 6, "otras": 14, "impacten": 1, "exponer": 1, "futuros": 2, "iniciativas": 7, "relacionadas": 7, "propuestas": 10, "enfrentarlos": 2, "expondr\u00e3\u00a1n": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 8, "riesgos": 2, "relevantes": 1, "enfrentan": 1, "corto": 2, "acci\u00e3\u00b3n": 6, "17-": 1, "ingreso": 9, "ejerzan": 6, "observe": 1, "desviaci\u00e3\u00b3n": 2, "2": 12, "justificaci\u00e3\u00b3n": 6, "propuesto": 4, "aqu\u00e3\u00a9l": 8, "apruebe": 8, "ejerza": 5, "considerar\u00e3\u00a1": 5, "contribuye": 1, "balance": 5, "permita": 6, "circunstancialmente": 1, "debido": 2, "condiciones": 18, "priven": 2, "pa\u00e3\u00ads": 4, "prever": 11, "comparecer": 2, "motivo": 4, "dichas": 25, "aspectos:": 2, "necesario": 4, "presupuestario;": 2, "razones": 2, "excepcionales": 3, "justifican": 2, "n\u00e3\u00bamero": 2, "requeridas": 1, "eliminado": 1, "restablezca": 1, "eliminarse": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 4, "reportar\u00e3\u00a1": 7, "avance": 3, "hasta": 25, "recupere": 1, "modifique": 2, "motivar": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "fracciones": 30, "partir": 14, "petr\u00e3\u00b3leos": 27, "contabilizar\u00e3\u00a1": 2, "mantener": 7, "salud": 3, "evoluci\u00e3\u00b3n": 16, "utilice": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 6, "incluya": 2, "excepcionalmente": 1, "rebasar": 4, "necesarios": 18, "acorde": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 19, "13-11-2008": 12, "11-08-2014:": 2, "derog\u00e3\u00b3": 3, "entonces": 3, "noveno": 3, "18-": 1, "toda": 3, "propuesta": 13, "agregarse": 1, "distinta": 1, "compensarse": 2, "previsiones": 37, "54": 2, "proceder\u00e3\u00a1": 10, "alguno": 4, "comprendido": 1, "posterior;": 1, "fuente": 4, "adicional": 4, "nuevos": 4, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 7, "centro": 6, "estudios": 14, "solicitar": 6, "opini\u00e3\u00b3n": 9, "dictamen": 4, "realizar\u00e3\u00a1": 14, "consideraci\u00e3\u00b3n": 8, "19-": 1, "excedentes": 21, "resulten": 7, "\u00e3\u00a9ste": 3, "destinarse": 7, "primer": 11, "t\u00e3\u00a9rmino": 3, "compensar": 6, "programable": 5, "presupuestado": 1, "participaciones;": 1, "derivado": 8, "tipo": 7, "cambio;": 1, "estimado": 2, "desastres": 6, "naturales": 21, "37": 1, "resulte": 14, "insuficiente": 2, "necesarias": 8, "apoyos": 6, "tarifas": 1, "el\u00e3\u00a9ctricas": 1, "industria": 3, "el\u00e3\u00a9ctrica": 1, "proceder\u00e3\u00a1n": 4, "autom\u00e3\u00a1ticas": 1, "\u00e3\u00banicamente": 4, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "asociado": 2, "mayores": 2, "remanente": 4, "destinar\u00e3\u00a1": 4, "art\u00e3\u00adculo;": 4, "\u00e3\u00a9stas": 9, "cuente": 3, "utilizarse": 4, "generen": 5, "obtenidos": 7, "determinen": 4, "autorizaciones;": 1, "destinar\u00e3\u00a1n": 13, "autorice": 2, "reconocidas": 3, "centros": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 10, "informar\u00e3\u00a1": 7, "cuanto": 1, "origen": 1, "realizadas": 6, "compensaciones": 5, "rubros": 9, "25%": 1, "federativas;": 2, "deroga": 4, "inciso": 53, "derogado": 28, "65%": 3, "10%": 6, "equipamiento": 2, "porcentual": 2, "derive": 2, "distribuci\u00e3\u00b3n": 15, "reportado": 2, "reciente": 2, "adecuada": 2, "afrontar": 2, "respectivamente": 4, "ca\u00e3\u00adda": 5, "participable": 5, "reservas": 10, "pesos": 12, "igual": 8, "multiplicar": 8, "factor": 11, "004": 1, "008": 1, "cantidades": 3, "estimadas": 1, "1": 17, "impuestos": 5, "totales": 1, "publicadas": 1, "administrados": 1, "banco": 6, "snc": 1, "calidad": 7, "fiduciario": 2, "contar\u00e3\u00a1": 3, "comit\u00e3\u00a9": 16, "t\u00e3\u00a9cnico": 8, "conformado": 1, "tres": 8, "representantes": 3, "uno": 5, "operaci\u00e3\u00b3n;": 2, "recibir": 4, "fuentes": 10, "establecidas": 8, "l\u00e3\u00admites": 5, "m\u00e3\u00a1ximos": 3, "alcancen": 4, "contribuciones": 4, "cambiar\u00e3\u00a1n": 1, "aplicarse": 1, "realicen": 15, "restituci\u00e3\u00b3n": 2, "prelaci\u00e3\u00b3n": 2, "destinos": 5, "fracci\u00e3\u00b3n;": 1, "87": 3, "fondeo": 1, "mientras": 1, "destinar": 2, "subsanar": 1, "presupuestal": 3, "amortizaci\u00e3\u00b3n": 2, "propio": 5, "proporci\u00e3\u00b3n": 12, "determine": 8, "autorizar\u00e3\u00a1n": 5, "afecten": 2, "negativamente": 3, "aumenten": 1, "19": 20, "bis-": 2, "importe": 6, "m\u00e3\u00a9xico": 29, "entere": 2, "setenta": 1, "contratada": 2, "reducci\u00e3\u00b3n": 16, "sido": 6, "combinaci\u00e3\u00b3n": 1, "ambos": 1, "restante": 1, "fortalezcan": 1, "posici\u00e3\u00b3n": 3, "espec\u00e3\u00adfica": 4, "hubiese": 4, "recibido": 2, "generado": 1, "trate": 14, "adicionado": 58, "18-11-2015": 2, "20-": 1, "cuando:": 2, "registren": 1, "informen": 2, "21-": 1, "disminuyan": 1, "aplicar": 3, "normas": 10, "presupuestaria:": 1, "observen": 2, "otros": 10, "dicha": 21, "pueda": 4, "compensaci\u00e3\u00b3n": 2, "relaci\u00e3\u00b3n": 6, "fracciones;": 1, "asociada": 2, "menores": 1, "petroleros": 13, "derechos": 6, "productos": 1, "aprovechamientos": 3, "debajo": 3, "estimados": 2, "llegue": 1, "reasignar": 3, "subincisos": 2, "i)": 7, "iii)": 6, "empleo": 4, "temporal": 3, "est\u00e3\u00admulo": 1, "reasignaciones": 1, "suficiente": 6, "tercero": 17, "compensar\u00e3\u00a1": 1, "efectuada": 1, "orden:": 1, "social;": 4, "ii)": 5, "vinculado": 2, "prioritariamente": 1, "iv)": 6, "ahorros": 5, "econom\u00e3\u00adas": 5, "factibles": 1, "suficientes": 6, "procure": 1, "afectar": 4, "sociales;": 1, "contingencia": 2, "represente": 2, "3": 4, "refiera": 3, "enviar\u00e3\u00a1": 4, "15": 10, "contenga": 3, "composici\u00e3\u00b3n": 8, "entidad;": 4, "magnitud": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 32, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "analizar\u00e3\u00a1": 1, "proponer": 2, "marco": 5, "prioridades": 6, "enviada": 1, "coadyuvar": 1, "realizados": 5, "directrices:": 1, "finalidad": 3, "segundo": 38, "aminorar": 1, "ocurran": 1, "disminuciones": 1, "propiciar": 1, "destinen": 2, "referidos": 4, "calcular": 1, "depositar": 1, "ordenamientos;": 1, "permanecer": 1, "depositados": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "fiduciaria": 1, "instrucciones": 1, "estipulado": 1, "seg\u00e3\u00ban": 4, "corresponda;": 1, "coberturas": 1, "determinarse": 2, "acerca": 2, "provisionales": 2, "proyecci\u00e3\u00b3n": 1, "elabore": 3, "supuesto": 2, "entregadas": 1, "superiores": 4, "reintegro": 3, "comunique": 1, "22-": 1, "comprometer": 3, "primario": 3, "bimestre": 2, "coordinadora": 6, "llevar\u00e3\u00a1n": 2, "peri\u00e3\u00b3dico": 2, "23-": 1, "estrictamente": 6, "atendiendo": 2, "remitir\u00e3\u00a1n": 4, "tomando": 8, "institucionales": 1, "oportunidad": 5, "dando": 1, "prioridad": 2, "queda": 3, "facultada": 3, "presentados": 2, "comunicarse": 1, "posteriores": 12, "publicaci\u00e3\u00b3n": 27, "comunicar": 3, "publicarlos": 2, "despu\u00e3\u00a9s": 10, "mensuales": 3, "transversales": 5, "41": 14, "j)": 6, "o)": 7, "p)": 6, "q)": 6, "r)": 7, "s)": 6, "t)": 7, "u)": 6, "v)": 6, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "mensual": 5, "entregar": 3, "metodolog\u00e3\u00ada": 8, "utilizado": 1, "estimaci\u00e3\u00b3n": 11, "incluida": 2, "citada": 3, "cumplir\u00e3\u00a1": 1, "saldos": 2, "evitar": 7, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 1, "subejercicios": 3, "subsanarse": 1, "90": 3, "contrario": 1, "reasignar\u00e3\u00a1n": 1, "oportunamente": 5, "hacerle": 1, "llegar": 3, "necesaria": 2, "24-": 1, "directrices": 1, "expida": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n;": 1, "otra": 3, "\u00e3\u00adndole": 3, "se\u00e3\u00b1aladas": 6, "25-": 1, "elaboren": 1, "en:": 1, "sectoriales;": 1, "secretar\u00e3\u00ada;": 2, "avances": 9, "logrados": 1, "sectoriales": 2, "f\u00e3\u00adsicos": 1, "pretendidos": 2, "siguiente;": 2, "macroecon\u00e3\u00b3mico": 1, "mediano": 7, "interrelaci\u00e3\u00b3n": 1, "acuerdos": 6, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "gobiernos": 2, "anteproyecto": 2, "elaborar\u00e3\u00a1": 3, "estimando": 2, "cuantitativos": 2, "cualitativos": 1, "medir": 3, "definirse": 2, "26-": 1, "comprender\u00e3\u00a1n": 3, "contener:": 1, "disponibilidad": 5, "inicial": 1, "final;": 1, "capital;": 1, "ajenas": 1, "enteros": 1, "agrupar\u00e3\u00a1n": 1, "dos": 19, "categor\u00e3\u00adas:": 1, "indirecto": 3, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "tomos": 4, "procurar\u00e3\u00a1n": 1, "generar": 5, "dependiendo": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "invertido": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 9, "reinversi\u00e3\u00b3n": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 2, "patrimonial": 1, "entero": 1, "erario": 4, "27-": 1, "aprobada": 7, "contendr\u00e3\u00a1": 2, "m\u00e3\u00adnimo:": 2, "subfunci\u00e3\u00b3n": 1, "institucional": 1, "federativa;": 1, "congruencia": 4, "promuevan": 3, "hombres": 6, "erradicaci\u00e3\u00b3n": 2, "violencia": 2, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 2, "facilitar\u00e3\u00a1": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluir": 18, "diferenciarse": 3, "\u00e3\u00adndice": 1, "medida": 2, "cociente": 1, "f\u00e3\u00b3rmula": 1, "par\u00e3\u00a1metro": 1, "medici\u00e3\u00b3n": 1, "pretende": 1, "expresado": 1, "cobertura": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 4, "funcionamiento": 8, "faciliten": 1, "examen": 4, "sencilla": 1, "facilitar": 5, "sufrir\u00e3\u00a1": 1, "28-": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 4, "aprobar\u00e3\u00a1": 2, "clasificaciones:": 1, "agrupa": 5, "mostrar\u00e3\u00a1": 1, "responsables;": 1, "legal": 3, "proponen": 4, "permitir\u00e3\u00a1": 2, "productividad": 2, "etapas": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 8, "conformar\u00e3\u00a1": 1, "program\u00e3\u00a1tico": 2, "sumar\u00e3\u00a1n": 1, "corrientes": 1, "ayudas": 1, "federales;": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 2, "geogr\u00e3\u00a1fico": 2, "regiones": 2, "diferenciando": 3, "29-": 1, "remitir": 6, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "30-": 1, "enviar\u00e3\u00a1n": 2, "integrarlos": 1, "compatible": 1, "compatibles": 1, "clasificaciones": 4, "31": 12, "precio": 11, "internacional": 3, "mezcla": 6, "referencia": 10, "promedio": 7, "m\u00e3\u00a9todos": 2, "siguientes:": 3, "aritm\u00e3\u00a9tico": 2, "componentes:": 2, "observado": 3, "mexicana": 3, "diez": 2, "estimaci\u00e3\u00b3n;": 1, "precios": 5, "futuro": 3, "crudo": 9, "denominado": 4, "intermedia": 2, "oeste": 2, "texas": 2, "am\u00e3\u00a9rica": 4, "cotizado": 2, "mercado": 5, "intercambio": 2, "mercantil": 2, "york": 2, "ajustado": 2, "diferencial": 2, "exportaci\u00e3\u00b3n": 2, "an\u00e3\u00a1lisis": 10, "reconocidos": 2, "expertos": 4, "resultado": 7, "presupuestando": 1, "principales": 13, "materia;": 1, "84%": 1, "procedimientos": 7, "mezclas": 2, "coticen": 1, "mercados": 1, "valores": 3, "exceda": 1, "32-": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 19, "plurianuales": 9, "autoricen": 2, "deriven": 3, "arrendamientos": 8, "cubiertos": 2, "preferencia": 1, "quedando": 2, "productiva": 13, "prioritarios": 5, "18": 8, "considerar": 5, "esquema": 2, "recomendable": 1, "imperantes": 1, "servicio": 12, "derivadas": 5, "financiamientos": 4, "preferente": 1, "incluido": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 2, "relativos": 2, "adquieran": 1, "propiedad": 1, "productivos": 3, "pueden": 2, "considerados:": 1, "asumen": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 14, "adquirir": 1, "construidos": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 2, "condicionada": 2, "embargo": 1, "adquirirlos": 1, "incumplimiento": 8, "causas": 3, "fuerza": 2, "suministro": 1, "est\u00e3\u00a9n": 6, "pactadas": 1, "vigencia": 7, "atribuibles": 1, "todos": 15, "mantenimiento": 1, "propias": 4, "lleven": 3, "mecanismos": 14, "atenuar": 1, "tercer": 4, "porcentaje": 2, "proponga": 1, "anteriores;": 1, "01-10-2007": 17, "33-": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 1, "inherentes": 6, "salariales": 5, "plazas": 5, "incluidas": 1, "incrementarse": 1, "34-": 1, "mecanismo": 7, "inversiones": 6, "cual:": 1, "identifiquen": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 7, "consideren": 1, "susceptibles": 5, "futuros;": 1, "hace": 6, "normados": 1, "evaluados": 2, "beneficio": 10, "muestre": 1, "supuestos": 6, "razonables": 1, "dictaminada": 1, "experto": 1, "independiente": 1, "destine": 1, "prioritaria": 1, "inmediata": 1, "naturales;": 1, "cartera": 7, "integra": 1, "actualizada": 1, "registrados": 3, "negar": 1, "cancelar": 3, "cumple": 2, "analizados": 1, "intersecretarial": 2, "inclusi\u00e3\u00b3n": 2, "maximizar": 1, "puedan": 5, "principalmente": 1, "rentabilidad": 2, "socioecon\u00e3\u00b3mica;": 1, "pobreza": 1, "extrema;": 1, "regional": 2, "concurrencia": 1, "35-": 1, "contrataciones": 10, "inicio": 6, "convocar": 1, "adjudicar": 2, "formalizar": 2, "inicie": 2, "solicite": 5, "existencia": 1, "referida": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "suspensiva": 1, "origine": 1, "alguna": 1, "partes": 4, "obtener": 5, "36-": 1, "contratarse": 1, "externos": 2, "parcialmente": 2, "ejercerlos": 1, "financiados": 3, "externo": 7, "ejercerse": 2, "financiada": 2, "contraparte": 1, "informar\u00e3\u00a1n": 3, "instancia": 1, "integrantes": 1, "analicen": 1, "37-": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "atender": 5, "poblaci\u00e3\u00b3n": 9, "afectada": 1, "contingencias": 3, "climatol\u00e3\u00b3gicas": 1, "constituir": 1, "preventivas": 2, "da\u00e3\u00b1os": 2, "ocasionados": 1, "fen\u00e3\u00b3menos": 1, "sumadas": 1, "existentes": 1, "inferiores": 1, "cantidad": 4, "04": 1, "38-": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 13, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 5, "\u00e3\u00b3rgano": 4, "39-": 1, "enero": 18, "aprobar\u00e3\u00a1n": 2, "sustantivo": 1, "40-": 1, "contendr\u00e3\u00a1:": 2, "exposici\u00e3\u00b3n": 3, "motivos": 3, "se\u00e3\u00b1ale:": 2, "fiscales;": 6, "presupuesta": 8, "explicaci\u00e3\u00b3n": 4, "composici\u00e3\u00b3n;": 1, "curso;": 1, "h)": 3, "incluir\u00e3\u00a1:": 1, "provenientes": 4, "financiamiento;": 3, "intermediaci\u00e3\u00b3n": 2, "73": 1, "122": 1, "contingente": 1, "contratar": 3, "reg\u00e3\u00admenes": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 8, "dividendo": 1, "reguladora": 3, "hidrocarburos": 14, "agencia": 1, "industrial": 2, "ambiente": 3, "cobren": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 5, "ellas;": 1, "considerarse": 1, "pasivos;": 1, "solicitado": 2, "proveniente": 1, "exterior;": 1, "externo;": 3, "fomento": 3, "banca": 4, "avales": 2, "garant\u00e3\u00adas": 7, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "memorias": 1, "efectuaron": 1, "presentadas;": 1, "41-": 1, "incluir\u00e3\u00a1n:": 1, "incorpore": 6, "directo;": 1, "generales;": 1, "obligatorios;": 1, "plurianuales;": 1, "plazo;": 2, "33": 4, "ind\u00e3\u00adgena": 1, "b": 1, "especiales": 2, "k)": 1, "rijan": 1, "l)": 1, "variaciones": 3, "curso": 2, "distintas": 3, "primera": 2, "vez;": 1, "m)": 1, "distinguir": 1, "propone": 1, "n)": 3, "\u00e3\u00b1)": 3, "27-12-2006": 2, "69": 1, "innovaci\u00e3\u00b3n": 3, "22": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada;": 1, "25": 5, "energ\u00e3\u00adas": 2, "renovables": 2, "energ\u00e3\u00a9tica;": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "informativos": 1, "contendr\u00e3\u00a1n:": 1, "empleada": 1, "estacionalidad": 1, "volumen": 2, "utilizada": 2, "calendarizar": 1, "desagregaci\u00e3\u00b3n": 3, "factores": 2, "variables": 4, "f\u00e3\u00b3rmulas": 2, "utilizadas": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 8, "estableciendo": 3, "claridad": 1, "porcentajes": 6, "cuotas": 2, "existan": 1, "explique": 2, "justifique": 4, "plenamente": 2, "contribuya": 1, "comprensi\u00e3\u00b3n": 2, "recorrido": 1, "fueron": 3, "inmediato": 3, "definido": 1, "42-": 1, "procedimiento:": 2, "enviar": 3, "abril": 7, "documento": 3, "elementos:": 1, "escenarios": 2, "macroecon\u00e3\u00b3micas": 1, "a\u00e3\u00b1o:": 2, "inflaci\u00e3\u00b3n": 1, "petr\u00e3\u00b3leo;": 1, "super\u00e3\u00a1vit;": 1, "enumeraci\u00e3\u00b3n": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 2, "junio": 2, "emplear": 2, "env\u00e3\u00ade": 1, "apegar\u00e3\u00a1": 1, "f\u00e3\u00adsico": 1, "planteados": 2, "detallar\u00e3\u00a1": 1, "justificar\u00e3\u00a1": 1, "nuevas": 6, "se\u00e3\u00b1alando": 1, "opciones": 1, "llevarlas": 1, "8": 2, "septiembre": 3, "reformas": 6, "relativas": 2, "octubre": 6, "senadores": 1, "octubre;": 1, "noviembre;": 1, "conformar\u00e3\u00a1n": 1, "aprobado;": 1, "lineamientos": 13, "ejercido": 1, "discusi\u00e3\u00b3n": 2, "legisladores": 3, "observar\u00e3\u00a1n": 3, "principios:": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 4, "sustentarse": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos;": 1, "propongan": 1, "nuevo": 7, "se\u00e3\u00b1alar": 5, "ajuste": 3, "vigentes": 8, "ingresos;": 1, "plantear": 1, "informaci\u00e3\u00b3n;": 1, "avanzar": 1, "mismo;": 1, "tomar": 2, "consideraciones": 1, "establecerse": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "entendimiento": 1, "hacer": 7, "apoyar\u00e3\u00a1": 2, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "43-": 1, "termina": 1, "encargo": 1, "electo": 2, "recomendaciones": 4, "equipo": 4, "asesores": 1, "apoye": 1, "trabajos": 6, "observar\u00e3\u00a1": 2, "42": 2, "44": 2, "77": 3, "exceder": 5, "44-": 1, "copia": 1, "comunicados": 1, "oficinas": 3, "encargadas": 2, "presentada": 1, "anexo": 1, "informativo": 1, "calendarizaci\u00e3\u00b3n": 2, "federalizado": 5, "mejorar": 5, "45-": 1, "resultados;": 1, "suscribir": 4, "bases": 5, "efectiva": 1, "suscriban": 1, "controles": 1, "instrumentos": 4, "aplicable": 5, "extracto": 1, "suscritos": 2, "bimestralmente": 1, "desglose": 1, "contribuyan": 1, "acciones:": 2, "titulares": 7, "vigilar\u00e3\u00a1n": 2, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "conducidas": 1, "alcanzados": 2, "turnados": 1, "responsabilizar\u00e3\u00a1n": 1, "correctivas": 1, "lugar;": 1, "subsecretarios": 1, "oficiales": 5, "directores": 1, "definir\u00e3\u00a1n": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 3, "fueren": 1, "necesarias;": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "corregir": 1, "deficiencias": 1, "detectadas": 1, "presentar\u00e3\u00a1n": 2, "peri\u00e3\u00b3dicos": 2, "mejoramiento": 1, "controle": 1, "responder\u00e3\u00a1n": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 7, "46-": 1, "urgentes": 1, "ministraci\u00e3\u00b3n": 12, "regularicen": 1, "invariablemente": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 2, "liquidar": 4, "certificada": 2, "regularizar": 1, "prorrogarlos": 1, "d\u00e3\u00ada": 16, "excepci\u00e3\u00b3n": 6, "h\u00e3\u00a1bil": 6, "movimientos": 2, "informados": 1, "47-": 1, "estatales": 1, "municipales": 1, "autoridad": 4, "final": 2, "considerado": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 3, "afecte": 1, "resto": 2, "pagarse": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 20, "48-": 1, "autoriza": 6, "relacionados": 7, "contrataci\u00e3\u00b3n": 10, "realizado": 3, "realizando": 3, "s\u00e3\u00ad": 3, "formen": 1, "grupo": 2, "empresarial": 1, "otro": 4, "mencionan": 1, "sirvan": 1, "participar": 3, "licitaci\u00e3\u00b3n": 3, "construcci\u00e3\u00b3n": 6, "proyecto:": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 2, "interesadas": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 3, "procesos": 6, "comunicaciones": 4, "transportes": 3, "hidr\u00e3\u00a1ulico": 1, "tur\u00e3\u00adstico": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 6, "morales": 6, "especializadas": 2, "materias": 4, "reunir": 1, "expidan": 1, "turismo": 1, "recibidas": 1, "viabilidad": 1, "referidas": 7, "notificar\u00e3\u00a1n": 1, "promovente": 1, "negativa": 1, "observaciones": 2, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "previa": 5, "recurso": 2, "contra": 4, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "tiempos": 1, "seis": 2, "meses": 7, "promoventes": 1, "concluir": 7, "proceder": 1, "5%": 3, "40": 4, "millones": 9, "adjudique": 2, "persona": 4, "moral": 2, "resulta": 2, "ganadora": 1, "absorber\u00e3\u00a1": 1, "quien": 1, "realiz\u00e3\u00b3": 1, "ganador": 2, "adjudicado": 1, "fallo": 2, "participante": 3, "autorizado": 4, "preverse": 1, "participantes": 1, "interpongan": 1, "inconformidad": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "inconforme": 1, "garant\u00e3\u00ada": 2, "adjudicaci\u00e3\u00b3n": 1, "instituciones": 10, "asistencia": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "acreditan": 1, "imparcialidad": 2, "honradez": 2, "aseguran": 1, "mejores": 2, "concursantes": 1, "declarar": 1, "protesta": 1, "decir": 1, "verdad": 1, "incluye": 2, "ver\u00e3\u00addicos": 1, "apegadas": 1, "manipulaci\u00e3\u00b3n": 1, "indebido": 1, "dar\u00e3\u00a1": 5, "inhabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "ocasionado": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 5, "dispongan": 2, "preponderantemente": 1, "concesi\u00e3\u00b3n": 1, "amparo": 1, "caminos": 1, "puentes": 1, "autotransporte": 1, "ceder": 1, "recaben": 1, "haga": 2, "concurso": 1, "reservada": 3, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "pero": 1, "apego": 1, "49-": 1, "estrat\u00e3\u00a9gico": 3, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "relativa": 6, "devengada": 1, "contraiga": 1, "50-": 1, "que:": 1, "justifiquen": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 4, "representa": 2, "ventajas": 1, "favorables;": 1, "afectar\u00e3\u00a1": 1, "trate;": 1, "desglosen": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 3, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "erogado": 1, "32": 6, "concentraci\u00e3\u00b3n": 1, "51-": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "cobros": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 3, "manejar\u00e3\u00a1n": 1, "har\u00e3\u00a1n": 4, "disponer": 1, "manejen": 1, "permanentemente": 1, "diferir": 1, "situaciones": 1, "supervenientes": 1, "estabilidad": 3, "reportando": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "primordialmente": 1, "principio": 1, "respeto": 1, "administrar\u00e3\u00a1": 1, "obligatorio": 2, "excepciones": 2, "procedentes": 1, "52-": 1, "cargos": 2, "efectivamente": 4, "contables": 3, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "certificadas": 2, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "realizara": 1, "efectuarlo;": 1, "afectado": 1, "efectuar": 3, "contable": 6, "presentarse": 3, "ministraciones": 2, "53-": 1, "febrero": 3, "caracter\u00e3\u00adsticas": 8, "flotante": 1, "circulante": 1, "54-": 1, "concluida": 1, "\u00e3\u00a9l": 2, "hubieren": 2, "contabilizado": 1, "debida": 15, "contempladas": 1, "presentado": 1, "devengadas": 1, "reciban": 6, "conserven": 1, "reintegrar": 1, "prohibido": 1, "24-01-2014:": 1, "55-": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "deban": 2, "actos": 15, "celebren": 1, "beneficiaria": 1, "todas": 10, "otorguen": 6, "conservar\u00e3\u00a1": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "ejercitar\u00e3\u00a1": 1, "habr\u00e3\u00a1n": 1, "informaciones": 1, "beneficiarias": 2, "56-": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 1, "ni": 3, "efectuar\u00e3\u00a1n": 2, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "57-": 1, "58-": 1, "comprender\u00e3\u00a1n:": 1, "estructuras:": 1, "administrativa;": 1, "program\u00e3\u00a1tica;": 1, "l\u00e3\u00adquidas": 1, "externas": 1, "internas": 1, "sola": 1, "variaci\u00e3\u00b3n": 1, "reportarlo": 1, "dirigidas": 1, "ind\u00e3\u00adgenas": 2, "vulnerables": 1, "59-": 1, "externas:": 1, "traspasos": 2, "corriente;": 1, "cambios": 2, "compensados;": 1, "balances": 3, "financiero;": 1, "presupuestarios;": 2, "60-": 1, "comprendidas": 1, "informadas": 1, "61-": 1, "racionalizar": 2, "destinado": 3, "ejecutor": 2, "promover": 6, "reorientarlos": 1, "modernizar": 2, "orientarse": 1, "mejoras": 1, "continuas": 1, "progreso": 1, "concordancia": 1, "agosto": 6, "formalizarse": 2, "obligatoria": 1, "monitorear": 1, "ejercido;": 1, "intensivo": 1, "tecnolog\u00e3\u00adas": 3, "gobierno;": 3, "simplificar": 1, "internos": 2, "eliminar": 2, "ente": 5, "contribuyendo": 1, "cuentas;": 1, "reorientar": 1, "reestructuras": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "ofrecer": 1, "enajenar": 1, "improductivos": 1, "u": 8, "obsoletos": 1, "ociosos": 1, "innecesarios": 1, "esquemas": 7, "brinde": 1, "aseguramiento": 1, "manuales": 4, "seguros": 4, "soporte": 1, "siniestros": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "niveles": 2, "retenci\u00e3\u00b3n": 1, "reportados": 1, "compa\u00e3\u00b1\u00e3\u00adas": 1, "mantengan": 2, "celebrados": 1, "62-": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "consultor\u00e3\u00ada": 1, "investigaciones": 1, "presten": 2, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "iguales": 1, "personal": 11, "plaza": 3, "presupuestaria;": 3, "profesionales": 4, "indispensables": 3, "autorizados;": 1, "especifiquen": 1, "apeguen": 1, "63-": 1, "congresos": 1, "convenciones": 1, "exposiciones": 1, "seminarios": 1, "espect\u00e3\u00a1culos": 1, "culturales": 2, "foro": 1, "evento": 1, "an\u00e3\u00a1logo": 1, "integrar": 1, "expedientes": 1, "acredite": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "requerida": 2, "beneficiarios": 8, "viajes": 1, "veh\u00e3\u00adculos:": 1, "adquirirse": 1, "exclusiva": 1, "servicios:": 1, "telefon\u00e3\u00ada": 1, "vi\u00e3\u00a1ticos": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "mobiliario": 2, "remodelaci\u00e3\u00b3n": 1, "telecomunicaciones": 1, "inform\u00e3\u00a1ticos": 1, "pasajes": 1, "indispensable": 3, "promover\u00e3\u00a1": 1, "consolidada": 2, "suministros": 2, "abstendr\u00e3\u00a1n": 1, "costo-beneficio": 1, "64-": 1, "cubrir:": 1, "constitucional": 2, "legalmente": 2, "primas": 1, "contratan": 1, "65-": 1, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 2, "irrenunciable": 1, "proporcional": 1, "responsabilidades": 11, "establecida": 2, "laborales": 2, "prevean": 3, "establecimiento": 1, "carrera": 3, "bonos": 3, "constituyen": 1, "fijo": 1, "encuentra": 1, "formar": 1, "integrante": 1, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 2, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "57": 1, "60": 1, "67": 1, "abstenerse": 2, "contraer": 1, "permitidos": 1, "previamente": 2, "cubrirse": 1, "garanticen": 3, "financiadas;": 1, "trabajadores": 11, "eventuales": 1, "personales;": 3, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "ocupacional": 1, "plantilla": 1, "beneficios": 3, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "colectivos": 2, "fijen": 1, "extensivas": 1, "mandos": 1, "enlace": 2, "independientemente": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "regule": 1, "negociaci\u00e3\u00b3n": 2, "procedente": 3, "revisi\u00e3\u00b3n": 4, "revisiones": 1, "salario": 2, "mando": 3, "excluidos": 1, "184": 1, "supletoria": 1, "66-": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 4, "manual": 3, "tabulador": 2, "anteriormente": 2, "mayo": 2, "67-": 1, "ocupacionales": 1, "plantillas": 1, "compensadas": 1, "incrementar\u00e3\u00a1n": 1, "profesional": 2, "68-": 1, "destacado": 1, "similares": 1, "premios": 1, "similares;": 1, "estar": 5, "presupuestos;": 1, "respecta": 1, "nombramiento": 1, "ocupen": 1, "69-": 1, "honorarios": 4, "re\u00e3\u00banan": 1, "requisitos:": 1, "contrate": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 1, "ocupe": 1, "pacte": 1, "estricta": 3, "fije": 1, "guarde": 1, "encomendadas": 1, "prestador": 1, "fijados": 1, "apegar\u00e3\u00a1n": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 9, "modelo": 2, "70-": 1, "operar": 1, "optimizar": 2, "uniformar": 1, "dictar": 1, "militar": 1, "defensa": 1, "marina": 1, "71-": 1, "proceda": 1, "aceptar": 1, "compatibilidad": 1, "empleos": 1, "tareas": 2, "horarios": 1, "jornadas": 1, "interesados": 1, "optar": 2, "72-": 1, "exigir": 1, "prescribir\u00e3\u00a1": 1, "contado": 2, "tenga": 3, "percibirlas": 1, "gracia": 1, "prescripci\u00e3\u00b3n": 1, "interrumpe": 1, "cobro": 1, "hecha": 1, "escrito": 1, "73-": 1, "alg\u00e3\u00ban": 3, "fallezca": 1, "tuviere": 1, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "familiares": 1, "vivido": 1, "fallecimiento": 1, "inhumaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuatro": 1, "estuviere": 1, "percibiendo": 1, "esa": 4, "74-": 1, "aprueben": 2, "terminar": 1, "suspendan": 1, "informarlo": 1, "75-": 1, "objetividad": 1, "publicidad": 1, "selectividad": 1, "temporalidad": 2, "deber\u00e3\u00a1n:": 2, "identificar": 9, "precisi\u00e3\u00b3n": 2, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "municipio;": 1, "beneficiario": 3, "individuos": 1, "redistributivos": 1, "privilegiar": 1, "procurar": 3, "dem\u00e3\u00a9rito": 1, "objetivos;": 3, "otorgue": 2, "equitativo": 1, "g\u00e3\u00a9neros;": 1, "garantizar": 1, "canalicen": 1, "facilite": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "costosa": 1, "excesiva;": 1, "incorporar": 4, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "ajustar": 1, "modalidades": 3, "decidir": 1, "cancelaci\u00e3\u00b3n;": 1, "buscar": 1, "alternativas": 1, "autosuficiencia": 1, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 1, "duplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "otorgamiento;": 1, "pretenden": 1, "detallando": 2, "otorgadas": 2, "estas": 2, "76-": 1, "compra": 1, "venta": 1, "implique": 1, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "alcances": 1, "58": 2, "59": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1n": 2, "inicien": 2, "contin\u00e3\u00baen": 2, "mejora": 4, "regulatoria": 3, "noviembre": 7, "regulatorio": 1, "criterios:": 1, "cuerpo": 1, "contener": 5, "metodolog\u00e3\u00adas": 2, "formatos": 2, "modelos": 2, "convenio": 5, "convocatorias": 1, "cualesquiera": 1, "an\u00e3\u00a1loga;": 1, "localidades": 1, "deben": 1, "precisos": 1, "definibles": 1, "mensurables": 1, "describirse": 1, "completamente": 1, "claras": 1, "consistentes": 2, "anexar": 1, "diagrama": 1, "selecci\u00e3\u00b3n;": 1, "especificarse": 1, "textualmente": 1, "nombre": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 4, "identifique": 1, "realizar;": 1, "dan": 1, "tr\u00e3\u00a1mite;": 2, "vi)": 1, "exigirse": 1, "datos": 5, "tramitar": 1, "acreditar": 1, "elegibilidad;": 1, "vii)": 1, "definir": 1, "viii)": 1, "especificar": 2, "hay": 1, "alterno": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 2, "inscribir": 1, "modificar": 6, "modifiquen": 1, "simples": 1, "precisas": 1, "78-": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "especializados": 3, "experiencia": 2, "evaluaciones": 9, "79-": 1, "78": 2, "invertirse": 1, "proporcionar": 5, "80-": 1, "original": 1, "rubro;": 1, "donativo": 2, "donatarios": 2, "aparte": 1, "lucrativas": 1, "demuestren": 1, "provengan": 1, "fundamente": 1, "utilidad": 1, "educativas": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 3, "beneficencia": 1, "donativo;": 1, "verificar": 3, "integrados": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 2, "religiosas": 1, "partidos": 1, "agrupaciones": 1, "nacionales": 2, "partida": 2, "raz\u00e3\u00b3n": 3, "entregados": 1, "organizaciones": 1, "irregularidades": 1, "sujetas": 1, "pretendan": 1, "donaciones": 1, "especie": 1, "81-": 1, "dinero": 3, "tesorer\u00e3\u00ada;": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "soliciten": 2, "exterior": 1, "transferidos": 6, "82-": 1, "transferir": 2, "descentralizar": 1, "suscripci\u00e3\u00b3n": 3, "trimestre": 5, "suscriba": 1, "posible": 1, "anual;": 1, "aseguren": 1, "recursos;": 1, "respetar": 1, "calendarios;": 1, "excedan": 1, "pretendidos;": 1, "potestades": 1, "complementen": 1, "reasignados;": 2, "tomarse": 1, "podr\u00e3\u00adan": 1, "alcanzarse": 1, "transfiriendo": 1, "legales;": 1, "involucren": 1, "pierden": 2, "depositarse": 1, "bancarias": 1, "guardan": 1, "transfieran": 1, "reasignaci\u00e3\u00b3n": 3, "pierdan": 1, "millar": 1, "acordar": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "legislaturas": 2, "fiscalizar": 1, "83-": 1, "transfieren": 1, "comprobar\u00e3\u00a1n": 1, "comprobatorios": 1, "transparente": 2, "\u00e3\u00a1gil": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 2, "gu\u00e3\u00adas": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "apegarse": 1, "regionalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "84-": 1, "erogaci\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "susceptible": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficamente": 2, "indicar": 1, "identificados": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 7, "85-": 1, "pol\u00e3\u00adtico-": 1, "administraciones": 1, "local": 2, "110": 6, "instancias": 3, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "independientes": 1, "incidencia": 3, "diferenciada": 2, "reportes": 3, "trimestrales;": 1, "pondr\u00e3\u00a1": 3, "consulta": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 5, "internet": 4, "actualizar": 2, "entregue": 1, "locales": 4, "difusi\u00e3\u00b3n": 2, "pondr\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a1ginas": 1, "electr\u00e3\u00b3nicas": 1, "86-": 1, "autoridades": 2, "fortalecer\u00e3\u00a1": 1, "correcto": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "ciudadana": 1, "accesible": 1, "ciudadan\u00e3\u00ada": 1, "legislatura": 1, "planes": 1, "31-12-2008": 24, "(y": 1, "reubicado": 2, "coincidir": 1, "cuarto)": 1, "nota:": 1, "reestructuraci\u00e3\u00b3n": 1, "suprime": 1, "\u00e2\u0080\u009cde": 3, "formulaci\u00e3\u00b3n": 2, "financieros\u00e2\u0080\u009d": 1, "formaba": 1, "87-": 1, "0022": 1, "00064": 1, "88-": 1, "conacyt-secretar\u00e3\u00ada": 4, "energ\u00e3\u00ada-hidrocarburos": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 3, "institutos": 1, "energ\u00e3\u00ada-sustentabilidad": 2, "00065": 1, "creado": 2, "ser\u00e3\u00a1:": 1, "apoyar": 1, "lleve": 1, "temas": 2, "exploraci\u00e3\u00b3n": 3, "extracci\u00e3\u00b3n": 5, "refinaci\u00e3\u00b3n": 3, "producci\u00e3\u00b3n": 7, "petroqu\u00e3\u00admicos": 2, "\u00e3\u00a9nfasis": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 4, "especializados;": 1, "15%": 1, "instituto": 7, "con:": 1, "aplicados": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "asimilaci\u00e3\u00b3n": 1, "20%": 7, "limpias": 1, "diversificaci\u00e3\u00b3n": 1, "primarias": 1, "transferencia": 14, "89-": 1, "finalidades": 1, "elevar": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "yacimientos;": 1, "especialmente": 1, "aguas": 1, "profundas": 1, "reservas;": 1, "pesado": 1, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "remediaci\u00e3\u00b3n": 1, "ambiental": 1, "petrolera": 2, "canalizar\u00e3\u00a1n": 1, "90-": 1, "0000054": 1, "cuarta": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "julio": 1, "91-": 1, "00087": 1, "4o-b": 1, "92-": 1, "colindantes": 1, "frontera": 1, "litorales": 1, "materialmente": 1, "salida": 1, "000051": 1, "2-a": 1, "93-": 1, "restar": 1, "47%": 1, "nominal": 1, "inferior": 1, "encima": 1, "empleados": 2, "permanecer\u00e3\u00a1n": 1, "94-": 1, "\u00e3\u009anicamente": 1, "3%": 3, "recomendar": 1, "rubros:": 2, "pensi\u00e3\u00b3n": 1, "universal": 1, "renovables;": 1, "30%": 2, "fondear": 1, "veh\u00e3\u00adculo": 1, "especializado": 1, "coordinado": 2, "becas": 2, "humano": 1, "universidades": 1, "posgrados;": 1, "conectividad;": 1, "emplearse": 1, "40%": 1, "permanecer\u00e3\u00a1": 1, "calcular\u00e3\u00a1n": 1, "acumulados": 2, "recomendaci\u00e3\u00b3n": 3, "reduzca": 1, "95-": 1, "pronuncie": 1, "terceras": 2, "miembros": 2, "presentes": 2, "posibles": 1, "asignar": 1, "calcular\u00e3\u00a1": 2, "aportar\u00e3\u00a1": 1, "asignar\u00e3\u00a1n": 1, "rubro": 2, "respetando": 1, "instruir\u00e3\u00a1": 2, "96-": 1, "excepto": 1, "supere": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 1, "reales": 6, "97-": 1, "significativa": 2, "pronunciada": 2, "plataforma": 2, "agotado": 3, "votaci\u00e3\u00b3n": 1, "aun": 1, "redujera": 1, "estime": 2, "tributarios": 4, "persista": 1, "solamente": 2, "utilizar": 5, "congruente": 1, "entendido": 1, "extraiga": 1, "98-": 1, "(se": 8, "deroga)": 8, "99-": 1, "100-": 1, "101-": 1, "102-": 1, "103-": 1, "104-": 1, "105-": 1, "106-": 1, "manejo": 2, "gubernamental": 7, "7": 2, "entreguen": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "obligadas": 1, "sancionado": 1, "107-": 1, "entregar\u00e3\u00a1": 3, "t\u00e3\u00a9rminos:": 1, "terminado": 1, "111": 5, "comparaciones": 1, "varios": 1, "postura": 1, "especificando": 4, "petroleros;": 1, "detallada": 4, "comportamiento": 1, "percibidos": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 3, "recaudatoria": 1, "se\u00e3\u00b1alan:": 1, "contribuyentes": 2, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "evasi\u00e3\u00b3n": 1, "elusi\u00e3\u00b3n": 1, "contrabando": 1, "rezagos": 1, "cuantificaci\u00e3\u00b3n": 1, "litigios": 1, "6": 4, "devoluciones": 1, "recaudados": 1, "separados": 1, "gas": 1, "natural": 1, "sirvieron": 1, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 1, "grandes": 1, "agrupados": 1, "acumulables": 1, "residentes": 1, "extranjero": 1, "identificadas": 1, "pertenezcan": 1, "juicios": 1, "ganados": 1, "perdidos": 1, "tributaria": 2, "seguro": 2, "vivienda": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n;": 1, "operativo": 1, "implica": 1, "particular": 1, "causan": 1, "inseguridad": 1, "citadas": 1, "reportes;": 1, "subinciso": 3, "programable;": 1, "incorporar\u00e3\u00a1": 2, "org\u00e3\u00a1nica;": 1, "canje": 2, "refinanciamiento": 2, "emisiones": 4, "externa": 6, "separado": 2, "emisi\u00e3\u00b3n": 5, "pagar\u00e3\u00a1": 3, "empr\u00e3\u00a9stitos": 2, "colocados": 2, "presentando": 1, "perfil": 1, "vencimientos": 1, "saneamiento": 1, "ahorradores": 1, "deudores": 1, "activas": 1, "pasivas": 1, "bancario": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 1, "colocaci\u00e3\u00b3n": 1, "contingentes": 2, "hubieran": 1, "asumido": 1, "pagadas": 2, "contratados;": 1, "facultades": 1, "privadas": 2, "incluyan:": 1, "separada": 1, "tomo": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 1, "contenido": 3, "mes": 9, "concluido": 3, "sirvi\u00e3\u00b3": 1, "comparar\u00e3\u00a1": 2, "desagregada": 2, "pagado": 1, "vigilancia": 1, "funcionarios": 1, "publicarla": 1, "estad\u00e3\u00adsticos": 1, "proporcione": 1, "completa": 1, "sub": 2, "transparentar": 1, "c\u00e3\u00b3mo": 1, "computan": 1, "financieras": 1, "108": 2, "limitaciones": 1, "establecen": 2, "reservado": 1, "guardar": 1, "misma;": 1, "impuestas": 1, "sanciones": 5, "procedan": 1, "109-": 1, "34": 4, "considere": 2, "encargado": 1, "vigilar": 1, "110-": 1, "analizadas": 1, "evaluadas": 1, "consejo": 3, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "probada": 1, "independencia": 2, "informaci\u00e3\u00b3n:": 2, "evaluador": 3, "destacando": 1, "coordinador": 1, "colaborador;": 1, "interior": 1, "generada": 1, "gabinete": 1, "campo": 1, "recolecci\u00e3\u00b3n": 1, "cuestionarios": 1, "entrevistas": 1, "otros;": 1, "nota": 1, "metodol\u00e3\u00b3gica": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "acompa\u00e3\u00b1ada": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 1, "muestreo": 1, "tama\u00e3\u00b1o": 1, "dispersi\u00e3\u00b3n": 1, "muestra": 1, "utilizada;": 1, "resumen": 1, "describan": 1, "hallazgos": 1, "efectuarse": 1, "llevarlos": 1, "respectivas;": 1, "evaluaciones;": 1, "sexo": 2, "relacionada": 1, "desagregados": 1, "111-": 1, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "conducentes": 1, "enfatizando": 1, "ciudadano": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "explicando": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 3, "indemnizaciones": 3, "\u00e3\u009anico": 3, "112-": 1, "omisiones": 5, "preceptos": 1, "sancionados": 1, "113-": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "114-": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "incurran": 2, "supuestos:": 1, "causen": 2, "da\u00e3\u00b1o": 2, "administran": 1, "aut\u00e3\u00b3nomo": 3, "establece": 5, "confiable": 1, "veraz;": 1, "conocimiento": 1, "puede": 1, "resultar": 1, "da\u00e3\u00b1ada": 1, "estando": 1, "eviten": 1, "jer\u00e3\u00a1rquico;": 1, "distraigan": 1, "usos": 1, "ajenos": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 1, "causa;": 1, "incumplan": 2, "competencias;": 1, "impidan": 1, "oportuno": 1, "programas;": 1, "deliberadamente": 1, "infrinjan": 1, "115-": 1, "estimable": 1, "indebidamente": 1, "imputables": 1, "fincar\u00e3\u00a1n": 1, "ejecutado": 1, "originaron": 1, "subsidiariamente": 1, "omitido": 1, "dolo": 1, "culpa": 1, "negligencia": 1, "solidarios": 1, "participado": 1, "originen": 1, "116-": 1, "fijar\u00e3\u00a1n": 1, "l\u00e3\u00adquida": 1, "117-": 1, "infracciones": 1, "conducta": 1, "sancionada": 1, "penal": 4, "118-": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "exigir\u00e3\u00a1n": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "civil": 1, "lleguen": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 16, "vigor": 36, "abroga": 1, "derogan": 16, "opongan": 8, "contrapongan": 1, "2007": 9, "23-bis": 1, "24": 2, "referido": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "aplicando": 1, "expedirse": 1, "14": 4, "70": 2, "2008": 10, "consultas": 1, "implante": 1, "octavo": 4, "13": 3, "94": 1, "95": 1, "98": 1, "df": 11, "2006-": 2, "sen": 24, "carlos": 2, "chaurand": 1, "arzate": 1, "vicepresidente-": 1, "dip": 24, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 2, "sa\u00e3\u00bal": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "sollano": 1, "secretario-": 10, "patricia": 2, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "secretaria-": 14, "r\u00e3\u00babricas\"": 12, "89": 13, "expido": 12, "residencia": 12, "ciudad": 12, "veintinueve": 1, "mil": 12, "seis-": 2, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 12, "secretario": 12, "mar\u00e3\u00ada": 3, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "art\u00e3\u008dculos": 1, "85": 4, "quedar": 12, "": 2, "fortalecimiento": 3, "46": 1, "correspondido": 1, "jorge": 1, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "presidente-": 21, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "jose": 2, "gildardo": 1, "guerrero": 1, "torres": 1, "claudia": 1, "sof\u00e3\u00ada": 1, "corichi": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "felipe": 6, "jes\u00e3\u00bas": 9, "calder\u00e3\u00b3n": 6, "hinojosa-": 6, "francisco": 3, "javier": 4, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "acu\u00e3\u00b1a-": 2, "1\u00e2\u00ba": 1, "primero-": 7, "iii;": 1, "65": 4, "viii;": 2, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "comprendiendo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 8, "iv;": 1, "\u00e3\u00b1);": 1, "51": 2, "61": 6, "cuarto;": 3, "xii;": 1, "107": 8, "sigue:": 10, "transitorias": 3, "segundo-": 6, "factible": 1, "basar\u00e3\u00a1n": 1, "est\u00e3\u00a1ndares": 1, "internacionales": 1, "luz": 1, "apoyo;": 1, "vacantes": 1, "especializaci\u00e3\u00b3n": 1, "permanencia;": 1, "confianza": 2, "asignadas": 1, "retrasos": 1, "sobrecostos": 1, "45": 1, "suscribir\u00e3\u00a1n": 1, "fijando": 1, "acordes": 1, "pertinentes": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "delegaciones": 3, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "econom\u00e3\u00ada;": 1, "agua": 1, "identificar\u00e3\u00a1:": 1, "agregado": 1, "mismas;": 1, "duplicidades": 1, "pudieran": 1, "influenciar": 1, "electorales": 1, "menos:": 1, "racionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "precepto": 3, "iniciar": 1, "2008;": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1": 1, "gradual": 3, "entrar\u00e3\u00a1n": 4, "entrada": 14, "2007-": 1, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda": 1, "villanueva": 1, "abrajan": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 2, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "veintiocho": 1, "siete-": 1, "17": 8, "48": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 12, "2009": 7, "2010": 1, "2011": 1, "35%": 1, "refiner\u00e3\u00ada": 1, "territorio": 1, "portafolio": 1, "subsidiarios": 6, "llevar\u00e3\u00a1": 2, "especializada": 1, "organismo": 1, "empleen": 1, "aspectos": 1, "financien": 1, "negocios": 1, "horizonte": 1, "cubra": 1, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "semestrales": 1, "entregar\u00e3\u00a1n": 1, "comisario": 1, "reconocer\u00e3\u00a1": 1, "asumidos": 1, "garantizados": 1, "anterioridad": 2, "etapa": 3, "realizada": 1, "anticipada": 1, "vencimiento": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "modalidad": 5, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "esos": 2, "encuentre": 1, "pendiente": 1, "ejecutar": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "requiera": 1, "entren": 1, "pudiendo": 1, "propia": 1, "subrogaci\u00e3\u00b3n": 1, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "deudas": 1, "director": 1, "h": 1, "difundirse": 1, "difundir": 1, "2008-": 2, "cesar": 2, "horacio": 2, "duarte": 2, "jaquez": 2, "gustavo": 2, "enrique": 7, "madero": 2, "mu\u00e3\u00b1oz": 2, "rosa": 2, "elia": 1, "romero": 1, "guzman": 1, "ludivina": 2, "menchaca": 2, "castellanos": 2, "ocho-": 2, "juan": 1, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 2, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "valuaci\u00e3\u00b3n": 1, "cat\u00e3\u00a1logos": 1, "86": 1, "105": 1, "manuel": 1, "portilla": 1, "dieguez": 1, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "treinta": 3, "lic": 1, "fernando": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mont": 1, "urueta-": 1, "23": 3, "111;": 1, "2012": 2, "2;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 7, "actuales": 3, "pasando": 6, "respectivamente;": 1, "27;": 1, "28;": 1, "ii;": 1, "actual": 6, "d);": 1, "41;": 1, "58;": 1, "85;": 1, "i;": 1, "sexto;": 2, "publique": 1, "secretaria": 1, "opiniones": 1, "comentarios": 1, "d": 1, "f": 1, "2011-": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor": 1, "guadalupe": 3, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "once": 2, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "hacen": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "cuadr\u00e3\u0081gesimo": 1, "dejan": 1, "contravengan": 1, "2012-": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 5, "morf\u00e3\u00adn": 2, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "2014": 8, "xlvii;": 1, "17;": 1, "segundo;": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo;": 1, "c);": 1, "primero;": 3, "encabezado": 1, "tercero;": 2, "bis;": 3, "vi;": 1, "v);": 1, "63": 1, "86;": 1, "106": 1, "quinto;": 1, "pr\u00e3\u00b3ximos": 1, "estimarlo": 1, "2015": 17, "2016": 9, "reales;": 1, "relacionado": 1, "adoptar": 2, "ir\u00e3\u00a1n": 1, "detrimento": 1, "descritas": 1, "prestar": 1, "legislar\u00e3\u00a1": 1, "torno": 2, "reglamentarias": 1, "combate": 1, "corrupci\u00e3\u00b3n": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "expedidos": 1, "integren": 1, "2013-": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cortes": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "cervantes": 2, "andrade": 2, "orozco": 2, "gomez": 1, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "veintiuno": 1, "catorce-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 5, "nieto-": 5, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "\u00e3\u00baltimo;": 1, "d\u00e3\u00a9cimo;": 1, "v;": 1, "f);": 1, "35": 1, "g);": 1, "petr\u00e3\u00b3leo\u00e2\u0080\u009d": 2, "97": 1, "noveno;": 1, "b);": 1, "xxiii-bis": 1, "xxx-bis": 1, "xlvii-bis": 1, "liv-bis": 1, "derogaci\u00e3\u00b3n": 1, "88": 1, "adecuarlos": 1, "operen": 1, "el\u00e3\u00a9ctrico": 1, "mayorista": 1, "reestructura": 1, "crearon": 1, "91": 1, "2018": 4, "factores:": 1, "00080": 1, "00082": 1, "2017": 2, "00084": 1, "00085": 1, "prever\u00e3\u00a1": 1, "reflejen": 1, "asumir": 4, "activo": 2, "registradas": 2, "actuarialmente": 2, "estipulaciones": 2, "contractuales": 2, "colectivo": 4, "empresa": 5, "implemente": 2, "conllevar": 2, "contemplar": 2, "financiadas": 2, "individuales": 4, "portabilidad": 2, "retiro": 3, "contemple": 2, "edad": 2, "reflejar": 2, "esperanza": 2, "ajustarla": 2, "actualmente": 2, "asuma": 6, "reconocido": 2, "fechas": 2, "reconozca": 2, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "requisito": 2, "determinantes": 2, "doce": 2, "fincamiento": 2, "practicada": 2, "detecte": 2, "ilegales": 2, "mencionadas": 2, "suscribi\u00e3\u00b3": 1, "sindicato": 1, "retiro;": 1, "adhieran": 1, "voluntaria": 1, "derogaciones": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 1, "transitorio": 6, "2013": 2, "menoscabo": 1, "obtenga": 1, "\u00e3\u0093rgano": 1, "regulador": 1, "disponga": 1, "preste": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "presupuestales": 2, "tabla": 1, "a\u00e3\u0091o": 1, "comisi\u00e3\u0093n": 2, "energ\u00e3\u008da": 1, "350": 1, "400": 1, "320": 1, "370": 1, "290": 1, "340": 1, "240": 1, "280": 1, "oficial\u00e3\u00ada": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u0093rganos": 1, "2014-": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "octavo-": 1, "93": 1, "noveno-": 1, "79": 1, "revisar\u00e3\u00a1": 1, "enviado": 1, "simult\u00e3\u00a1nea": 1, "senado": 1, "fundamento": 1, "indicando": 1, "29": 1, "2015-": 3, "roberto": 3, "gil": 3, "zuarth": 3, "zambrano": 3, "grijalva": 3, "hilda": 2, "esthela": 1, "flores": 2, "escalera": 2, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "trece": 2, "quince-": 3, "adiciona": 2, "unico-": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 3, "sesenta": 1, "consejos": 2, "instalar": 1, "prevista": 1, "noventa": 2, "iniciado": 1, "concluidos": 1, "asuntos": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 30-12-2015 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00O00 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00O00 1\n30-12-2015 30-12-2015 Z 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00SP0 1\n, , Fc 1\nPresidente presidente NCMS000 1\nde de SP 0.999961\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00G00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00O00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "30-12-2015": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00o00": 6, "1": 37, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "30-12-2015": 2, "z": 1, "a": 4, "sp": 4, "el": 9, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 2, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "np00sp0": 1, "presidente": 2, "de": 2, "0999961": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "np00g00": 1, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 1087, "instancia": 1, "proyecto": 21, "contable": 5, "oportuno": 1, "todo": 9, "pol\u00e3": 14, "11": 1, "evaluaci\u00e3": 7, "procedimiento": 2, "susceptible": 1, "permanencia": 1, "reglamentario": 1, "5/100": 1, "reglamento": 4, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 6, "mencionar": 2, "productivo": 6, "conforme_a": 11, "[??:29/10/2015:????:??]": 1, "entre": 5, "ltima": 2, "[??:21/1/2014:????:??]": 1, "nica": 1, "dar": 2, "implementaci\u00e3": 2, "l\u00e3": 5, "por_lo_menos": 1, "el": 1235, "decreto_de_presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "retraso": 1, "reconocimiento": 6, "plan": 2, "me": 2, "mismo": 12, "ley_de_fiscalizaci\u00e3": 2, "secretaria": 2, "acorde": 1, "cumplimiento": 23, "reserva": 1, "fijar": 1, "regla": 4, "d\u00e3": 24, "vi": 1, "bien": 3, "indicar": 1, "\u009d": 2, "implementar": 2, "formalizar": 1, "conducente": 1, "servir": 1, "manera": 5, "[??:1/1/2015:????:??]": 2, "menos": 2, "laura_arizmendi_campos": 1, "vigor": 36, "gobierno": 1, "[??:??/12/2006:????:??]": 1, "[??:1/1/2016:????:??]": 2, "bis": 7, "valor": 1, "en_materia_de": 9, "ilegal": 2, "tanto": 4, "consulta": 1, "electoral": 1, "pagar": 1, "\u00b1": 35, "se\u00e3": 8, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "cesi\u00e3": 1, "deber\u00e3": 37, "sueldo": 1, "disciplina": 1, "proveniente": 2, "material": 2, "como": 36, "fd": 2, "remanente": 1, "personal": 3, "[??:18/11/2015:????:??]": 2, "107": 8, "divulgaci\u00e3": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "fracci\u00f3n": 13, "excepci\u00e3": 2, "conllevar": 2, "tardar": 13, "plan_estrat\u00e3_\u00a9_gico_integral_de_negocios_de_petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_deber\u00e3": 1, "mercado": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "operaci\u00e3": 9, "\"": 12, "78": 1, "incorporar": 2, "reconocer": 6, "[??:3/11/2008:????:??]": 1, "actuarialmente": 2, "35/100": 1, "separaci\u00e3": 1, "\u00b3": 372, "[??:30/12/2008:????:??]": 1, "confianza": 1, "48": 1, "austeridad": 2, "estados": 1, "nacional_de_el_agua": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "a_cargo_de": 1, "conforme": 1, "tercero": 2, "desarrollo_rural": 1, "opini\u00f3n": 1, "habitante": 1, "eficiencia": 1, "adecuar": 1, "par\u00e3": 4, "tica": 16, "vencimiento": 1, "criterios_generales_de_pol\u00e3_\u00ad_tica_econ\u00e3": 1, "anteriormente": 1, "xxx_bis": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica_de_la_revisi\u00e3": 1, "95": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "avance": 1, "hacer": 1, "88": 1, "[??:11/8/2014:????:??]": 2, "responsabilidad": 6, "unidad": 2, "mes": 3, "cap\u00e3": 2, "vez": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 4, "anexos": 1, "[??:2/1/2013:????:??]": 1, "32": 5, "construcci\u00e3": 4, "41": 10, "70": 2, "programa_de_apoyos_para_el_fortalecimiento_de_las_entidades_federativas": 2, "seguir": 10, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "derogaci\u00e3": 1, "lic": 1, "\u008d": 13, "coordinar": 1, "deuda": 10, "proceder\u00e3": 3, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "infante": 1, "consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3": 1, "vmp00sf": 1, "de": 628, "gina": 2, "presupuesto_de_egresos_y_aqu\u00e3": 2, "poderes_legislativo": 4, "seguridad": 1, "oportunidad": 1, "equipamiento": 1, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_deber\u00e3": 1, "correspondiente": 13, "periodo": 1, "requisito": 2, "caso": 11, "a_partir_de": 7, "meta": 9, "rrafo": 58, "0494509": 1, "destino": 3, "jos\u00e3": 5, "relacionar": 4, "dof": 2, "org\u00e3": 1, "efecto": 11, "participaci\u00e3": 1, "00084": 1, "funci\u00f3n": 2, "utilizar": 3, "25": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "evoluci\u00e3": 2, "adquisici\u00f3n": 1, "[??:14/9/2007:????:??]": 1, "proyecto_de_presupuesto": 1, "ley": 21, "javier_orozco_gomez": 1, "leyes_federal_de_presupuesto": 1, "099698": 1, "los": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "en_lugar_de": 1, "dirigir": 2, "reglamento_de_la_ley_de_presupuesto": 1, "uso": 1, "[??:??/9/2007:????:??]": 1, "respecto_de": 4, "v_de_el_art\u00e3": 1, "trabajo": 4, "colectivo": 4, "local": 1, "i": 19, "respecto_a": 4, "disposici\u00f3n": 33, "remitir": 1, "xxxii": 2, "propio": 2, "reglamento_de_trabajo_de_el_personal_de_confianza_de_petr\u00e3": 1, "12": 2, "r\u00e3\u00babricas": 12, "hilda_e_flores_escalera": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "ha": 1, "al_cierre_del_ejercicio": 3, "ley_general": 1, "creaci\u00e3": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "real": 4, "estimar": 2, "cual": 9, "art\u00e3": 101, "suscribir": 1, "aplicar": 2, "jose_gildardo_guerrero_torres": 1, "secretario": 23, "da0ms0": 4, "instituci\u00f3n": 2, "condici\u00f3n": 4, "acto": 9, "de_acuerdo_con": 3, "pasar": 6, "ba\u00e3": 1, "por": 60, "18": 1, "estructura": 1, "no": 19, "subinciso": 1, "z": 1, "estrictamente": 1, "rentabilidad": 1, "programa": 9, "[??:30/12/2015:????:??]": 1, "optimizar": 1, "leos": 8, "registrar": 3, "marco": 1, "00085": 1, "21": 6, "establecer": 17, "sujetar\u00e3": 2, "ndares": 1, "aplicable": 9, "aq0cs00": 1, "federal": 2, "gabino_cu\u00e3": 1, "mayor": 3, "eliminar": 1, "petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_deber\u00e3": 2, "podr\u00e3": 6, "este": 27, "alcanzar": 4, "pr0cn00": 1, "decreto": 68, "observancia": 12, "105": 1, "edad": 2, "reforma": 13, "principal": 1, "pensi\u00f3n": 18, "az": 1, "a_efecto_de": 5, "reconocer\u00e3": 1, "2018": 4, "reducci\u00e3": 5, "suficiente": 1, "acu\u00e3": 2, "decir": 26, "fuerza_de_el_centro_deber\u00e3": 1, "manual_de_trabajo_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos_de_mando_de_la_comisi\u00e3": 1, "mando": 1, "instrumentar\u00e3": 1, "xii": 1, "segundo": 33, "romero": 2, "convenio": 4, "el\u00e3": 1, "metro": 4, "[??:1/4/2006:????:??]": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 12, "enviar\u00e3": 1, "funci\u00e3": 5, "fp": 2, "regulador_coordinado": 1, "actualmente": 2, "mayorista": 1, "responsable": 2, "llevar": 1, "reglamento_de_trabajo": 1, "$_cup:280000000": 1, "hacienda": 12, "nacional": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "factible": 1, "recomendaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "relaci\u00e3": 1, "realizar": 19, "17": 9, "le": 2, "pertinente": 1, "petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos": 7, "mbito": 4, "partida": 1, "proporci\u00e3": 10, "menoscabo": 1, "0550139": 1, "ndose": 7, "subsidiario": 6, "ley_de_presupuesto": 1, "cter": 4, "simo": 1, "iniciar": 2, "salvo": 3, "[??:31/1/2009:????:??]": 1, "se": 166, "gasto_p\u00e3\u00bablico_federal": 2, "organismo": 6, "entender\u00e3": 2, "ser": 30, "abrogar": 1, "[??:??/6/2007:????:??]": 1, "sector": 3, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "\u009a": 7, "presidenta": 1, "optar": 1, "servicios_relacionados_con_las_mismas": 1, "ver": 2, "c": 8, "intersecretarial_de_gasto_financiamiento_dar\u00e3": 1, "saber": 1, "ii": 23, "s\u00e3": 6, "nea": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "financiamiento": 4, "34": 3, "1": 53, "fincamiento": 2, "su": 79, "apoyar\u00e3": 1, "asunto": 1, "ejercicio_fiscal": 2, "\u00a1": 292, "energ\u00e3": 3, "corrupci\u00e3": 1, "cubrir\u00e3": 1, "especializaci\u00e3": 1, "entrada": 14, "corichi_garc\u00e3": 1, "determinante": 2, "programas_presupuestarios": 1, "110": 4, "p00cn00": 1, "para": 114, "00080": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta": 1, "monto": 6, "ser\u00e3": 6, "obligaci\u00f3n": 15, "rrafos": 17, "acci\u00e3": 2, "79": 1, "carlos_chaurand_arzate": 1, "petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_podr\u00e3": 3, "previsi\u00f3n": 1, "monteagudo": 1, "asignar": 2, "2009": 3, "concepto": 1, "osorio_chong": 5, "equivalente": 3, "jur\u00e3": 4, "determinar\u00e3": 3, "prop\u00e3": 1, "31": 2, "distrito_federal": 13, "ximo": 2, "garantizar": 2, "gemir": 1, "prestar": 2, "fundamento": 1, "100": 2, "registro": 2, "f\u00e3": 1, "mejor": 1, "administraci\u00e3": 6, "sin": 4, "especial": 1, "apoyo": 2, "asumir": 11, "m\u00e3": 30, "quedar": 12, "diagn\u00e3": 1, "menci\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "fondo_de_estabilizaci\u00e3": 2, "[??:??/3/2006:????:??]": 1, "federalizado": 1, "momento": 1, "contendr\u00e3": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "legal": 2, "producto_interno_bruto_potencial_deber\u00e3": 1, "estados_financieros": 1, "fecha": 10, "$_cup:340000000": 1, "jubilaci\u00f3n": 16, "lla": 1, ";": 75, "51": 2, "cartera": 2, "a\u00e3\u00ban": 1, "ley_federal_de_presupuesto_y_responsabilidad_hacendaria_art\u00e3": 1, "verificar": 1, "pago": 18, "resto": 1, "manual": 1, "estados_unidos_mexicanos": 19, "leyes_federales": 1, "a_fin_de": 2, "anexos_transversales": 1, "director_general": 1, "otro": 5, "cs": 1, "requerir": 2, "\u00e3": 18, "16": 2, "mites": 2, "tarea": 1, "conformidad": 3, "base": 2, "subrogaci\u00e3": 1, "df": 11, "excepcional": 2, "una_vez_que": 4, "vmm02p0": 1, "presente": 59, "consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "agregar": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "servicio": 7, "medio": 1, "metodolog\u00e3": 3, "ir\u00e3": 1, "0449861": 1, "quinto": 10, "2014": 4, "laboral": 6, "veintitr\u00e3": 1, "reporte": 2, "beneficio": 1, "secretar\u00e3": 24, "fz": 2, "publicar": 16, "de_la_transparencia": 1, "as\u00e3": 14, "disponibilidad": 1, "oz": 2, "integraci\u00e3": 4, "delegaci\u00f3n": 3, "[??:19/1/2012:????:??]": 1, "lisis": 2, "ley_de_coordinaci\u00e3_\u00b3_n_fiscal": 1, "iv": 13, "elaboraci\u00e3": 2, "hidrocarburo": 2, "ente": 4, "mite": 3, "sobre": 10, "veh\u00e3": 3, "arambula": 1, "ingreso": 9, "practicar": 2, "$_cup:350000000": 1, "prever\u00e3": 1, "presidente": 24, "sindicato": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "ejecutivo_federal_llevar\u00e3": 1, "esquema": 6, "hacendario": 2, "indispensable": 3, "seguimiento": 4, "ejecutar": 1, "contenido": 2, "modalidad": 6, "distinto": 1, "procedente": 2, "[??:13/11/2008:????:??]": 1, "comprender": 1, "ya": 3, "desarrollo_social": 1, "combate": 1, "mara": 11, "observaci\u00f3n": 1, "lizama": 1, "patricia_villanueva_abrajan": 1, "pez": 1, "ncfs000": 3, "xxxi": 1, "siempre": 2, "responsabilidad_hacendaria": 43, "implantaci\u00e3": 3, "infraestructura_de_petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos": 2, "23-bis": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "contravenir": 1, "objeto": 7, "modificaci\u00f3n": 6, "inversi\u00e3": 19, "superior_de_la_federaci\u00e3": 7, "40": 3, "\u0080": 40, "considerar": 5, "presupuestal": 4, "[??:??/3/2008:????:??]": 1, "p\u00e3\u00bablico": 15, "unico": 1, "ley_entrar\u00e3": 1, "indicador": 1, "fondo_de_extracci\u00e3": 1, "leo": 1, "diputados_realizar\u00e3": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3": 1, "\u00e2": 38, "opini\u00e3": 1, "cubrir": 4, "simult\u00e3": 1, "$_cup:400000000": 1, "plaza": 2, "a\u00e3": 7, "resoluci\u00f3n": 1, "ejercer": 2, "ricardo_anaya_cortes": 1, "comit\u00e3": 6, "rgano": 1, "recibir": 2, "anticipar": 1, "[??:28/10/2015:????:??]": 1, "[??:14/12/2015:????:??]": 1, "fg": 1, "establecer\u00e3": 3, "jose_gonzalez_morfin": 1, "neas": 2, "presentar\u00e3": 1, "iii_de_la_formulaci\u00e3": 1, "primero": 17, "autorizaci\u00f3n": 1, "financiar": 8, "situaci\u00e3": 1, "durante": 11, "[??:6/12/2011:????:??]": 1, "aquel": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "vigencia": 1, "reguladores_coordinados": 1, "np00o00": 6, "[??:27/12/2006:????:??]": 1, "guadalupe_p\u00e3": 1, "presupuesto_de_egresos": 2, "instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "da0mp0": 1, "biles": 1, "bil": 3, "gardu\u00e3": 1, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "excedente": 3, "reformar": 16, "65": 4, "organismos_subsidiarios": 1, "regulador": 1, "fondo_de_apoyo_para_la_reestructura_de_pensiones": 1, "considerar\u00e3": 2, "norma": 1, "[??:21/10/2008:????:??]": 1, "46": 1, "hinojosa": 6, "suscribi\u00e3": 1, "regular": 2, "aqu\u00e3": 3, "posterior": 4, "58": 2, "23": 3, "cuenta_p\u00e3\u00bablica_m\u00e3": 1, "proceso": 3, "gobierno_federal_podr\u00e3": 2, "[??:6/8/2014:????:??]": 1, "estar\u00e3": 1, "lineamiento": 5, "ning\u00e3\u00ban": 1, "anual": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 2, "aumentar": 1, "alimentaci\u00e3": 1, "producto_interno_bruto_potencial": 1, "gasto": 29, "presupuesto_y_cuenta_p\u00e3\u00bablica_entregar\u00e3": 1, "ale": 1, "dom\u00e3": 1, "0686998": 1, "factor": 4, "liv_bis": 1, "consejo": 2, "necesario": 13, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "federal_de_electricidad": 5, "federal_de_electricidad_y_luz": 1, "poder": 7, "caracter\u00e3": 4, "pasivo": 7, "lez": 1, "siguiente": 29, "penal": 2, "operar": 1, "sistema_nacional_de_fiscalizaci\u00e3": 1, "citar": 2, "ejecutivo_federal_deber\u00e3": 4, "tener": 2, "duplicidad": 1, "autorizar": 10, "suscribir\u00e3": 1, "encabezado": 1, "\u0091": 1, "instalar": 1, "30-12-2015": 2, "contar": 4, "[??:11/12/2008:????:??]": 1, "\u00a6": 36, "revisi\u00e3": 1, "y": 325, "informaci\u00e3": 6, "hasta": 4, "especializar": 1, "14": 2, "patrimonio_de_el_estado": 1, "porcentual": 1, "identificar": 2, "r\u00e3": 1, "nacional_de_hidrocarburos": 1, "servicios": 1, "dp3cpn": 1, "emitir": 6, "iii": 9, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "2010": 1, "0992728": 1, "nccp000": 1, "61": 6, "vmp00sm": 1, "ganader\u00e3": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 3, "contratar": 2, "[??:31/12/2008:????:??]": 1, "celebrar": 3, "forma": 2, "adoptar": 2, "finanzas": 3, "porcentaje": 3, "horizonte": 1, "distribuci\u00e3": 3, "tal": 4, "con_objeto_de": 2, "np00g00": 1, "disponer": 24, "donde": 1, "fica": 2, "integrar": 1, "reflejar": 3, "xlvii-bis": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "efectivamente": 1, "111": 5, "subsidiaria": 1, "p": 1, "rendici\u00e3": 2, "[??:19/12/2006:????:??]": 1, "con": 65, "publicaci\u00e3": 20, "contar\u00e3": 1, "entrega": 1, "xi_mos": 1, "contrato": 5, "departamento": 1, "cuota": 1, "formalizaci\u00e3": 1, "financiero": 8, "continuar\u00e3": 3, "entidad": 20, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 2, "municipio": 2, "racionalizaci\u00e3": 1, "inciso": 27, "modificaci\u00e3": 2, "entregar\u00e3": 2, "cumplir": 5, "ficos": 1, "diputados": 8, "semestral": 1, "plazo": 7, "oponer": 8, "xlvii_bis": 1, "leos_mexicanos": 2, "estrat\u00e3": 1, "operaci\u00f3n": 1, "0998775": 1, "2016": 7, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "aplicar\u00e3": 3, "fc": 4, "sujetar": 1, "est\u00e3": 2, "resultado": 3, "uno": 68, "24": 1, "de_la_valuaci\u00e3": 1, "realizaci\u00e3": 1, "mica": 2, "desempe\u00e3": 5, "entrar\u00e3": 16, "corriente": 11, "poblaci\u00e3": 2, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "crear": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 7, "\u00e3\u00banica_de_tesorer\u00e3": 1, "ii_de_los_cat\u00e3": 1, "programa_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "dar\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "86": 2, "estipulaci\u00f3n": 2, "sito": 1, "as": 17, "transitorio": 20, "ngel": 5, "2": 41, "p\u00e3": 69, "revisar\u00e3": 1, "9": 4, "[??:20/12/2013:????:??]": 1, "obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "sabed": 1, "disposici\u00e3": 1, "portabilidad": 2, "ncms000": 2, "\u00a9": 110, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 2, "do": 15, "tr\u00e3": 2, "b": 7, "generar": 2, "2007": 5, "recorri\u00e3": 7, "presupuestaci\u00e3": 1, "87": 1, "gico": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "vicepresidente": 1, "detectar": 2, "corresponder": 13, "espec\u00e3": 4, "mar\u00e3": 2, "tomar": 2, "nieto": 5, "tiempo": 1, "difundir": 2, "[??:31/12/2014:????:??]": 1, "expedir": 19, "fondo_de_aportaciones_para_el_fortalecimiento_de_las_entidades_federativas": 1, "identificar\u00e3": 1, "contabilidad": 4, "89": 13, "internet_de_petr\u00e3": 1, "27": 2, "comisiones_ordinarias": 1, "mez": 2, "denominar": 2, "r\u00e3\u00babrica": 24, "respectivo": 6, "30/100": 1, "proponer": 2, "rmulas": 1, "ese": 5, "108": 1, "lo": 4, "sobrecosto": 1, "describir": 1, "ejecuci\u00e3": 3, "c\u00e3": 11, "control": 2, "tul_o": 1, "cuadr\u00e3": 1, "[??:??/3/??:????:??]": 1, "aprobar": 7, "contractual": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "adecuaci\u00f3n": 1, "cargo": 1, "auditor\u00e3": 13, "permitir": 3, "adici\u00e3": 1, "d_f": 1, "refiner\u00e3": 1, "$_cup:240000000": 1, "incremento": 2, "emplear": 2, "xxiii-bis": 1, "\u00e3\u00baltimo_caso_s\u00e3": 1, "tambi\u00e3": 3, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "ge_si": 1, "[??:13/11/2015:????:??]": 2, "funcional": 1, "llevar\u00e3": 1, "bajo": 7, "flujo": 1, "l": 3, "proyecci\u00f3n": 1, "65/100": 1, "territorio": 1, "servido": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "cuentas": 1, "ctrico": 1, "0999903": 1, "basar\u00e3": 1, "conducto": 12, "haber": 5, "f": 4, "derecho": 2, "dem\u00e3": 7, "nivel": 1, "un": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "acumular": 1, "esperanza": 2, "medida": 5, "cuenta_p\u00e3\u00bablica": 4, "aplicaci\u00e3": 2, "5": 13, "sistema_de_ahorro": 2, "nguez": 1, "modificar": 6, "cuentas_de_la_federaci\u00e3": 2, "en": 297, "detrimento": 1, "denominaci\u00e3": 2, "portafolio": 1, "52": 1, "dicas": 1, "cuenta": 5, "\u0081": 6, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "dicha": 1, "sub": 1, "derogaci\u00f3n": 1, "logos": 1, "resultar": 3, "influenciar": 1, "largo": 3, "0999889": 1, "ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 4, "19": 13, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 21, "cabo": 1, "pesca": 1, "mecanismo": 6, "gubernamental": 1, "vig\u00e3": 1, "anterior": 24, "inicio": 2, "29": 1, "publicada": 1, "destinar": 2, "antes": 2, "fin": 2, "rganos": 1, "transferencia": 3, "requerimiento": 2, "voluntario": 1, "solla_no": 1, "dentro_de": 11, "85": 5, "mont_urueta": 1, ")": 51, "diverso": 13, "sticas": 4, "veintis\u00e3": 1, "contraponer": 1, "nuevo": 8, "natural": 6, "paraestatal": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "\u009c": 2, "eficaz": 1, "nomo": 4, "liv-bis": 1, "adquisici\u00e3": 2, "curso": 1, "rminos": 23, "vmn0000": 1, "t\u00e3": 27, "arrendamientos": 1, "naturaleza": 1, "atenci\u00e3": 1, "coordinador": 1, "099689": 1, "[??:24/1/2014:????:??]": 1, "sello": 2, "compromiso": 1, "rez": 3, "realizar\u00e3": 6, "miguel_\u00e3": 5, "dejar": 1, "humano": 2, "mexicanos": 3, "derogar": 18, "empresa": 7, "fondos": 1, "cuyo": 1, "sp": 4, "alar": 1, "6": 17, "/": 1, "xix": 1, "estructural": 12, "45": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 3, "fiscal": 37, "dependencia": 5, "[??:??/3/2007:????:??]": 1, "n": 398, "nimo": 1, "presupuesto": 12, "coordinaci\u00e3": 4, "viii": 4, "petr\u00e3": 8, "obligaci\u00e3": 8, "xlvii": 1, "adem\u00e3": 1, "60": 1, "alado": 6, "ernestina_godoy_ramos": 1, "vaip3s0": 1, "justificar": 1, "estabilizaci\u00e3": 2, "estimaci\u00e3": 1, "objetivo": 3, "tulo": 5, "sus": 1, "2006": 4, "destinar\u00e3": 5, "propuesta": 2, "[??:9/3/2006:????:??]": 1, "estrategia": 3, "[??:??/5/2008:????:??]": 1, "91": 1, "instrumentaci\u00e3": 1, "general": 5, "escudo_nacional": 2, "patricio": 1, "pp1cs00": 1, "informe": 6, "plurianual": 1, "x": 1, "programaci\u00e3": 1, "evitar": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "comisiones": 1, "cancelar": 2, "[??:18/8/2008:????:??]": 2, "\u0089": 4, "-": 129, "importe": 2, "gobierno_federal_ser\u00e3": 1, "nccs000": 1, "deber": 12, "leo\u00e2": 2, "anterioridad": 2, "dice": 1, "retiro": 4, "sen": 24, "referir": 42, "suministro": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "mediante": 1, "morales": 1, "peri\u00e3": 1, "equilibrio": 2, "vida": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "elena_barrera_tapia": 2, "ajustar": 2, "90": 4, "roberto_gil_zuarth": 3, "reciente": 1, ":": 24, "stico": 1, "\u00ad": 242, "a": 316, "recurso": 13, "claudia_sof\u00e3": 1, "variable": 1, "$_cup:290000000": 1, "transparencia": 1, "adicionar": 18, "social": 1, "o": 28, "respectivamente": 2, "cambio": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 12, "programa_de_austeridad": 2, "fracci\u00e3": 61, "\u00e3\u00baltimo_d\u00e3": 3, "xxiii_bis": 1, "armonizaci\u00e3": 2, "2017": 2, "d": 6, "35": 1, "derivar": 4, "en_caso_de": 4, "antes_de": 1, "t": 1, "[??:1/1/2009:????:??]": 3, "sta": 1, "h\u00e3": 4, "salas_p": 1, "3": 19, "abascal_carranza": 1, "activo": 4, "costo": 1, "xxx-bis": 1, "2008": 5, "acci\u00f3n": 6, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "internacional": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "cimo": 5, "ejecutivo_federal_establecer\u00e3": 1, "gradual": 3, "car\u00e3": 4, "iniciativa": 1, "estabilidad": 2, "desarrollo": 2, "federaci\u00e3": 2, "ejecutivo_federal": 14, "quinto_de_la_contabilidad_gubernamental": 1, "constitutivo": 3, "comisario": 1, "individual": 4, "emisi\u00e3": 1, "parte": 4, "lograr": 2, "contemplar": 4, "enrique_pe\u00e3": 5, "entrar": 4, "rosa_elia_romero_guzman": 1, "ordinario": 2, "judicial": 4, "54": 1, "comprometer": 1, "ajuste": 8, "francisco_javier_ram\u00e3": 2, "0986111": 1, "responsabilidad_hacendaria_entrar\u00e3": 3, "mediano": 4, "econom\u00e3": 4, "fondo": 2, "$_cup:320000000": 1, "trimestral": 4, "prever": 15, "94": 1, "infraestructura": 9, "[??:13/12/2013:????:??]": 1, "actividad": 4, "funcionamiento": 2, "presupuestario": 7, "mexicano": 5, "ren\u00e3": 2, "cr\u00e3": 11, "implantar": 1, "econ\u00e3": 1, "margen": 2, "programa_nacional_de_financiamiento_de_el_desarrollo": 2, "actualizar": 1, "federativo": 8, "obra": 1, "reservar": 1, "[??:??/10/2007:????:??]": 1, "encontrar": 4, "ley_de_coordinaci\u00e3": 2, "actualizaci\u00e3": 1, "administrativo": 7, "informar": 4, "directo": 4, "hacer_referencia": 6, "habitantes": 1, "tabla": 1, "estado": 4, "determinar": 6, "2015": 12, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "93": 1, "relativo": 1, "tendr\u00e3": 1, "aprovechamiento": 1, "cuenta_p\u00e3\u00bablica_de_la_c\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 8, "pendiente": 1, "orden": 5, "adherir": 1, "cada": 6, "llevar_a_cabo": 1, "constituci\u00e3": 14, "transferencias_de_el_fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 1, "ley_de_el_servicio_de_tesorer\u00e3": 1, "an\u00e3": 2, "terrazo": 1, "iii_bis": 2, "precepto": 3, "$_cup:370000000": 1, "xico": 24, "q": 1, "10": 1, "98": 1, "cesar_horacio_duarte_jaquez": 2, "directamente": 1, "gobierno_federal": 12, "dip": 24, "materia_energ\u00e3": 2, "materia": 2, "acuerdo": 5, "20/100": 5, "la_oficial\u00e3": 1, "2011": 1, "concluir": 7, "vacante": 1, "np00sp0": 1, "alan": 1, "00082": 1, "fi_ca": 1, "agricultura": 1, "superior": 3, "alcance": 1, "30": 2, "enviar": 1, "i_de_el_art\u00e3": 12, "incluir": 11, "comisi\u00e3": 15, "trav\u00e3": 4, "transitorio_\u00e3": 1, "r": 1, "sistema": 9, "ix": 1, "fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 2, "que": 173, "emitir\u00e3": 6, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "reo": 2, "13": 1, "gramo": 2, "ll_o": 1, "di0ms0": 1, "4": 11, "1\u00e2\u00ba": 1, "constitucional": 2, "cuarto": 7, "competente": 2, "\u0093": 4, "28": 4, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_iii": 1, "culo": 118, "inversi\u00f3n": 3, "ram\u00e3": 1, "calidad": 1, "competencia": 3, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 2, "8": 5, "97": 1, "suscripci\u00e3": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ante": 1, "cuando": 1, "registro_contable_de_las_operaciones": 1, "presentar": 2, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "vii": 1, "reportar": 2, "asimismo": 9, "ley_federal_de_presupuesto": 47, "p\u00e3\u00bablica": 14, "obtener": 2, "rubro": 1, "decreto_legislar\u00e3": 1, "reducir": 2, "vigente": 4, "ahorro": 7, "etapa": 3, "comentario": 1, "v": 9, "xxiv": 1, "[??:??/4/2014:????:??]": 1, "63": 1, "unidades_responsables": 1, "44": 1, "trabajador": 8, "manuel_portilla_dieguez": 1, "en_torno_a": 2, "0999961": 1, "actual": 9, "consideraci\u00e3": 2, "aut\u00e3": 4, "fondo_general_de_participaciones": 1, "pr\u00e3": 1, "ejercicio": 34, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "106": 1, "aspecto": 1, "ptimo": 6}}