{"Transitorio": {"decreto": 581, "por": 444, "el": 6393, "que": 942, "se": 848, "reformar": 74, "art\u00e3": 722, "\u00ad": 1860, "culo": 825, "41": 17, "": 6289, "54": 5, "56": 3, "60": 11, "63": 2, "74": 18, "y": 1448, "100": 20, "de": 3903, "constituci\u00e3": 391, "\u00b3": 2794, "n": 2988, "pol\u00e3": 353, "tica": 333, "estados_unidos_mexicanos": 288, "publicar": 93, "en": 1756, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 213, "[??:3/9/1993:????:??]": 1, "transitorio": 148, "primero": 108, "-": 1006, "presente": 414, "entrar\u00e3": 117, "\u00a1": 1702, "vigor": 296, "d\u00e3": 306, "a": 1763, "su": 551, "publicaci\u00e3": 217, "segundo": 205, "permanecer\u00e3": 2, "cargo": 19, "actual": 34, "magistrados_de_el_tribunal_federal_electoral": 1, "electo": 4, "c\u00e3": 53, "mara": 40, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "seg\u00e3\u00ban": 8, "[??:3/10/1990:????:??]": 1, "3": 103, "elecci\u00e3": 33, "federal": 43, "1994": 2, "elegir\u00e3": 10, "para": 579, "cada": 37, "estado": 42, "distrito_federal": 120, "2": 138, "senador": 4, "mayor\u00e3": 7, "relativo": 6, "uno": 246, "1": 71, "minor\u00e3": 1, "legislaturas_lvi": 1, "lvii": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 86, "quien": 12, "durar\u00e3": 7, "funci\u00f3n": 24, "1o": 20, "[??:??/11/1994:????:??]": 3, "fecha": 42, "t\u00e3": 117, "\u00a9": 668, "rmino": 2, "ejercicio": 43, "\u00e3\u00baltima": 4, "legislatura": 16, "citar": 12, "este": 170, "partido": 4, "tic_o": 3, "deber\u00e3": 146, "registrar": 2, "lista": 10, "con": 247, "f\u00e3": 16, "rmulas": 6, "candidato": 4, "entidad": 27, "federativo": 13, "cuarto": 76, "diputado": 5, "lvi_legislatura_durar\u00e3": 1, "encargo": 28, "concluir": 22, "quinto": 50, "integrar": 14, "lvi_legislatura": 1, "diputados": 33, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "realizar\u00e3": 30, "base": 47, "distribuci\u00e3": 11, "distrito": 4, "uninominal": 3, "5": 37, "circunscripci\u00f3n": 1, "plurinominal": 3, "dividi\u00e3": 1, "pa\u00e3": 13, "proceso": 39, "electoral": 49, "1991": 1, "1997": 6, "integrar\u00e3": 4, "lvii_legislatura": 1, "har\u00e3": 10, "nuevo": 37, "resultado": 8, "definitivo": 2, "censo": 2, "general": 31, "poblaci\u00e3": 8, "1990": 1, "6": 52, "derogar": 25, "todo": 51, "disposici\u00f3n": 64, "oponer": 11, "reforma": 126, "establecer": 76, "salon": 7, "sesi\u00f3n": 13, "comision": 13, "permanente": 26, "h": 7, "congreso": 20, "union": 13, "m\u00e3": 177, "xico": 241, "df": 86, "[??:2/9/1993:????:??]": 2, "sen": 134, "emilio_m_gonz\u00e3": 1, "lez": 7, "presidente": 132, "antonio_melgar_aranda": 1, "secretario": 108, "dip": 126, "juan_campos_vega": 1, "r\u00e3\u00babricas": 96, "\"": 91, "cumplimiento": 129, "disponer": 116, "fracci\u00e3": 381, "i_de_el_art\u00e3": 96, "89": 111, "deber": 88, "observancia": 98, "expedir": 125, "residencia": 14, "poder_ejecutivo_federal": 13, "ciudad_de_m\u00e3": 132, "as": 154, "[??:??/9/1993:????:??]": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 94, "jos\u00e3": 17, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "blanco_garrido": 1, "r\u00e3\u00babrica": 190, "31": 6, "44": 2, "73": 92, "79": 12, "104": 7, "105": 22, "107": 10, "122": 30, "as\u00e3": 87, "como": 219, "denominaci\u00e3": 9, "tulo": 9, "adici\u00e3": 6, "ix": 15, "76": 20, "p\u00e3": 373, "rrafo": 297, "119": 4, "xvii": 5, "[??:25/10/1993:????:??]": 1, "30": 14, "despu\u00e3": 10, "salvo": 19, "siguiente": 178, "asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 2, "per\u00e3": 16, "odo": 13, "[??:??/11/1991:????:??]": 1, "continuar\u00e3": 46, "tener": 15, "facultad": 26, "ver": 15, "vigente": 46, "momento": 25, "entrar": 14, "iii_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 1, "tendr\u00e3": 9, "le": 24, "otorgar": 10, "ser\u00e3": 74, "comenzar\u00e3": 3, "[??:15/11/1994:????:??]": 1, "concluir\u00e3": 23, "[??:16/9/1997:????:??]": 1, "a_partir_de": 87, "[??:15/3/1995:????:??]": 1, "odos": 3, "ordinario": 3, "celebrar\u00e3": 1, "de_acuerdo_con": 4, "nombramiento": 23, "jefe_de_el_distrito_federal": 1, "rminos": 76, "verificar\u00e3": 2, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "constitucional": 45, "respectivo": 26, "[??:2/12/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 97, "\u00b1": 225, "o": 283, "2000": 5, "tanto": 47, "decir": 43, "jefe": 2, "asumir": 2, "gobierno": 23, "distrito_federal_seguir\u00e3": 2, "a_cargo_de": 3, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 5, "1a": 1, "ejecutivo_federal_mantendr\u00e3": 1, "nombrar": 10, "remover": 4, "libremente": 3, "titular": 18, "\u00e3": 224, "rgano": 18, "rganos": 37, "ejercer": 13, "conducente": 14, "i": 51, "consejo": 4, "ciudadano": 4, "demarcaci\u00e3": 3, "territorial": 7, "instalar\u00e3": 1, "1995": 3, "conforme_a": 76, "estatuto_de_gobierno": 1, "ley": 127, "s\u00e3": 66, "ptimo": 46, "servidor": 7, "p\u00e3\u00bablicos": 22, "readscribir": 1, "administraci\u00e3": 16, "p\u00e3\u00bablica": 31, "dependencia": 9, "conservar\u00e3": 5, "derecho": 32, "laboral": 7, "8": 29, "iniciativa": 1, "ingreso": 17, "presupuesto": 21, "egreso": 2, "1996": 2, "cuenta": 14, "p\u00e3\u00bablicas": 5, "enviar": 2, "asamblea_de_representantes": 2, "correspondiente": 36, "revisar": 2, "9": 14, "coordinar": 5, "sistema": 29, "fiscal": 18, "entre": 46, "federaci\u00e3": 27, "aplic\u00e3": 6, "ndose": 46, "norma": 10, "sobre": 27, "materia": 35, "regir": 5, "cimo": 62, "aplicable": 31, "legal": 27, "reglamentario": 8, "legislar": 4, "mbito": 20, "local": 31, "orden": 45, "com\u00e3\u00ban": 1, "civil": 9, "penal": 19, "ordenamiento": 11, "car\u00e3": 12, "cter": 12, "cuyo": 14, "entrada": 145, "corresponder\u00e3": 7, "particular": 18, "mediante": 23, "cual": 13, "declarar": 19, "diverso": 19, "[??:22/8/1996:????:??]": 1, "excepci\u00e3": 10, "prever": 38, "adici\u00f3n": 4, "contener": 7, "ll": 1, "\u00e3\u00banicamente": 3, "referir": 61, "legislaci\u00f3n": 7, "estados": 13, "calendario": 3, "jornada": 2, "celebrar": 6, "antes_de": 24, "[??:??/4/1997:????:??]": 3, "[??:??/1/1997:????:??]": 2, "motivo": 7, "\u00e3\u00banica_ocasi\u00e3": 2, "no": 206, "aplicar\u00e3": 6, "plazo": 103, "se\u00e3": 34, "alado": 11, "4": 37, "ii": 70, "acci\u00f3n": 10, "inconstitucionalidad": 2, "objeto": 16, "plantear": 1, "posible": 7, "contradicci\u00e3": 1, "ejercitar": 1, "mismo": 54, "sujetar\u00e3": 5, "especial": 9, ":": 161, ")": 232, "mencionar": 6, "acci\u00e3": 3, "15": 5, "natural": 37, ";": 406, "b": 54, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 5, "resolver": 10, "mayor": 28, "h\u00e3": 4, "biles": 4, "contar": 47, "presentaci\u00e3": 7, "escrito": 1, "inicial": 12, "116": 24, "inicio": 21, "haber": 30, "ocurrir": 3, "caso": 53, "dispondr\u00e3": 3, "conclusi\u00e3": 7, "adecuar": 11, "marco": 21, "precepto": 2, "dem\u00e3": 22, "encontrar": 13, "comprender": 5, "anterior": 80, "modificar": 8, "exceder\u00e3": 5, "mes": 16, "tardar": 29, "[??:31/10/1996:????:??]": 2, "estar": 8, "consejero": 17, "el_secretario_ejecutivo": 1, "consejo_general_de_el_instituto_federal_electoral": 5, "suplente": 2, "sustituir\u00e3": 1, "consejeros_ciudadanos": 1, "podr\u00e3": 63, "ser": 96, "reelegir": 2, "hacer": 10, "consejo_general_de_el_instituto_federal_electoral_seguir\u00e3": 1, "competencia": 31, "actualmente": 9, "ala": 3, "federal_de_instituciones_y_procedimientos_electorales": 4, "quincuag\u00e3": 1, "sima": 1, "ptima": 1, "32": 4, "principio": 19, "representaci\u00e3": 4, "proporcional": 3, "votar": 3, "solo": 5, "circunscripci\u00e3": 2, "nacional": 32, "[??:??/11/1997:????:??]": 1, "asignaci\u00e3": 15, "rmula": 5, "tomar": 9, "cociente": 4, "resto": 3, "decreciente": 1, "tercero_de_los_art\u00e3_\u00ad_culos_transitorios_de_el_decreto": 1, "magistrados_electorales_deber\u00e3": 1, "designar": 12, "ocasi\u00e3": 1, "requerir\u00e3": 3, "voto": 10, "parte": 3, "miembro": 14, "senadores": 14, "tribunal_federal_electoral_seguir\u00e3": 1, "jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 4, "ejercer\u00e3": 9, "mandato": 18, "\u00e3\u00banica": 6, "vez": 21, "hasta": 60, "[??:4/12/??:????:??]": 1, "octavo": 12, "determinar": 24, "elecci\u00f3n": 1, "distrito_federal_se\u00e3": 1, "inciso": 70, "f": 15, "v": 34, "apartado": 36, "c": 54, "[??:??/1/1998:????:??]": 1, "jefe_de_gobierno": 3, "asamblea_de_el_distrito_federal": 1, "requisito": 2, "i_de_la_base_segunda": 1, "proh\u00e3": 1, "be": 1, "acceder": 3, "si": 15, "desempe\u00e3": 9, "adir": 2, "tal": 13, "cualquiera": 16, "entender": 2, "aunque": 1, "lo": 117, "bajo": 20, "distinto": 4, "base_tercera": 1, "tico-administrativos": 2, "demarcaci\u00f3n": 2, "[??:??/1/??:????:??]": 2, "forma": 26, "indirecto": 6, "ale": 9, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 15, "distrito_federal_entrar\u00e3": 1, "[??:??/1/1999:????:??]": 1, "jurisdicci\u00e3": 2, "inmueble": 1, "sito": 2, "est\u00e3": 15, "destinar": 11, "servicio": 56, "prestar": 11, "poderes_federales": 1, "otro": 26, "bien": 4, "afecto": 3, "uso": 26, "poder": 19, "regular": 16, "competente": 8, "aquel": 9, "sustituir": 6, "sal\u00e3": 7, "\u0093": 23, "comisi\u00e3": 48, "honorable": 18, "uni\u00e3": 6, "[??:21/8/1996:????:??]": 1, "fernando_ortiz_arana": 1, "martina_montenegro_espinoza": 1, "francisco_xavier_salazar_s\u00e3": 5, "enz": 5, "veinti\u00e3\u00ban": 3, "[??:??/8/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 12, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "37": 7, "[??:20/3/1997:????:??]": 3, "perder": 1, "nacionalidad": 3, "mexicano": 7, "nacimiento": 4, "adquirir": 3, "voluntariamente": 1, "extranjero": 6, "pleno": 6, "goce": 1, "beneficiar": 2, "apartar": 3, "previo": 6, "solicitud": 6, "secretar\u00e3": 32, "relaciones_exteriores": 1, "tiempo": 11, "dof": 6, "22-07-2004": 1, "anterioridad": 11, "seguir\u00e3": 10, "nacer": 1, "concebir": 1, "durante": 16, "vigencia": 20, "favorecer": 2, "sin_perjuicio_de": 14, "beneficio": 6, "26-02-1999": 1, "emitir": 11, "en_materia_de": 87, "ley_de_nacionalidad": 1, "el_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "[??:5/3/1997:????:??]": 1, "juan_jos\u00e3": 1, "osorio_palacios": 1, "melquiades_morales_flores": 1, "armando_ballinas_mayes": 1, "7": 10, "[??:??/3/1997:????:??]": 1, "3o": 15, "[??:26/2/1999:????:??]": 1, "\u008d": 74, "\u009a": 105, "salon_de_sesiones": 6, "[??:3/2/1999:????:??]": 1, "porfirio_mu\u00e3": 3, "oz": 11, "ledo": 3, "guadalupe_g\u00e3": 1, "mez": 13, "maganda": 1, "carlos_jim\u00e3": 1, "nez": 5, "mac\u00e3": 1, "veintid\u00e3": 5, "[??:??/2/1999:????:??]": 1, "francisco_labastida_ochoa": 1, "94": 5, "97": 5, "[??:11/6/1999:????:??]": 1, "consejeros_de_la_judicatura_federal": 2, "presidente_de_el_consejo": 2, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia": 1, "senado": 9, "ejecutivo_federal_deber\u00e3": 3, "conformidad": 25, "dentro_de": 68, "por_\u00e3\u00banica": 1, "consejeros": 10, "suprema_corte_de_justicia_vencer\u00e3_\u00a1_el_\u00e3\u00baltimo_d\u00e3": 1, "[??:??/11/2002:????:??]": 2, "2004": 2, "2006": 4, "\u00e3\u00baltimo_d\u00e3": 3, "[??:??/11/2003:????:??]": 1, "2007": 3, "ejecutivo_federal": 17, "[??:??/11/2005:????:??]": 2, "alar": 1, "quedar": 97, "instalar": 6, "consejo_de_la_judicatura_federal": 2, "anteceder": 1, "funcionar\u00e3": 2, "temporal": 1, "componer": 1, "funcionario": 1, "depender": 1, "directamente": 2, "propio": 10, "proveer\u00e3": 3, "tr\u00e3": 17, "mites": 8, "resolver\u00e3": 3, "asunto": 7, "administrativo": 6, "notorio": 1, "urgencia": 1, "presentar": 7, "relacionar": 6, "adscripci\u00e3": 1, "ratificaci\u00e3": 4, "remoci\u00e3": 2, "juez": 6, "magistrado": 8, "dar\u00e3": 5, "medida": 17, "a_fin_de": 19, "ste": 8, "acordar": 3, "proceder": 4, "aludir": 1, "iniciar": 19, "tramit\u00e3": 2, "[??:9/6/1999:????:??]": 2, "mar\u00e3": 17, "angeles_moreno_uriegas": 7, "a_m\u00e3": 3, "nica": 9, "garc\u00e3": 5, "vel\u00e3": 3, "zquez": 6, "10": 12, "[??:??/6/1999:????:??]": 2, "di\u00e3": 10, "dorar": 9, "carrasco_altamirano": 9, "xxix-j": 4, "[??:28/6/1999:????:??]": 1, "fijar": 3, "ximo": 25, "expedici\u00e3": 7, "atribuci\u00f3n": 20, "deporte": 2, "ma": 4, "veintitr\u00e3": 4, "58": 1, "[??:29/7/1999:????:??]": 1, "[??:14/7/1999:????:??]": 2, "porfirio_camarena_castro": 3, "27": 19, "[??:??/7/1999:????:??]": 2, "78": 9, "[??:30/7/1999:????:??]": 1, "fiscalizaci\u00e3": 13, "superior": 16, "iniciar\u00e3": 5, "[??:1/1/??:????:??]": 1, "revisi\u00e3": 11, "cuenta_p\u00e3\u00bablica": 7, "fracci\u00f3n": 22, "i_a_iv": 1, "llevar\u00e3": 5, "cabo": 7, "2001": 2, "revisar\u00e3": 2, "1998": 1, "1999": 2, "referencia": 8, "contadur\u00e3": 4, "hacienda_de_la_c\u00e3": 1, "entender\u00e3": 9, "empezar": 1, "mayor_de_hacienda": 3, "iv": 54, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_y_dem\u00e3": 1, "jur\u00e3": 30, "dicas": 2, "afectar": 8, "alguno": 11, "en_consecuencia": 4, "crear": 12, "recurso": 53, "humano": 5, "material": 12, "patrimonial": 2, "pasar\u00e3": 5, "formar_parte": 11, "contador_mayor_de_hacienda_ser\u00e3": 1, "[??:31/12/2001:????:??]": 1, "ratificar": 1, "continuar": 3, "completar": 1, "adicionar": 88, "102": 10, "[??:13/9/1999:????:??]": 1, "este_decreto": 2, "integrante": 5, "consejo_consultivo_de_la_comisi\u00e3": 1, "nacional_de_derechos_humanos": 2, "proponer": 3, "elegir": 6, "nacional_de_los_derechos_humanos": 2, "procedimiento": 20, "efecto": 34, "observar\u00e3": 4, "regla": 6, "proceder\u00e3": 5, "realizar": 50, "amplio": 1, "auscultaci\u00e3": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "social": 10, "representativo": 1, "sector": 9, "sociedad": 2, "organismo": 45, "privar": 7, "promotor": 1, "defensor": 2, "derechos_humanos": 2, "antes": 3, "titular_de_la_comisi\u00e3": 1, "terna": 10, "ley_de_la_comisi\u00e3": 2, "\u00e3_\u00a9_sta_ejercer\u00e3": 1, "dicha": 8, "[??:18/8/1999:????:??]": 1, "[??:??/9/1999:????:??]": 1, "115": 9, "[??:23/12/1999:????:??]": 1, "90": 13, "los_estados_deber\u00e3": 1, "constituci\u00f3n": 3, "adecuaci\u00f3n": 26, "[??:30/4/??:????:??]": 2, "aplicar": 6, "trat\u00e3": 4, "municipio": 9, "estatal": 7, "manera": 18, "stos": 5, "aprobaci\u00e3": 17, "ayuntamiento": 2, "necesario": 48, "funci\u00e3": 11, "p\u00e3\u00bablico": 23, "tratar": 9, "transferir": 14, "ordenar": 2, "programa": 21, "transferencia": 11, "recepci\u00e3": 2, "iii": 51, "solicitar": 9, "conservar": 1, "cuando": 19, "perjuicio": 1, "prestaci\u00e3": 9, "ejerci\u00e3": 1, "prest\u00e3": 1, "condici\u00f3n": 18, "acto": 7, "a_efecto_de": 8, "convenio": 4, "ajustar": 5, "2002": 2, "coordinaci\u00e3": 9, "adoptar\u00e3": 3, "valor": 20, "unitario": 1, "suelo": 1, "servir": 1, "cobro": 3, "contribuci\u00f3n": 6, "propiedad": 4, "inmobiliario": 1, "equiparable": 1, "mercado": 9, "tasa": 4, "garantizar": 17, "apego": 1, "proporcionalidad": 2, "equidad": 3, "realizaci\u00e3": 6, "respetar\u00e3": 5, "obligaci\u00f3n": 11, "contra\u00e3": 1, "previamente": 3, "tercero": 41, "trabajador": 8, "municipal": 2, "[??:28/10/1999:????:??]": 1, "crist\u00e3": 1, "bal": 1, "arias_sol\u00e3": 1, "francisco_jos\u00e3": 2, "paoli_bolio": 2, "alejandro_garc\u00e3": 1, "acevedo": 1, "francisco_j_loyo_ramos": 1, "[??:??/12/??:????:??]": 1, "4o": 15, "[??:7/4/2000:????:??]": 1, "[??:8/3/2000:????:??]": 1, "sergio_vald\u00e3": 1, "arias": 1, "miguel_a_quiroz_p\u00e3": 1, "rez": 27, "[??:??/4/2000:????:??]": 1, "20": 8, "[??:21/9/2000:????:??]": 2, "[??:23/8/2000:????:??]": 2, "jes\u00e3\u00bas_padilla_padilla": 2, "angelina_mu\u00e3": 2, "fern\u00e3": 4, "ndez": 14, "19": 8, "[??:??/9/2000:????:??]": 2, "xxv": 7, "aprobar": 25, "rrafos": 90, "2o": 5, "18": 12, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 9, "[??:14/8/2001:????:??]": 1, "legislaturas_de_las_entidades_federativas_deber\u00e3": 3, "reglamentar": 1, "aqu\u00e3": 9, "estipular": 2, "consideraci\u00e3": 5, "factible": 1, "ubicaci\u00e3": 2, "pueblo": 2, "comunidad": 3, "ind\u00e3": 4, "gen_as": 3, "propiciar": 2, "participaci\u00e3": 7, "poder_ejecutivo_federal_dispondr\u00e3": 1, "texto": 2, "ntegro": 1, "exposici\u00e3": 1, "cuerpo": 2, "normativo": 1, "traducir": 1, "lengua": 1, "ordenar\u00e3": 1, "difusi\u00e3": 5, "[??:18/7/2001:????:??]": 1, "fidel_herrera_beltr\u00e3": 1, "vicepresidente": 2, "susana_sthepenson_p\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 82, "[??:??/8/2001:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 17, "santiago_creel_miranda": 14, "113": 4, "[??:14/6/2002:????:??]": 1, "contar\u00e3": 8, "periodo": 23, "modificaci\u00f3n": 7, "proveer": 5, "incluir": 17, "partida": 2, "hacer_frente": 1, "responsabilidad": 6, "implicar\u00e3": 1, "necesariamente": 1, "adecuaci\u00e3": 1, "secundario": 8, "criterio": 3, "pago": 9, "indemnizaci\u00e3": 4, "efectuar\u00e3": 1, "seguir": 72, "efectivamente": 1, "corresponder": 14, "estar\u00e3": 11, "sujeto": 10, "disponibilidad": 2, "presupuestario": 7, "consiguiente": 1, "menor": 2, "ni": 17, "[??:15/5/2002:????:??]": 2, "diego_fern\u00e3": 3, "cevallos_ramos": 3, "manuel_a\u00e3": 2, "orve": 2, "ba\u00e3": 2, "13": 5, "[??:??/6/2002:????:??]": 1, "v_y_vi": 2, "[??:12/11/2002:????:??]": 1, "autoridad": 21, "educativo": 15, "comisi\u00f3n": 6, "cnicas": 6, "consulta": 2, "resultar": 7, "pertinente": 5, "tendiente": 2, "unificaci\u00e3": 1, "estructural": 3, "curricular": 1, "nivel": 7, "obligatorio": 5, "educaci\u00e3": 19, "b\u00e3": 6, "sica": 5, "plan": 7, "estudio": 5, "preescolar": 10, "preparar": 1, "personal": 12, "docente": 5, "directivo": 3, "acuerdo": 7, "realidad": 1, "surgir": 1, "objetivo": 7, "impulsar": 5, "calidad": 10, "dar": 15, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 4, "5o": 2, "profesi\u00f3n": 1, "sentido": 3, "impartici\u00e3": 1, "profesi\u00e3": 1, "necesitar": 2, "impartir": 1, "ciclo": 5, "2004-2005": 1, "2005-2006": 1, "2008-2009": 1, "habr\u00e3": 6, "universalizar": 1, "oferta": 2, "incluir\u00e3": 7, "construcci\u00e3": 3, "ampliaci\u00e3": 2, "equipamiento": 1, "infraestructura": 14, "suficiente": 2, "cobertura": 16, "progresivo": 1, "formaci\u00e3": 4, "profesional": 7, "dotaci\u00e3": 1, "gratuito": 4, "maestro": 5, "alumno": 4, "rural": 1, "alejar": 1, "centro": 4, "urbano": 1, "zona": 4, "donde": 3, "establecer\u00e3": 28, "requerir": 9, "tomar\u00e3": 2, "decisi\u00f3n": 1, "asegurar": 17, "acceso": 27, "educando": 2, "primario": 1, "distrito_federal_celebrar\u00e3": 1, "colaboraci\u00e3": 3, "permitir": 13, "cumplir": 17, "obligatoriedad": 3, "ley_general_de_educaci\u00e3": 3, "xxix-m": 1, "[??:5/4/2004:????:??]": 1, "[??:18/3/2004:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 11, "juan_de": 1, "dios_castro_lozano": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "marcos_morales_torres": 1, "[??:??/4/2004:????:??]": 1, "[??:22/7/2004:????:??]": 1, "[??:2/6/2004:????:??]": 1, "jorge_uscanga_escobar": 2, "\u00e2": 182, "\u0080": 185, "\u009d": 10, "[??:??/7/2004:????:??]": 3, "[??:30/7/2004:????:??]": 1, "[??:7/7/2004:????:??]": 1, "cruz_l\u00e3": 2, "pez": 13, "aguilar": 5, "28": 15, "65": 3, "[??:2/8/2004:????:??]": 1, "ley_org\u00e3": 3, "congreso_general_de_los_estados_unidos_mexicanos": 3, "[??:30/6/2004:????:??]": 1, "xxix-l": 2, "[??:27/9/2004:????:??]": 1, "unico": 1, "[??:28/7/2004:????:??]": 1, "[??:??/9/2004:????:??]": 1, "21": 12, "[??:20/6/2005:????:??]": 1, "recorri\u00e3": 28, "pasar": 11, "[??:4/5/2005:????:??]": 1, "guadalupe_su\u00e3": 1, "ponce": 1, "17": 11, "[??:??/6/2005:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 9, "abascal_carranza": 9, "xxi": 22, "[??:28/11/2005:????:??]": 1, "[??:8/11/2005:????:??]": 3, "heliodoro_d\u00e3": 4, "az": 5, "esc\u00e3": 4, "rraga": 5, "patricio": 3, "gardu\u00e3": 3, "morales": 3, "secretaria": 33, "yolanda_e_gonz\u00e3_\u00a1_lez_hern\u00e3": 4, "\u00e3\u00banico_p\u00e3": 2, "46": 4, "x": 9, "xi": 8, "xii": 5, "[??:8/12/2005:????:??]": 1, "mexicana": 1, "c\u00e3_\u00a1_mara_de_senadores_establecer\u00e3": 1, "inmediato": 7, "l\u00e3": 16, "entidades_federativas": 5, "reglamento": 6, "gobierno_interior": 5, "controversia": 3, "mite": 15, "ante": 10, "conflicto": 1, "lim\u00e3": 1, "trofes": 1, "remitir": 6, "antecedente": 1, "sta": 5, "legislativo": 6, "[??:3/11/2005:????:??]": 1, "[??:??/12/2005:????:??]": 3, "14": 2, "22": 10, "[??:9/12/2005:????:??]": 1, "morales_torres": 1, "recorrer": 7, "\u00e3\u00baltimos": 5, "[??:12/12/2005:????:??]": 3, "estados_de_la_federaci\u00e3": 1, "distrito_federal_contar\u00e3": 1, "instituci\u00f3n": 4, "aplicaci\u00e3": 6, "implementaci\u00e3": 5, "justicia": 13, "integral": 3, "adolescente": 1, "14-08-2009/3": 1, "implementar": 4, "legislaci\u00e3": 48, "pendiente": 4, "resoluci\u00e3": 9, "operaci\u00e3": 14, "remitir\u00e3": 2, "contin\u00e3\u00bae": 5, "conocimiento": 1, "14-08-2009": 1, "sara_rocha_medina": 2, "26": 13, "xxix-d": 2, "[??:7/4/2006:????:??]": 1, "presente_decreto_entrar\u00e3": 1, "b_de_el_art\u00e3": 4, "ley_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 6, "geogr\u00e3": 4, "fica": 7, "asimismo": 19, "subsistir\u00e3": 1, "delegaci\u00f3n": 1, "conceder": 1, "instituto_nacional_de_estad\u00e3": 4, "geograf\u00e3": 4, "inform\u00e3": 3, "financiero": 13, "adscribir": 3, "desconcentrado": 4, "hacienda": 9, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico": 1, "transferir\u00e3": 3, "123": 15, "ninguno": 3, "resultar\u00e3": 3, "seguridad": 16, "r\u00e3": 12, "gemir": 6, "libre": 4, "no_transferencia": 1, "suficiencia": 3, "formular": 1, "substanciar": 1, "posteriormente": 1, "180": 23, "posterior": 11, "[??:16/3/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "salas_p": 1, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "solla_no": 1, "[??:??/4/??:????:??]": 1, "gramo": 3, "[??:14/9/2006:????:??]": 1, "[??:23/8/2006:????:??]": 1, "diva_hadamira_gastelum_bajo": 1, "11": 6, "[??:??/9/2006:????:??]": 1, "xxix-h": 9, "[??:4/12/2006:????:??]": 2, "\u00e3_\u00a9_sta_continuar\u00e3": 1, "rigi\u00e3": 1, "[??:21/11/2006:????:??]": 2, "jorge_zerme\u00e3": 3, "infante": 3, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 16, "lilia_gpe": 1, "merodio_reza": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 3, "[??:??/11/2006:????:??]": 2, "tercero_de_la_constituci\u00e3": 2, "mercedez_maciel_ortiz": 1, "[??:12/2/2007:????:??]": 1, "[??:17/1/2007:????:??]": 1, "miguel_angel_pe\u00e3": 1, "sanchez": 1, "ricardo_fidel_pacheco_rodriguez": 1, "[??:??/2/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 36, "hinojosa": 36, "francisco_javier_ram\u00e3": 10, "acu\u00e3": 10, "82": 5, "[??:19/6/2007:????:??]": 2, "[??:9/5/2007:????:??]": 5, "carlos_ernesto_navarro_l\u00e3": 5, "12": 11, "[??:??/6/2007:????:??]": 2, "55": 5, "[??:20/7/2007:????:??]": 2, "contenido": 16, "normativa": 4, "complemento": 1, "prevenci\u00e3": 1, "accidente": 1, "protecci\u00e3": 12, "siempre_y_cuando": 6, "sujetar": 4, "diecis\u00e3": 10, "[??:??/7/2007:????:??]": 3, "6o": 24, "mbitos": 1, "informaci\u00e3": 26, "transparencia": 14, "distrito_federal_deber\u00e3": 3, "electr\u00e3": 9, "persona": 9, "hacer_uso": 2, "remoto": 1, "mecanismo": 15, "70000": 1, "habitante": 1, "[??:13/6/2007:????:??]": 2, "javier_orozco_g\u00e3": 4, "29": 7, "92": 2, "93": 6, "95": 5, "110": 7, "111": 7, "[??:2/8/2007:????:??]": 1, "numeral": 9, "xvi": 2, "\u0089": 38, "decreto_har\u00e3": 1, "xxix-n": 2, "[??:15/8/2007:????:??]": 1, "[??:??/8/2007:????:??]": 2, "99": 8, "[??:27/9/2007:????:??]": 1, "24": 3, "85": 4, "108": 9, "134": 8, "[??:13/11/2007:????:??]": 1, "base_primera": 4, "final": 4, "instituto_federal_electoral_deber\u00e3": 1, "tope": 1, "gasto": 7, "campa\u00e3": 4, "presidencial": 2, "2008": 4, "monto": 11, "total": 11, "financiamiento": 8, "obtener": 8, "anualmente": 2, "tico": 5, "[??:30/10/2013:????:??]": 2, "llegar": 2, "[??:30/10/2016:????:??]": 1, "[??:15/8/2008:????:??]": 3, "[??:30/10/2010:????:??]": 1, "d": 24, "sin": 18, "[??:31/10/2003:????:??]": 1, "renovaci\u00e3": 6, "escalonar": 7, "magistrados_electorales": 1, "sala_superior": 1, "sala": 1, "regional": 4, "tribunal_electoral_de_el_poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 4, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal_deber\u00e3": 1, "comicio": 1, "conforme": 4, "pero": 2, "terminar": 1, "comicial": 1, "[??:6/11/2007:????:??]": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 2, "presidenta": 2, "antonio_xavier_l\u00e3": 1, "adamar": 1, "adrian_rivera_p\u00e3": 1, "[??:??/11/2007:????:??]": 1, "[??:7/5/2008:????:??]": 1, "e": 22, "xxviii": 2, "respectivamente": 8, "apartado_c": 8, "deroga": 3, "\u00a6": 173, "informe": 6, "cuentas_p\u00e3\u00bablicas": 3, "i_la_c\u00e3": 1, "2003": 1, "2005": 1, "[??:15/5/2008:????:??]": 1, "[??:15/3/2009:????:??]": 1, "2009": 1, "[??:19/2/2008:????:??]": 1, "gabino_cue_monteagudo": 4, "esmeralda_cardenas_sanchez": 1, "[??:6/5/2008:????:??]": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 5, "terrazo": 5, "[??:18/6/2008:????:??]": 1, "16": 12, "xxiii": 4, "vii": 18, "xiii": 4, "procesal": 11, "acusatorio": 7, "exceder": 6, "poner": 2, "incorporar": 6, "distrito_federal_adoptar\u00e3": 1, "modalidad": 8, "tipo": 7, "delito": 4, "declaratorio": 3, "publicar\u00e3": 2, "oficial": 1, "expresamente": 2, "garant\u00e3": 8, "consagrar": 1, "empezar\u00e3": 1, "substanciar\u00e3": 1, "no_obstante": 1, "ya": 4, "plenamente": 1, "v\u00e3": 11, "lid_as": 1, "actuaci\u00f3n": 1, "practicar": 1, "fundamento": 8, "independientemente": 1, "reinserci\u00e3": 1, "modificaci\u00e3": 2, "duraci\u00e3": 1, "pena": 5, "delincuencia": 1, "organizar": 2, "conferir": 2, "sentencia": 3, "por_lo_tanto": 3, "ejecutar": 9, "expedir\u00e3": 11, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "legislaturas": 5, "presupuestal": 9, "alarse": 2, "sucesivo": 1, "dise\u00e3": 5, "cambio": 1, "organizacional": 1, "capacitaci\u00e3": 5, "agente": 15, "ministerio_p\u00e3\u00bablico": 2, "polic\u00e3": 9, "perito": 1, "abogado": 1, "crear\u00e3": 1, "instancia": 6, "representante": 3, "poderes_ejecutivo": 1, "judicial": 3, "adem\u00e3": 1, "acad\u00e3": 2, "mico": 19, "conferencias_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "procuraci\u00e3": 1, "presidentes_de_tribunales": 1, "cnica": 12, "coadyuvar\u00e3": 1, "apoyar\u00e3": 1, "federaci\u00e3_\u00b3_n_crear\u00e3": 1, "fondo": 6, "actividad": 19, "otorgar\u00e3": 1, "fin": 6, "arraigo": 1, "domiciliario": 1, "indiciado": 3, "grave": 2, "40": 3, "procedente": 2, "siempre": 5, "xito": 2, "investigaci\u00e3": 2, "do": 19, "existir": 11, "riesgo": 2, "fundar": 1, "inculpado": 1, "sustraer": 1, "[??:28/5/2008:????:??]": 1, "susana_monreal_\u00e3": 2, "\u0081": 29, "vila": 4, "[??:17/6/2008:????:??]": 1, "69": 6, "ambos": 7, "contravenir": 6, "[??:30/7/2008:????:??]": 1, "[??:8/8/2008:????:??]": 1, "88": 2, "[??:29/8/2008:????:??]": 1, "[??:13/8/2008:????:??]": 2, "oralia_vega_ortiz": 2, "veintis\u00e3": 4, "[??:??/8/2008:????:??]": 1, "[??:26/9/2008:????:??]": 1, "legislaturas_de_los_estados_deber\u00e3": 1, "constituciones_locales": 1, "[??:??/9/2008:????:??]": 1, "xxix-\u00e3": 3, "\u0091": 3, "[??:30/4/2009:????:??]": 2, "fundamentar": 2, "ley_federal_de_el_derecho_de_autor": 1, "registro": 25, "obra": 2, "contrato": 31, "reserva": 1, "resoluci\u00f3n": 5, "sucesi\u00f3n": 1, "testamentario": 1, "validez": 1, "[??:24/3/2009:????:??]": 3, "gustavo_e_madero_mu\u00e3": 2, "sar": 4, "horacio_duarte_j\u00e3": 3, "quez": 3, "manuel_portilla_dieguez": 1, "[??:24/4/2009:????:??]": 2, "lic": 8, "fernando_francisco_g\u00e3": 8, "mont_urueta": 8, "xxix-o": 2, "dictar": 2, "dato": 8, "posesi\u00e3": 3, "d_f": 2, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 4, "eugenia_jim\u00e3": 1, "valenzuela": 1, "[??:4/5/2009:????:??]": 1, "secuestro": 1, "margarita_arenas_guzman": 2, "[??:27/4/2009:????:??]": 1, "subsecuente": 16, "[??:1/6/2009:????:??]": 2, "[??:21/4/2009:????:??]": 1, "cesar_horacio_duarte_jaquez": 1, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "[??:28/5/2009:????:??]": 1, "fe": 1, "errata": 1, "[??:25/6/2009:????:??]": 1, "primera_secci\u00e3": 1, "gina": 1, "transcribir": 1, "librar": 2, "aprehensi\u00e3": 2, "sino": 3, "denuncia": 4, "querella": 2, "hecho": 5, "sancionar": 7, "privativo": 2, "libertad": 5, "obrar": 2, "cometer": 2, "ese": 9, "probabilidad": 2, "cometi\u00e3": 2, "particip\u00e3": 2, "preceder": 1, "[??:14/8/2009:????:??]": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:15/7/2009:????:??]": 1, "esmeralda_c\u00e3": 2, "rdenas": 2, "nchez": 6, "[??:12/8/2009:????:??]": 1, "75": 2, "127": 6, "[??:24/8/2009:????:??]": 1, "quedar\u00e3": 5, "remuneraci\u00f3n": 3, "xima": 5, "disminuir": 1, "l": 8, "percepci\u00f3n": 1, "ministro": 3, "circuito": 1, "judicatura_federal": 1, "poderes_judiciales_estatales": 1, "retribuci\u00f3n": 2, "nominal": 4, "mantendr\u00e3": 1, "durar": 1, "adicional": 10, "gratificaci\u00f3n": 1, "premio": 1, "recompensa": 1, "bono": 1, "mulo": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "remuneraci\u00e3": 4, "dinero": 1, "especie": 1, "mantener": 2, "incremento": 8, "legislaturas_de_los_estados": 8, "tipificar": 1, "administrativamente": 1, "conducta": 1, "finalidad": 4, "eludir": 1, "[??:22/7/2009:????:??]": 1, "[??:21/8/2009:????:??]": 1, "base_cuarta_de_el_apartado_c": 2, "[??:27/4/2010:????:??]": 1, "[??:2/3/2010:????:??]": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 2, "jaime_arturo_v\u00e3": 1, "[??:21/4/2010:????:??]": 1, "[??:29/7/2010:????:??]": 1, "[??:9/6/2010:????:??]": 1, "scar": 1, "sa\u00e3\u00bal_castillo_andrade": 1, "[??:13/7/2010:????:??]": 1, "43": 3, "[??:13/4/2011:????:??]": 1, "[??:22/2/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "carlos_samuel_moreno_teran": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "[??:12/4/2011:????:??]": 1, "francisco": 1, "103": 3, "[??:6/6/2011:????:??]": 1, "ubicar": 2, "lugar": 6, "viii": 22, "xiv": 2, "120": 7, "juicio": 5, "amparo": 6, "sobreseimiento": 1, "inactividad": 1, "caducidad": 1, "ejecuci\u00e3": 11, "integraci\u00e3": 16, "jurisprudencia": 1, "reiteraci\u00e3": 1, "tesis": 3, "[??:4/5/2011:????:??]": 1, "juan_carlos_l\u00e3": 2, "[??:3/6/2011:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 7, "cap\u00e3": 4, "[??:10/6/2011:????:??]": 1, "33": 3, "cima": 1, "apartado_b": 12, "reparaci\u00e3": 1, "asilo": 1, "suspensi\u00e3": 3, "expulsi\u00e3": 1, "desahogar": 1, "autonom\u00e3": 12, "adecuar\u00e3": 1, "[??:1/6/2011:????:??]": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "castellanos_ram\u00e3": 1, "[??:9/6/2011:????:??]": 1, "[??:14/7/2011:????:??]": 1, "ley_general_para_prevenir": 1, "trata_de_personas": 1, "[??:29/6/2011:????:??]": 1, "arturo_zamora_jim\u00e3": 3, "[??:13/7/2011:????:??]": 1, "71": 5, "72": 2, "[??:17/8/2011:????:??]": 2, "[??:25/5/2011:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 2, "[??:12/8/2011:????:??]": 1, "[??:12/10/2011:????:??]": 2, "en_el_plazo_de": 3, "cultura": 1, "[??:10/8/2011:????:??]": 1, "[??:10/10/2011:????:??]": 3, "xxix-p": 3, "[??:24/8/2011:????:??]": 1, "claudia_ruiz_massieu_salinas": 1, "xx": 3, "[??:13/10/2011:????:??]": 1, "[??:8/2/2012:????:??]": 2, "medio": 11, "ambiente": 3, "sano": 1, "da\u00e3": 2, "deterioro": 1, "ambiental": 2, "360": 1, "ley_general_de_aguas": 1, "[??:18/1/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "rigoberto_salgado_v\u00e3": 1, "sen_ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:3/2/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 6, "romero": 6, "v_de_el_art\u00e3": 2, "[??:9/2/2012:????:??]": 1, "ofrecer": 5, "cursar": 1, "edad": 4, "pica": 1, "gradual": 1, "creciente": 2, "escolar": 2, "2012-2013": 1, "lograr": 3, "2021-2022": 1, "concurrencia": 3, "instrumento": 3, "sistema_nacional": 1, "sistemas_estatales_de_planeaci\u00e3_\u00b3_n_democr\u00e3_\u00a1_tica_de_el_desarrollo": 1, "plurianual": 1, "largo": 16, "econ\u00e3": 19, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "francisco_alejandro_moreno_merino": 1, "luis_alberto_villarreal_garc\u00e3": 1, "[??:25/6/2012:????:??]": 1, "atracci\u00e3": 2, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "[??:6/6/2012:????:??]": 1, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 3, "gloria_romero_le\u00e3": 1, "[??:??/6/2012:????:??]": 1, "[??:9/8/2012:????:??]": 1, "35": 5, "36": 3, "xxvi": 1, "83": 3, "(": 4, "84": 4, "iii_de_la_base_primera_de_el_apartado_c": 1, "xxix-q": 1, "87": 1, "v_de_la_base_primera_de_el_apartado_c": 1, "reforma_pol\u00e3": 1, "articular": 1, "congresos_de_los_estados": 1, "derivar": 7, "[??:18/7/2012:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado": 1, "[??:8/8/2012:????:??]": 1, "[??:15/10/2012:????:??]": 1, "suprimir": 2, "\u00e3\u00baltimos_p\u00e3_\u00a1_rrafos_de_el_art\u00e3": 1, "[??:22/8/2012:????:??]": 1, "luis_jaime_correa": 1, "[??:13/10/2012:????:??]": 1, "[??:30/11/2012:????:??]": 1, "[??:8/11/2012:????:??]": 1, "ernesto_javier_cordero_arroyo": 2, "jes\u00e3\u00bas_murillo_karam": 1, "rosa_adriana_diaz_lizama": 1, "angel_cedillo_hern\u00e3": 1, "[??:29/11/2012:????:??]": 1, "[??:26/2/2013:????:??]": 1, "ejecutivo_federal_someter\u00e3": 3, "designaci\u00e3": 11, "junta_de_gobierno_de_el_instituto_nacional_para_la_evaluaci\u00e3": 1, "recaer": 2, "capacidad": 8, "experiencia": 1, "instituto": 8, "someter": 3, "conformaci\u00e3": 4, "primera_junta_de_gobierno_de_el_instituto": 1, "ellos": 4, "constituir\u00e3": 3, "futuro": 1, "precisar": 1, "junta_de_gobierno_de_el_instituto_durar\u00e3": 1, "instituto_nacional_para_la_evaluaci\u00e3": 4, "instituto_nacional": 1, "creer": 6, "[??:16/5/2012:????:??]": 1, "junta_t\u00e3": 1, "junta_de_gobierno_de_el_instituto": 1, "presidencia_por_el_presidente": 1, "junta_de_gobierno": 1, "descentralizar": 6, "menos": 22, "creaci\u00e3": 6, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 8, "2013": 2, "escuela": 7, "plataforma": 5, "comunicaci\u00e3": 8, "directo": 9, "director": 3, "evaluaci\u00e3": 10, "pertinencia": 1, "actualizaci\u00e3": 12, "superaci\u00e3": 1, "prop\u00e3": 2, "referente": 2, "reflexi\u00e3": 1, "logo": 3, "mejor": 6, "pr\u00e3": 5, "apoyo": 4, "prioritariamente": 1, "desarrollar": 1, "fortaleza": 1, "superar": 1, "debilidad": 1, "fortalecer": 1, "rdenes": 2, "mejorar": 1, "comprar": 1, "problema": 1, "sicosegundo": 2, "padre": 1, "familia": 1, "liderazgo": 1, "involucrar": 2, "reto": 1, "enfrentar": 1, "paulatino": 1, "completo": 1, "tm_h:8": 1, "diario": 6, "aprovechar": 1, "disponible": 2, "desarrollo": 16, "deportivo": 1, "cultural": 2, "ndices": 1, "pobreza": 1, "marginaci\u00e3": 2, "condici\u00e3": 1, "alimentario": 1, "impulsar\u00e3": 1, "esquema": 1, "eficiente": 7, "suministro": 3, "alimento": 2, "nutritivo": 1, "microempresa": 1, "prohibir": 1, "salud": 2, "poder_legislativo": 1, "prever\u00e3": 8, "elemento": 5, "instrumentar": 1, "ejecutivo_federal_la_instrumentar\u00e3": 1, "[??:7/2/2013:????:??]": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 3, "[??:25/2/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 28, "nieto": 28, "miguel_\u00e3": 27, "ngel": 27, "osorio_chong": 27, "\u00e3\u00baltimo": 4, "25": 6, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "ejecutivo_federal_tendr\u00e3": 2, "[??:15/5/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 5, "cristina_gonz\u00e3": 4, "cruz": 4, "[??:31/5/2013:????:??]": 1, "7o": 4, "telecomunicaci\u00f3n": 28, "[??:11/6/2013:????:??]": 1, "a_de_el_p\u00e3": 1, "trig\u00e3": 1, "simo": 8, "fomento": 2, "televisi\u00e3": 18, "radio": 5, "telefon\u00e3": 2, "segmento": 1, "conjunto": 2, "efectivo": 10, "radiodifusi\u00e3": 18, "castigar": 1, "severamente": 2, "monop\u00e3": 1, "licas": 1, "fen\u00e3": 1, "concentraci\u00e3": 2, "en_virtud_de": 3, "denominar": 4, "organismo_promotor_de_medios_audiovisuales": 1, "homologar": 2, "permiso": 5, "concesi\u00f3n": 8, "diversidad": 2, "distinguir": 1, "comercial": 5, "comunitario": 1, "plica": 1, "v_establecer": 1, "prohibici\u00e3": 2, "difundir": 3, "publicidad": 7, "enga\u00e3": 1, "oso": 1, "subrepticio": 1, "promoci\u00e3": 2, "producci\u00e3": 8, "independiente": 4, "prohibici\u00f3n": 1, "espec\u00e3": 7, "fi_ca": 1, "subsidio": 2, "cruzar": 1, "trato": 1, "preferencial": 1, "consistente": 2, "operador": 5, "proporcionar": 1, "trav\u00e3": 13, "empresa": 18, "subsidiario": 6, "filial": 1, "afiliar": 1, "pertenecer": 2, "grupo": 2, "inter\u00e3": 4, "concesionario": 20, "tarifa": 6, "nimas": 1, "emisi\u00e3": 3, "anuncio": 1, "instituto_federal_de_telecomunicaciones_otorgar\u00e3": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "multiprogramaci\u00e3": 1, "atender": 6, "frecuencia": 3, "contraprestaci\u00f3n": 9, "consejo_consultivo_de_el_instituto_federal_de_telecomunicaciones": 1, "honorario": 1, "encargar": 4, "fungir": 1, "asesor": 1, "x_aprobar": 1, "convergente": 1, "aprovechamiento": 9, "explotaci\u00e3": 4, "espectro": 5, "radioel\u00e3": 4, "ctrico": 8, "red": 26, "ley_establecer\u00e3": 1, "\u00e3\u00banicas": 1, "imponer": 5, "instituto_federal_de_telecomunicaciones": 14, "una_vez_que": 15, "preponderante": 9, "octavo_transitorio_de_este_decreto": 1, "lineamiento": 5, "autorizar": 1, "concesi\u00e3": 9, "transitar": 1, "modelo": 2, "tul_o": 6, "autorizaci\u00e3": 4, "octavo_transitorio": 1, "instituto_deber\u00e3": 1, "procedencia": 1, "improcedencia": 1, "determinar\u00e3": 3, "permitir\u00e3": 2, "inversi\u00e3": 10, "sat\u00e3": 3, "litar": 3, "49": 1, "m\u00e3_\u00a1_ximo_de_inversi\u00e3": 1, "reciprocidad": 1, "constituir": 5, "inversionista": 1, "controlar": 1, "indirectamente": 3, "transici\u00e3": 7, "digital": 8, "terrestre": 2, "culminar\u00e3": 1, "[??:31/12/2015:????:??]": 1, "los_poderes_de_la_uni\u00e3": 1, "obligar": 4, "promover": 6, "equipo": 3, "receptor": 1, "decodificador": 1, "adopci\u00e3": 1, "permisionario": 2, "devolver": 1, "cuanto": 1, "culminar": 1, "originalmente": 1, "concesionadas": 1, "banda": 7, "700": 3, "mhz": 5, "escalonamiento": 2, "comisionados_de_la_comisi\u00e3": 1, "federal_de_competencia_econ\u00e3": 4, "mica": 8, "comisionado": 35, "[??:??/2/??:????:??]": 1, "2016": 1, "2017": 1, "2018": 11, "2019": 1, "2020": 2, "2021": 1, "2022": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 7, "alar\u00e3": 1, "comisionados": 1, "observar": 8, "comit\u00e3": 9, "aspirante": 2, "recibir": 6, "propuesta": 7, "reunir": 1, "en_caso_de": 15, "respecto_de": 4, "vacante": 2, "ocasi\u00f3n": 1, "sexto_transitorio": 5, "federal_de_competencia": 1, "federal_de_telecomunicaciones": 1, "por_virtud_de": 10, "impugnar": 3, "tercero_transitorio": 1, "radiodifundido": 10, "restringir": 4, "retransmisi\u00e3": 5, "discriminatorio": 6, "ntegra": 2, "simult\u00e3": 3, "nea": 2, "radiodifunde": 2, "retransmitir": 4, "costo": 5, "contratar": 4, "suscriptor": 3, "usuario": 6, "obligatoriamente": 1, "50": 2, "territorio": 2, "sustancial": 3, "gratuidad": 2, "ning\u00e3\u00ban": 6, "reflejar\u00e3": 1, "precio": 7, "diferendo": 2, "instituto_federal_de_telecomunicaciones_determinar\u00e3": 2, "instituto_federal_de_telecomunicaciones_sancionar\u00e3": 1, "revocaci\u00e3": 2, "tambi\u00e3": 2, "revocar\u00e3": 1, "gratuitamente": 1, "perder\u00e3": 1, "neamente": 1, "declaraci\u00e3": 1, "orientar": 1, "cabal": 2, "programa_de_licitaci\u00e3": 1, "adjudicaci\u00e3": 4, "frecuencias_de_televisi\u00e3": 1, "instituto_federal_de_telecomunicaciones_publicar\u00e3": 1, "convocatoria": 2, "licitar": 1, "agrupar": 1, "formar": 1, "por_lo_menos": 7, "cadena": 2, "funcionamiento": 13, "barrera": 1, "caracter\u00e3": 7, "sticas": 6, "existente": 1, "abrir": 4, "participar": 5, "licitaci\u00f3n": 3, "nculos": 1, "organizativo": 1, "acumular": 5, "instituto_federal_de_telecomunicaciones_deber\u00e3": 3, "existencia": 1, "impondr\u00e3": 2, "evitar": 1, "ello": 8, "emitir\u00e3": 5, "exclusiva": 3, "limitaci\u00f3n": 1, "terminal": 2, "regulaci\u00e3": 11, "asim\u00e3": 1, "trica": 1, "desagregaci\u00e3": 3, "esencial": 2, "separaci\u00e3": 3, "contable": 3, "funcional": 2, "considerar\u00e3": 6, "raz\u00e3": 7, "medir": 1, "porcentaje": 5, "n\u00e3\u00bamero": 5, "audiencia": 1, "fico": 2, "utilizar": 3, "extinguir\u00e3": 1, "cnicos": 3, "gicos": 1, "conexi\u00e3": 1, "punto": 4, "perteneciente": 1, "relevante": 1, "considerar": 6, "insumo": 1, "implantaci\u00e3": 2, "procurar": 2, "universal": 7, "aumento": 1, "penetraci\u00e3": 1, "v_el_instituto_federal_de_telecomunicaciones_revisar\u00e3": 1, "verificar": 1, "instituto_federal_de_telecomunicaciones_recabar\u00e3": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_concesiones": 1, "relaci\u00e3": 3, "pronunciar\u00e3": 1, "falta": 1, "disposici\u00e3": 8, "expresar": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "nicamente": 2, "tal_y_como": 1, "intraprocesales": 1, "reclamar": 1, "contra": 3, "admitir\u00e3": 1, "solamente": 1, "incumplimiento": 4, "contemplar": 3, "independencia": 3, "editorial": 1, "claro": 1, "rendici\u00e3": 2, "defensa": 1, "opci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00e3": 5, "expresi\u00e3": 1, "ideol\u00e3": 1, "gicas": 1, "tnicas": 1, "equilibrar": 1, "dotar\u00e3": 1, "vigilar": 1, "xi_mos": 1, "transmisi\u00e3": 5, "mensaje": 1, "programaci\u00e3": 2, "dirigir": 1, "infantil": 2, "respetar": 4, "ficos": 4, "pautar": 1, "instituto_contar\u00e3": 1, "supervisar": 4, "desacuerdo": 1, "consejo_de_la_judicatura_federal_deber\u00e3": 1, "tribunales_colegiados_de_circuito": 1, "juzgados_de_distrito": 1, "especializar": 3, "consejo_de_la_judicatura_federal_emitir\u00e3": 1, "rotaci\u00e3": 1, "conocer\u00e3": 2, "objetividad": 1, "imparcialidad": 1, "juzgado": 1, "tribunal": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 5, "aprobar\u00e3": 2, "dotar": 1, "regulador": 3, "previsi\u00f3n": 2, "bueno": 1, "inclusi\u00e3": 3, "meta": 3, "accesibilidad": 2, "conectividad": 2, "habilidad": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "tele_salud": 1, "telemedicina": 1, "expediente_cl\u00e3": 1, "aspecto": 2, "dicha_pol\u00e3_\u00ad_tica_tendr\u00e3": 1, "70": 1, "hogar": 1, "micro": 1, "peque\u00e3": 1, "mediano": 1, "velocidad": 1, "real": 2, "descarga": 1, "promedio": 1, "ses": 1, "organizaci\u00e3": 10, "cooperaci\u00e3": 1, "desarrollo_econ\u00e3": 1, "competitivo": 4, "internacionalmente": 1, "contribuir": 4, "ejecutivo_federal_elaborar\u00e3": 1, "tic_as": 2, "gobierno_federal": 3, "tendientes": 1, "internet": 1, "ancho": 4, "edificio": 2, "instalaci\u00f3n": 4, "p\u00e3\u00bablica_federal": 5, "federal_de_electricidad_ceder\u00e3": 1, "totalmente": 1, "telecomunicaciones_de_m\u00e3": 2, "operar": 5, "explotar": 1, "fibra": 2, "ptica": 2, "torre": 1, "poster\u00e3": 2, "federal_de_electricidad": 6, "compartir": 9, "planear": 1, "ar": 1, "crecimiento": 5, "robusto": 1, "troncal": 3, "tel\u00e3": 1, "grafo": 1, "garantizar\u00e3": 2, "instalaci\u00e3": 11, "i_iniciar\u00e3": 1, "2014": 3, "contemplar\u00e3": 2, "liberar": 1, "digital_terrestre": 2, "activo": 4, "identificar": 4, "necesidad": 2, "asegurar\u00e3": 1, "prestador": 1, "influencia": 1, "v_asegurar\u00e3": 1, "operar\u00e3": 3, "compartici\u00e3": 2, "venta": 3, "desagregar": 2, "prestar\u00e3": 1, "exclusivamente": 3, "comercializador": 2, "discriminaci\u00e3": 1, "obligar\u00e3": 1, "promover\u00e3": 1, "tarifario": 1, "fomentar": 3, "reinversi\u00e3": 1, "utilidad": 4, "sistema_nacional_de_planeaci\u00e3": 2, "democr\u00e3": 3, "program\u00e3": 2, "cimo_s\u00e3": 3, "ejecutivo_federal_incluir\u00e3": 2, "plan_nacional_de_desarrollo": 1, "sectorial": 1, "institucional": 2, "mixto": 1, "sitio": 5, "conectar": 1, "alcanzar": 2, "pormenorizar": 1, "ductos": 4, "agilizar": 1, "despliegue": 1, "contraprestaci\u00e3": 4, "pagar": 1, "trabajo": 13, "v_un_programa_nacional_de_espectro_radioel\u00e3": 1, "enunciativo": 1, "limitativo": 1, "ghz": 1, "continuo": 1, "reorganizar": 1, "estaci\u00f3n": 1, "plan_nacional_de_desarrollo_y_dem\u00e3": 1, "dedicar": 2, "[??:22/5/2013:????:??]": 1, "[??:10/6/2013:????:??]": 1, "[??:19/7/2013:????:??]": 1, "[??:19/6/2013:????:??]": 1, "[??:10/7/2013:????:??]": 1, "[??:30/9/2013:????:??]": 1, "[??:24/7/2013:????:??]": 1, "[??:??/9/2013:????:??]": 1, "[??:8/10/2013:????:??]": 1, "procedimental": 4, "alternativo": 2, "soluci\u00e3": 5, "rep\u00e3\u00bablica": 7, "[??:18/6/2000:????:??]": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal_continuar\u00e3": 1, "[??:5/9/2013:????:??]": 1, "ricardo_anaya_cortes": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 7, "javier_orozco_gomez": 1, "[??:3/10/2013:????:??]": 1, "energ\u00e3": 28, "[??:20/12/2013:????:??]": 2, "petr\u00e3": 23, "leos": 8, "convertir": 4, "productivo": 15, "llevar_a_cabo": 13, "mexicanos": 4, "facultar": 1, "asignaci\u00f3n": 19, "federal_de_electricidad_podr\u00e3": 1, "suscribir": 7, "contrataci\u00e3": 8, "licencia": 2, "por_cuenta_de": 4, "naci\u00e3": 11, "exploraci\u00e3": 20, "extracci\u00e3": 15, "leo": 21, "hidrocarburo": 27, "lido": 8, "quid_o": 8, "gaseoso": 8, "definir\u00e3": 2, "contractual": 2, "convenir": 1, "maximizar": 4, "pagar\u00e3": 1, "oneroso": 1, "extra\u00e3": 2, "subsuelo": 4, "combinaci\u00e3": 1, "escoger\u00e3": 1, "regular\u00e3": 2, "a_favor_de": 1, "producto": 6, "reportar": 2, "esperar": 1, "afirmar": 1, "ramo": 23, "asistencia": 6, "nacional_de_hidrocarburos": 9, "encargado": 4, "adjudicar": 2, "reo": 7, "campo": 7, "acreditar": 1, "explorar": 1, "extraer": 1, "superficie": 2, "profundidad": 3, "descubrimiento": 1, "inversi\u00f3n": 6, "claramente": 1, "asignar": 4, "prorrogable": 1, "cuesti\u00e3": 2, "revertir": 1, "petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_mantendr\u00e3": 1, "descripci\u00f3n": 1, "justificar": 1, "determinaci\u00e3": 1, "coexistencia": 2, "extractivo": 1, "por_separado": 1, "diferente": 1, "prospectivo": 1, "menci\u00e3": 1, "petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos": 4, "stas": 4, "reconocer": 1, "justo": 1, "petr\u00e3_\u00b3_leos_mexicanos_podr\u00e3": 1, "migraci\u00e3": 2, "contratista": 2, "nacional_de_hidrocarburos_llevar\u00e3": 1, "licitaci\u00e3": 3, "control": 8, "nimos": 3, "proveedur\u00e3": 1, "industria": 5, "tratado": 1, "internacional": 2, "estrat\u00e3": 1, "gico": 1, "el\u00e3": 8, "ctrica": 5, "preferencia": 2, "implicar": 1, "terreno": 1, "ll_as": 1, "cubrir": 10, "ocupaci\u00e3": 1, "afectaci\u00e3": 1, "superficial": 2, "minero": 1, "posterioridad": 1, "conferir\u00e3": 1, "ley_prever\u00e3": 1, "cnicamente": 1, "facilitar": 2, "instaurar": 1, "debidamente": 1, "p\u00e3\u00bablicamente": 1, "consultables": 1, "cl\u00e3": 1, "usulas": 1, "posibilitar": 1, "interesado": 1, "consultar": 1, "auditor\u00e3": 3, "externo": 1, "recuperaci\u00e3": 1, "incurrir": 1, "contabilidad": 3, "divulgaci\u00e3": 2, "conducir": 3, "selecci\u00e3": 2, "cnico": 6, "otorgamiento": 4, "tratamiento": 2, "refinaci\u00e3": 1, "procesamiento": 1, "gas": 5, "electricidad": 3, "estricto": 2, "vigilar\u00e3": 1, "asesor\u00e3": 1, "recopilaci\u00e3": 1, "geol\u00e3": 1, "gica": 2, "operativo": 3, "reconocimiento": 3, "ganador": 1, "suscripci\u00e3": 1, "supervisi\u00e3": 1, "productividad": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 4, "almacenamiento": 5, "transporte": 5, "petrol\u00e3": 1, "fe_ro": 1, "petroqu\u00e3": 1, "derivado": 1, "mano": 1, "generaci\u00e3": 3, "porteo": 1, "establecimiento": 2, "omisi\u00f3n": 2, "imposici\u00e3": 1, "sanci\u00f3n": 1, "mantenimiento": 2, "personalidad": 1, "dica": 3, "centro_nacional_de_informaci\u00e3": 2, "hidrocarburos": 3, "financiar": 3, "finalizar": 2, "saldo": 14, "remanente": 2, "excedente": 2, "instruir\u00e3": 2, "fideicomiso": 12, "instituci\u00e3": 5, "banca": 2, "fiduciario": 6, "hacer_referencia": 4, "ente": 3, "fiscalizador": 2, "prioridad": 1, "contendr\u00e3": 1, "smicos": 1, "n\u00e3\u00bacleos": 1, "roca": 1, "equivalente": 12, "anual": 6, "\u00e3_\u00a9_stos_ser\u00e3": 2, "tesorer\u00e3": 6, "trimestral": 4, "depositar": 2, "destino": 7, "cometido": 2, "causa": 1, "nuevamente": 1, "sujet\u00e3": 1, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica_someter\u00e3": 1, "comparecencia": 1, "designar\u00e3": 3, "2/3": 5, "improrrogable": 1, "ocupar\u00e3": 2, "rechazar": 2, "totalidad": 3, "someter\u00e3": 2, "nombrar\u00e3": 7, "fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 7, "estabilizaci\u00e3": 8, "desarrollo_ser\u00e3": 2, "banco_de_m\u00e3": 1, "fungir\u00e3": 2, "impuesto": 1, "estado_mexicano": 2, "administrar\u00e3": 1, "distribuir\u00e3": 1, "prelaci\u00e3": 1, "fondos_de_estabilizaci\u00e3": 1, "ingresos_petroleros": 4, "ingresos_de_las_entidades_federativas": 1, "fondo_de_estabilizaci\u00e3": 4, "destinar\u00e3": 1, "ahorro": 13, "derecho_sobre_hidrocarburos_para_el_fondo_de_estabilizaci\u00e3": 1, "fondo_de_extracci\u00e3": 1, "sustentabilidad": 1, "petrolero": 5, "producto_interno_bruto": 6, "rubro": 5, "derecho_extraordinario_sobre_exportaci\u00e3": 1, "leer": 1, "crudo": 1, "derecho_para_la_investigaci\u00e3": 1, "cient\u00e3": 1, "tecnol\u00e3": 1, "derecho_para_la_fiscalizaci\u00e3": 1, "derecho_sobre_extracci\u00e3": 1, "acorde": 3, "igual": 4, "fondo_podr\u00e3": 1, "pensi\u00e3": 1, "proyecto": 14, "ciencia": 1, "innovaci\u00e3": 1, "renovable": 1, "fondear": 1, "veh\u00e3": 1, "sectorizado": 1, "beca": 2, "capital": 2, "universidad": 1, "posgrado": 1, "mejora": 2, "emplear": 1, "corriente": 2, "consecuencia": 2, "reducir": 3, "debajo_de": 2, "rendimiento": 1, "asociar": 2, "reducci\u00e3": 2, "significativo": 1, "ca\u00e3": 2, "disminuci\u00e3": 3, "pronunciar": 2, "agotar": 1, "votaci\u00e3": 8, "a\u00e3\u00ban": 1, "desarrollo_estar\u00e3": 1, "seguimiento": 2, "operaci\u00f3n": 2, "2015": 4, "desarrollo_contar\u00e3": 1, "gobernador_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "desarrollo_tendr\u00e3": 1, "instruir": 1, "recomendar": 1, "[??:28/2/??:????:??]": 1, "diputados_aprobar\u00e3": 1, "estimar": 1, "conveniente": 1, "acerca_de": 1, "recomendaci\u00e3": 1, "ejecutivo_federal_determinar\u00e3": 1, "asignar\u00e3": 2, "proyecto_de_presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "reasignar": 1, "alan": 1, "continuaci\u00e3": 4, "poder_ejecutivo_federal_deber\u00e3": 1, "ramo_de_el_petr\u00e3": 1, "decreto_de_creaci\u00e3": 2, "centro_nacional_de_control": 2, "gas_natural": 2, "decreto_proveer\u00e3": 1, "leos_mexicanos": 1, "divisi\u00f3n": 1, "centro_nacional_de_control_de_el_gas_natural": 2, "administrar": 2, "ducto": 2, "decreto_tambi\u00e3": 1, "brindar": 1, "continuidad": 4, "eficiencia": 5, "centro_nacional_de_control_de_energ\u00e3": 3, "mayorista": 1, "indebidamente": 1, "nacional_de_transmisi\u00e3": 1, "servicio_p\u00e3\u00bablico_de_transmisi\u00e3": 1, "365": 2, "procurar\u00e3": 1, "cuidado": 1, "intervenir": 2, "incorporaci\u00e3": 4, "tema": 3, "compuesto": 1, "invernadero": 1, "residuo": 2, "emisi\u00f3n": 2, "huella": 1, "carbono": 1, "participante": 1, "limpio": 2, "contaminante": 1, "conducto": 3, "programa_nacional_para_el_aprovechamiento_sustentable_de_la_energ\u00e3": 1, "estrategia": 1, "combustible": 1, "geot\u00e3": 1, "rmicos": 1, "generar": 2, "agencia_nacional_de_seguridad_industrial": 1, "medio_ambiente": 3, "sector_hidrocarburos": 1, "la_agencia_tendr\u00e3": 1, "industrial": 1, "desmantelamiento": 1, "abandono": 1, "agencia": 3, "agencia_instruir\u00e3": 2, "agencia_deber\u00e3": 1, "vig\u00e3": 7, "i_su": 1, "incrementar": 1, "balance": 1, "techo": 2, "estructura": 4, "corporativo": 1, "obtenci\u00e3": 3, "arreglo": 1, "sus_\u00e3": 1, "consejo_de_administraci\u00e3": 4, "conformar": 3, "secretario_de_el_ramo": 1, "presidir\u00e3": 1, "con_objeto_de": 1, "o_bien": 2, "fuente": 3, "adquisici\u00f3n": 1, "arrendamiento": 1, "deuda": 2, "eficaz": 1, "competir": 1, "eficacia": 2, "decreto_permanecer\u00e3": 1, "prevenir": 1, "investigar": 1, "asignatario": 1, "moral": 1, "contrario": 4, "influir": 1, "toma": 1, "decisi\u00e3": 1, "[??:18/12/2013:????:??]": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 5, "raymundo_king_de_la_rosa": 1, "xxix-r": 5, "[??:27/12/2013:????:??]": 2, "solicitar\u00e3": 1, "opini\u00e3": 2, "legislaturas_de_las_entidades_federativas_adecuar\u00e3": 2, "[??:31/10/2013:????:??]": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 2, "[??:28/11/2013:????:??]": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "elena_barrera_tapia": 5, "[??:7/2/2014:????:??]": 1, "xxix-s": 1, "xxix-t": 2, "xix": 2, "base_primera_de_el_apartado_c": 1, "ley_general_de_el_art\u00e3": 1, "ley_federal_de_transparencia_y_acceso": 2, "p\u00e3\u00bablica_gubernamental": 2, "ley_federal_de_datos_personales_en_posesi\u00e3": 1, "particulares": 2, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "instituto_federal_de_acceso_a_la_informaci\u00e3": 5, "datos_podr\u00e3": 1, "aut\u00e3": 7, "nomo": 5, "petici\u00e3": 3, "formal": 1, "decreto_\u00e3\u00banicamente": 1, "restar": 1, "extinguir": 2, "de_lo_contrario": 1, "negativa": 2, "garante": 9, "datos": 9, "suponer": 2, "formar\u00e3": 1, "terminaci\u00e3": 2, "originariamente": 2, "confiri\u00e3": 1, "hip\u00e3": 2, "fenecer": 1, "[??:9/1/2014:????:??]": 2, "[??:31/3/2018:????:??]": 3, "[??:13/4/2019:????:??]": 2, "[??:17/6/2016:????:??]": 2, "an": 1, "[??:11/9/2016:????:??]": 2, "por_medio_de": 2, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica_especificar\u00e3": 2, "[??:31/3/2020:????:??]": 2, "[??:31/3/2022:????:??]": 1, "[??:31/3/2023:????:??]": 1, "[??:1/11/2017:????:??]": 1, "dejar": 4, "[??:31/3/2026:????:??]": 1, "[??:1/11/2021:????:??]": 1, "[??:1/11/2022:????:??]": 1, "[??:1/11/2023:????:??]": 1, "armonizar": 2, "normatividad": 1, "responsable": 2, "sustanciar\u00e3": 1, "instituto_federal_de_acceso": 1, "datos_personales": 1, "[??:22/1/2014:????:??]": 1, "ridiculously": 1, "markers": 1, "at": 1, "ver\u00e3": 2, "beatriz_ju\u00e3": 1, "pi\u00e3": 1, "dispuesto": 37, "la": 821, "los": 429, "debida": 22, "expido": 21, "siete_de_febrero_de_dos_mil_catorce": 1, "reforman": 20, "adicionan": 17, "derogan": 7, "diversas": 10, "disposiciones": 33, "tica-electoral": 1, "publicado": 23, "10_de_febrero_de_2014": 3, "nico": 25, "primer": 22, "apartados": 1, "sus": 74, "tercer": 14, "incisos": 8, "g": 5, "59": 2, "vi": 12, "las": 302, "fracciones": 27, "xv": 3, "encabezado": 1, "j": 3, "k": 3, "primera": 4, "un": 58, "xxix-u": 2, "subsecuentes": 3, "una": 26, "sigue": 20, "transitorios": 17, "siguientes": 31, "normas": 17, "previstas": 8, "esta": 37, "s": 28, "30_de_abril_de_2014": 1, "dichas": 8, "regule": 2, "partidos": 17, "ticos": 17, "nacionales": 3, "locales": 19, "plazos": 6, "requisitos": 4, "intervenci\u00e3": 1, "procesos": 9, "electorales": 17, "federales": 14, "derechos": 9, "obligaciones": 14, "militantes": 1, "imparciales": 1, "intrapartidaria": 1, "lineamientos": 5, "sicos": 2, "directivos": 1, "postulaci\u00e3": 1, "candidatos": 19, "conducci\u00e3": 2, "actividades": 3, "recursos": 18, "contenidos": 2, "documentos": 2, "procedimientos": 18, "sanciones": 6, "aplicables": 18, "figura": 2, "coaliciones": 7, "uniforme": 1, "inicie": 5, "etapa": 2, "precampa\u00e3": 1, "ley_diferenciar\u00e3": 1, "totales": 1, "parciales": 1, "flexibles": 1, "coalici\u00e3": 4, "establezcan": 5, "postular": 3, "misma": 16, "parcial": 1, "cincuenta": 1, "ciento": 5, "candidaturas": 6, "flexible": 1, "veinticinco": 1, "reglas": 11, "cuales": 4, "aparecer\u00e3": 1, "emblemas": 1, "boletas": 1, "modalidades": 3, "escrutinio": 2, "mputo": 2, "votos": 3, "participe": 1, "coaligarse": 1, "origen": 4, "cuenten": 3, "facultades": 10, "ingresos": 2, "egresos": 3, "realice": 4, "expedita": 1, "oportuna": 1, "homog\u00e3": 1, "neos": 1, "medios": 3, "nicos": 2, "mecanismos": 10, "independientes": 10, "notificar": 1, "instituto_nacional_electoral": 14, "contratos": 5, "celebren": 1, "incluyendo": 2, "relativa": 3, "condiciones": 5, "instrumentos": 2, "celebrados": 1, "tales": 4, "notificaciones": 1, "entrega": 2, "bienes": 2, "servicios": 7, "trate": 2, "comprobar": 1, "avisos": 2, "previos": 2, "refiere": 52, "registros": 2, "movimientos": 1, "contables": 1, "requerimientos": 1, "validaci\u00e3": 1, "contrataciones": 1, "emitidos": 3, "optar": 2, "todos": 12, "pagos": 3, "relativos": 3, "establezca": 6, "exterior": 2, "deban": 1, "celebraci\u00e3": 1, "elecciones": 3, "domingo": 3, "junio": 2, "corresponda": 4, "aquellas": 2, "verifiquen": 2, "julio": 2, "inteligencia": 1, "financiera": 2, "permitan": 1, "cualquier": 12, "entidades": 24, "federativas": 21, "municipios": 7, "operaciones": 3, "consideren": 1, "relevantes": 1, "inusuales": 1, "ordenamientos": 4, "transparentar": 1, "metodolog\u00e3": 1, "resultados": 2, "encuestas": 1, "difundan": 1, "relativas": 7, "preferencias": 1, "fechas": 2, "debates": 3, "organizados": 1, "autoridades": 12, "popular": 3, "cancelaci\u00e3": 1, "debate": 2, "prueba": 2, "ilegal": 1, "tiempos": 2, "propaganda": 3, "encubierta": 1, "materiales": 6, "efectos": 6, "denuncias": 1, "fr\u00e3": 2, "volas": 1, "vola": 1, "aquella": 2, "promueva": 1, "respecto_a": 1, "hechos": 4, "encuentren": 13, "soportados": 1, "puedan": 4, "actualizar": 4, "supuesto": 1, "dico": 6, "sustente": 1, "queja": 1, "debiendo": 2, "culos": 18, "promocionales": 1, "utilitarios": 1, "elaborados": 1, "textil": 1, "paridad": 1, "g\u00e3": 1, "neros": 1, "legisladores": 3, "instancias": 1, "etapas": 2, "procesales": 1, "violaciones": 1, "delitos": 3, "tipos": 1, "penales": 2, "competencias": 8, "formas": 2, "sesiones": 6, "ordinarias": 1, "lxii_legislatura": 1, "reglamente": 1, "poderes": 5, "nomos": 2, "dependencias": 1, "tres": 9, "cumpla": 1, "criterios": 4, "econom\u00e3": 1, "honradez": 1, "respete": 1, "topes": 1, "presupuestales": 4, "presupuestos": 3, "respectivos": 2, "adiciones": 7, "reformas": 17, "derogaciones": 5, "hacen": 4, "hace": 2, "hagan": 4, "transitorio_segundo": 7, "previsto": 17, "necesaria": 2, "conserven": 1, "tengan": 4, "hayan": 9, "concluido": 1, "dichos": 7, "instituto_nacional_electoral_deber\u00e3": 2, "ciento_veinte": 2, "naturales": 15, "atribuciones": 13, "entren": 7, "hubieren": 4, "entrado": 1, "dicho": 7, "instituto_ejercer\u00e3": 1, "leyes": 29, "vigentes": 10, "otorgan": 1, "instituto_federal_electoral": 5, "integrantes": 19, "consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral": 2, "apartado_a_de_la_base_v_de_el_art\u00e3": 1, "separados": 1, "referido": 8, "listas": 5, "os": 18, "cuatro": 4, "seis": 7, "nueve": 2, "funciones": 26, "sexto": 19, "integrado": 4, "servidores": 6, "organismos": 7, "servicio_profesional_electoral_nacional": 2, "humanos": 5, "financieros": 7, "quede": 2, "transitorio_quinto": 1, "menoscabo": 1, "laborales": 7, "correspondientes": 6, "casillas": 2, "funcionarios": 1, "mesa": 1, "directiva": 1, "delegadas": 1, "instituto_nacional_electoral_podr\u00e3": 1, "reasumir": 1, "consejo_general": 1, "delegaci\u00e3": 1, "reasunci\u00e3": 1, "posteriores": 3, "estas": 2, "base_v": 1, "noveno": 8, "consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral_designar\u00e3": 1, "nuevos": 2, "actuales": 5, "realicen": 3, "designaciones": 1, "consejo_general_llevar\u00e3": 1, "verifique": 2, "antelaci\u00e3": 4, "magistrados_de_los_\u00e3": 1, "jurisdiccionales": 2, "nombramientos": 1, "previstos": 5, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica_llevar\u00e3": 1, "magistrados": 5, "elegibles": 1, "sean": 4, "electos": 7, "diciembre_de_2018": 3, "reelecci\u00e3": 2, "protestado": 2, "encuentre": 5, "presidentes": 1, "municipales": 3, "regidores": 1, "ndicos": 1, "comprendido": 1, "2024": 1, "30_de_septiembre_de_2024": 1, "supresi\u00e3": 1, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 4, "apartado_a": 9, "fiscal_general": 3, "secundarias": 1, "expida": 6, "necesarias": 10, "haga": 3, "declaratoria": 3, "expresa": 1, "fiscal\u00e3": 5, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 3, "realizada": 1, "inmediata": 1, "apartado_a_de_el_art\u00e3": 2, "estuviere": 1, "reunida": 1, "convocar\u00e3": 1, "inmediatamente": 1, "sesi\u00e3": 4, "extraordinaria": 2, "adicionado": 3, "27-08-2018": 2, "designe": 1, "fiscal_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "reformado": 3, "referidas": 5, "asuntos": 6, "procuradur\u00e3": 4, "ejerza": 1, "aquellos": 2, "haya": 2, "ejercitado": 1, "acciones": 1, "casos": 4, "distintos": 1, "adiciona": 6, "veinte": 1, "realiza": 1, "consejero_jur\u00e3": 2, "alados": 2, "antecede": 1, "suspender\u00e3": 1, "sesenta": 14, "contados": 4, "decretada": 1, "oficio": 1, "desahoguen": 1, "destine": 1, "atenci\u00e3": 10, "desahogo": 1, "transferidos": 2, "titulares": 5, "previsiones": 5, "queden": 1, "aladas": 1, "senado_nombrar\u00e3": 1, "dos_terceras_partes": 6, "miembros": 4, "presentes": 6, "especializada": 2, "delitos_electorales": 1, "ejecutivo_federal_podr\u00e3": 1, "objetar": 1, "treinta": 1, "relacionados": 4, "corrupci\u00e3": 3, "nombrado": 1, "nombrados": 5, "treinta_de_noviembre_de_dos_mil_dieciocho": 1, "removidos": 1, "objetada": 1, "diez": 3, "restituido": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica_pasar\u00e3": 1, "establece": 3, "consejo_general_de_el_consejo_nacional_para_la_evaluaci\u00e3": 1, "desarrollo_social_deber\u00e3": 1, "dos": 8, "descentralizado": 6, "denominado": 2, "consejo_nacional_para_la_evaluaci\u00e3": 3, "desarrollo_social": 4, "secretario_de_desarrollo_social": 1, "considerados": 2, "crea": 2, "regir\u00e3": 3, "expide": 2, "instalado": 1, "regula": 1, "consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3": 1, "24_de_agosto_de_2005": 1, "consejeros_de_el_instituto_federal_electoral": 1, "integre": 1, "quinto_transitorio": 2, "actos": 3, "dicos": 2, "lidamente": 1, "surtir\u00e3": 1, "legales": 7, "22_de_enero_de_2014": 1, "treinta_y_uno_de_enero_de_dos_mil_catorce": 1, "17_de_junio_de_2014": 3, "meses": 3, "haciendas": 1, "digos": 1, "exenci\u00e3": 1, "copia": 1, "certificada": 1, "acta": 2, "previa": 1, "adecuaciones": 8, "determinen": 3, "formato": 1, "\u00e3\u00banico": 1, "toda": 2, "adoptar": 1, "propias": 1, "representaciones": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "registro_nacional_de_poblaci\u00e3": 1, "recabada": 1, "registrales": 1, "certificados": 1, "defunci\u00e3": 1, "4_de_junio_de_2014": 3, "is": 11, "junio_de_dos_mil_catorce": 3, "contravengan": 1, "base_vi": 2, "7_de_julio_de_2014": 1, "25_de_junio_de_2014": 1, "juan_pablo_adame_alem\u00e3": 1, "cuatro_de_julio_de_dos_mil_catorce": 1, "22_de_mayo_de_2015": 1, "respectivas": 4, "constituciones": 3, "14_de_abril_de_2015": 1, "miguel_barbosa_huerta": 5, "moreno_rivera": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "lizama": 1, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "veintiuno_de_mayo_de_dos_mil_quince": 1, "disciplina": 4, "26_de_mayo_de_2015": 1, "117": 4, "xxix-w": 2, "reglamentaria": 10, "hacendaria": 1, "citada": 1, "sido": 5, "adquiridas": 1, "terceros": 1, "transitoriedad": 1, "restricciones": 1, "establecidas": 1, "corto": 1, "municipios_enviar\u00e3": 1, "empr\u00e3": 4, "stitos": 3, "emita": 2, "stito": 1, "u": 2, "deudor": 1, "acreedor": 1, "necesarios": 5, "fortalecimiento": 3, "implementa": 2, "pondr\u00e3": 1, "comisiones": 7, "legislativas": 3, "competentes": 5, "reporte": 1, "ley_de_coordinaci\u00e3_\u00b3_n_fiscal": 1, "soliciten": 2, "relacionadas": 1, "igualmente": 1, "informar": 1, "cierre": 1, "marzo": 1, "septiembre": 1, "diciembre": 1, "registrados": 2, "especificando": 1, "fue": 1, "utilizado": 1, "refinanciar": 1, "reestructurar": 1, "cr\u00e3": 11, "ditos": 6, "existentes": 1, "entra": 1, "pueda": 1, "puntual": 1, "endeudamiento": 1, "superior_de_la_federaci\u00e3": 1, "hubiera": 1, "establecido": 6, "entes": 1, "fiscalizadores": 1, "afectados": 3, "responsables": 1, "manejo": 1, "responder\u00e3": 1, "perjuicios": 1, "ocasionen": 1, "mejores": 2, "6_de_mayo_de_2015": 1, "cristina_ruiz_sandoval": 3, "veinticinco_de_mayo_de_2015": 1, "combate": 1, "27_de_mayo_de_2015": 1, "xxiv": 3, "modifica": 1, "de_las_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "particulares_vinculados": 1, "faltas": 2, "administrativas": 2, "graves": 1, "patrimonial_de_el_estado\u00e2": 1, "109": 3, "114": 2, "m": 2, "base_quinta": 2, "xxix-v": 2, "pasando": 2, "contado": 2, "generales": 8, "refieren": 3, "establecida": 2, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "interno": 1, "asuma": 1, "derivan": 1, "observando": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 3, "sujeci\u00e3": 2, "techos": 1, "globales": 1, "establecidos": 2, "aprobado": 3, "emitidas": 5, "dito": 5, "autorizar\u00e3": 1, "presupuestarias": 1, "rebase": 1, "global": 1, "ajustes": 2, "correspondan": 5, "elaborar\u00e3": 1, "informes": 2, "propia": 2, "normativas": 1, "ciento_ochenta": 4, "segundo_transitorio": 2, "expiden": 1, "responsabilidades": 6, "sistemas": 1, "anticorrupci\u00e3": 1, "leyes_generales": 1, "resulten": 2, "magistrados_de_el_tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "administrativa": 3, "magistrados_de_el_tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 1, "fueron": 3, "tribunales_contenciosos_administrativos": 1, "sea": 7, "tribunales_de_justicia_administrativa": 1, "federativa": 2, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal_y_administrativa_continuar\u00e3": 1, "funcionando": 1, "substanciando": 1, "encuentran": 1, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 2, "derivados": 1, "fondos": 2, "fideicomisos": 1, "determine": 4, "trabajadores": 8, "prestando": 1, "conservando": 1, "les": 4, "corresponden": 1, "referida": 2, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "atendiendo": 4, "20_de_mayo_de_2015": 1, "roc\u00e3": 1, "esmeralda_reza_gallegos": 1, "veintisiete_de_mayo_de_dos_mil_quince": 1, "2_de_julio_de_2015": 1, "adolescentes": 4, "previendo": 1, "transitorias": 1, "diferenciar": 1, "sistema_procesal_penal_acusatorio": 1, "abroga": 1, "ley_federal_de_justicia_para_adolescentes": 1, "publicada": 3, "27_de_diciembre_de_2012": 1, "tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal_en_materia_de_fuero_com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica_en_materia_de_fuero_federal": 1, "expedida": 2, "medidas": 3, "sancionadoras": 2, "iniciados": 6, "concluidos": 1, "partidas": 1, "sitos": 1, "3_de_junio_de_2015": 1, "junio_de_dos_mil_quince": 1, "10_de_julio_de_2015": 1, "materias": 1, "transitorio_deber\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_b\u00e3\u00basqueda": 1, "personas": 4, "desaparici\u00e3": 1, "forzada": 1, "otras": 2, "privaci\u00e3": 1, "contrarias": 1, "tortura": 1, "otros": 3, "tratos": 1, "penas": 1, "crueles": 1, "inhumanos": 1, "degradantes": 1, "sentencias": 4, "\u00e3\u00baltimas": 1, "17_de_junio_de_2015": 1, "ocho_de_julio_de_dos_mil_quince": 1, "declara": 1, "reformadas": 4, "adicionadas": 3, "desindexaci\u00e3": 1, "salario": 10, "nimo": 10, "27_de_enero_de_2016": 1, "unidad_de_medida": 9, "tenga": 1, "actualice": 1, "mensual": 4, "multiplicar": 4, "304": 2, "todas": 6, "menciones": 1, "unidad": 3, "ndice": 4, "cuant\u00e3": 1, "supuestos": 2, "estatales": 3, "emane": 2, "anteriores": 4, "unidad_de_medida_y_actualizaci\u00e3": 5, "administraciones_p\u00e3\u00bablicas_federal": 1, "distrito_federal_y_municipales_deber\u00e3": 1, "eliminar": 1, "referencias": 2, "promulga": 1, "utilizar\u00e3": 2, "multiplicando": 1, "suma": 1, "variaci\u00e3": 1, "interanual": 1, "nacional_de_precios": 1, "consumidor": 1, "mes_de_diciembre": 1, "periodicidad": 1, "anualidad": 1, "ajuste": 2, "procedan": 1, "actualizar\u00e3": 1, "cuyos": 1, "montos": 1, "actualicen": 2, "otorgados": 2, "instituto_de_el_fondo_nacional_de_la_vivienda_para_los_trabajadores": 1, "fondo_de_la_vivienda_de_el_instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "instituciones": 10, "dedicadas": 1, "vivienda": 4, "actualiz\u00e3": 1, "estipulados": 1, "evento": 2, "incremente": 2, "encima_de": 2, "inflaci\u00e3": 3, "moneda": 2, "supere": 2, "porcentual": 2, "720": 1, "otorgando": 1, "referencien": 1, "citadas": 2, "adecuado": 2, "convenios": 1, "naturaleza": 1, "utilicen": 1, "modificar\u00e3": 1, "partes": 1, "acuerden": 1, "contratantes": 1, "coberturas": 1, "esquemas": 1, "respaldados": 1, "fondo_de_operaci\u00e3": 1, "financiamiento_bancario": 1, "sociedad_hipotecaria_federal": 1, "snc": 1, "banca_de_desarrollo": 1, "mensualidades": 1, "acreditados": 1, "gestiones": 1, "abrogan": 1, "opongan": 1, "excepto": 2, "denominada": 1, "unidad_de_inversi\u00e3": 1, "udi": 1, "7_de_enero_de_2016": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "teresa_de_jes\u00e3\u00bas_liz\u00e3": 1, "figueroa": 1, "enero_de_dos_mil": 1, "declaran": 3, "derogadas": 1, "29_de_enero_de_2016": 1, "base_ii": 1, "base_iii": 1, "53": 1, "v_p\u00e3": 1, "62": 2, "numerales": 1, "xxix-c": 1, "xxix-g": 1, "xxix-i": 1, "xxix-k": 1, "xxix": 1, "101": 1, "106": 1, "121": 1, "xxxi": 2, "xiii_p\u00e3": 1, "124": 1, "125": 2, "130": 1, "131": 1, "133": 1, "135": 1, "ambas": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "sustituyan": 1, "faculta": 3, "inherentes": 2, "poderes_legislativo": 1, "ejecutivo": 4, "judicial_de_la_ciudad": 1, "ejerzan": 2, "base_ii_de_el_apartado_a_de_el_art\u00e3": 1, "vii_asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "alcald\u00e3": 7, "divisi\u00e3": 1, "demarcaciones": 4, "territoriales": 4, "los_concejos_de_las_diecis\u00e3": 1, "alcalde": 2, "concejales": 1, "principios": 5, "proporci\u00e3": 1, "cuarenta": 1, "base_vi_de_el_apartado_a_de_el_art\u00e3": 2, "administrativos": 1, "quienes": 1, "postulados": 2, "comicios": 1, "los_\u00e3": 1, "2012": 1, "ajustar\u00e3": 2, "estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "destinado": 1, "normar": 1, "hubiere": 2, "emanado": 1, "derivadas": 2, "constitucionales": 2, "base_xi_de_el_apartado_a_de_el_art\u00e3": 2, "gimen": 4, "relaciones": 2, "1_de_enero_de_2020": 1, "legislatura_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "ejerce": 1, "atribuci\u00e3": 1, "regido": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "norm\u00e3": 1, "conflictos": 3, "susciten": 1, "tribunal_federal_de_conciliaci\u00e3": 1, "arbitraje": 4, "judicial_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "paraestatales": 1, "adquiridos": 1, "deriven": 1, "rija": 1, "los_\u00e3_\u00b3_rganos_p\u00e3\u00bablicos": 2, "incorporados": 2, "instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 2, "sujetos": 2, "a_el_igual_que": 1, "afiliaci\u00e3": 1, "instituto_y_\u00e3": 1, "cuente": 2, "asamblea_constituyente_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 8, "compondr\u00e3": 1, "cien": 1, "constituyentes": 10, "elegidos": 1, "votada": 1, "sola": 1, "i_podr\u00e3": 1, "integradas": 2, "propietarios": 2, "suplentes": 2, "ciudadanos": 4, "manifestaci\u00e3": 1, "voluntad": 1, "firma": 1, "cantidad": 1, "electores": 1, "cumplan": 1, "instituto_nacional_electoral_integrar\u00e3": 1, "nombres": 1, "ordenados": 1, "descendente": 1, "boleta": 1, "aparecer": 1, "recuadro": 1, "blanco": 1, "elector": 1, "asiente": 2, "identific\u00e3": 1, "ndolos": 1, "nombre": 2, "bastar\u00e3": 1, "apellido": 1, "propietario": 1, "en_todo_caso": 1, "resulte": 5, "indubitable": 1, "mputos": 1, "instituto_nacional_electoral_har\u00e3": 1, "obtenido": 1, "diputaciones": 5, "alcanzado": 1, "dividir": 2, "lida": 1, "emitida": 2, "restantes": 2, "ley_general_de_instituciones": 2, "procedimientos_electorales": 2, "oponga": 1, "deducidos": 1, "obtenidos": 1, "tuviesen": 1, "presentadas": 1, "quedaren": 1, "distribuir": 2, "tuvieren": 1, "contravenga": 1, "conducentes": 2, "constituyente": 3, "cumplidos": 1, "originario": 1, "vecino": 1, "efectiva": 1, "ella": 1, "inscrito": 1, "registro_federal_de_electores": 1, "credencial": 1, "ej\u00e3": 1, "rcito": 1, "mando": 3, "otorga": 2, "separen": 8, "cargos": 10, "subsecretario_de_estado": 1, "descentralizados": 2, "desconcentrados": 2, "tribunal_electoral_de_el_distrito_federal": 1, "consejero_presidente": 1, "consejos_general": 1, "distritales": 1, "instituto_electoral_de_el_distrito_federal": 1, "secretario_ejecutivo": 1, "director_ejecutivo": 1, "institutos": 1, "definitivamente": 1, "legislador": 1, "jefe_delegacional": 1, "resultando": 1, "tribunal_superior_de_justicia": 1, "tribunal_de_lo_contencioso_administrativo": 2, "consejo_de_la_judicatura_de_el_distrito_federal": 1, "juez_federal": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "alg\u00e3\u00ban": 2, "culto": 1, "religioso": 1, "padrones": 1, "afiliados": 1, "corte": 1, "marzo_de_2016": 1, "participado": 1, "precandidatos": 1, "inmediatas": 1, "asamblea_constituyente": 8, "consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral_emitir\u00e3": 1, "convocatoria_para_la_elecci\u00e3": 1, "acuerdo_de_aprobaci\u00e3": 1, "apruebe": 1, "instituto_podr\u00e3": 1, "circunscribir": 2, "propuestas": 1, "legalidad": 2, "impugnaciones": 1, "determinan": 1, "catorce": 2, "designados": 6, "junta_de_coordinaci\u00e3": 2, "ejerciendo": 1, "honor\u00e3": 1, "percibir\u00e3": 1, "alguna": 2, "asamblea_constituyente_ejercer\u00e3": 1, "poder_constituyente_para_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "junio_de_2016": 1, "15_de_septiembre": 1, "31_de_enero_de_2017": 1, "constitutiva": 1, "actuar\u00e3": 1, "junta_instaladora": 3, "cinco": 3, "junta_instaladora_estar\u00e3": 1, "constituida": 1, "vicepresidentes": 2, "secretarios": 2, "antig\u00e3": 4, "\u00bc": 4, "presidente_de_la_junta_instaladora": 1, "mayores": 2, "edades": 2, "en_calidad_de": 1, "asistir\u00e3": 1, "sucesivas": 1, "asamblea": 2, "trabajos": 1, "discusi\u00e3": 2, "reglamento_interior": 1, "es": 1, "elaborar": 1, "discutido": 1, "modificado": 1, "votado": 1, "limitaci\u00e3": 1, "celebre": 1, "dict\u00e3": 1, "menes": 3, "aprobada": 1, "vetada": 1, "ninguna": 4, "remitida": 1, "publique": 1, "gaceta_oficial_de_el_distrito_federal": 1, "desde": 1, "mes_de_enero_de_2017": 1, "extraordinarias": 1, "mismas": 5, "2017-2018": 1, "cesar\u00e3": 1, "bases": 2, "mesa_directiva": 3, "disponga": 3, "transcurrido": 1, "junta_instaladora_ejercer\u00e3": 1, "lla": 2, "all\u00e3": 1, "5_de_octubre_de_2016": 1, "sesionar": 2, "convocatorias": 1, "expidan": 1, "direcci\u00e3": 1, "acuerdos": 4, "remitido": 1, "discutir": 1, "asamblea_constituyente_gozar\u00e3": 1, "plena": 1, "poder_constituyente": 1, "interferir": 2, "sesionar\u00e3": 1, "antigua": 1, "sede": 2, "xicot\u00e3": 1, "ncatl": 1, "circunstancias": 1, "fuere": 1, "ocupar": 2, "recinto": 2, "asamblea_constituyente_podr\u00e3": 1, "habilitaci\u00e3": 1, "recintos": 2, "ocupe": 2, "son": 1, "inviolables": 1, "auxilio": 1, "solicite": 1, "salvaguardar": 1, "inviolabilidad": 1, "asamblea_constituyente_sesionar\u00e3": 1, "pleno_requerir\u00e3": 1, "determinaciones": 1, "discusiones": 1, "circunstancia": 1, "poderes_de_la_uni\u00e3": 1, "relacionada": 1, "tampoco": 1, "pronunciamientos": 1, "gobiernos_federal": 1, "inmuebles": 1, "ubicados": 1, "destinados": 1, "prestan": 1, "jueces": 1, "tribunal_superior_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "poder_judicial_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "interpuestos": 3, "resoluciones": 3, "pendientes": 1, "interposici\u00e3": 1, "emitan": 1, "sustanciaci\u00e3": 1, "tribunal_de_justicia_administrativa_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "conocidos": 1, "resueltos": 2, "tribunales_de_la_federaci\u00e3": 1, "hechas": 1, "ocupado": 1, "titularidad": 1, "departamento_de_el_distrito_federal": 1, "jefatura_de_gobierno": 1, "gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "interino": 1, "provisional": 1, "sustituto": 1, "despacho": 1, "las_alcald\u00e3": 1, "acceder\u00e3": 1, "ramos": 2, "prevea": 2, "ley_de_coordinaci\u00e3": 1, "llas": 2, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3_\u00b3_n_p\u00e3\u00bablica": 1, "concejo_de_la_alcald\u00e3": 1, "20_de_enero_de_2016": 1, "carlos_gerardo_hermosillo_arteaga": 1, "veintinueve_de_enero_de_dos_mil": 1, "xxix-x": 2, "25_de_julio_de_2016": 1, "29_de_junio_de_2016": 1, "roberto_gil_zuarth": 2, "genoveva_huerta_villegas": 2, "veintiuno_de_julio_de_dos_mil": 1, "15_de_agosto_de_2016": 1, "13_de_julio_de_2016": 1, "doce_de_agosto_de_dos_mil": 1, "mecanismos_alternativos_de_soluci\u00e3": 1, "controversias": 3, "mejora_regulatoria": 1, "justicia_c\u00e3": 1, "vica": 4, "itinerante": 4, "registros_civiles": 1, "5_de_febrero_de_2017": 1, "xxix-a": 3, "xxix-y": 3, "xxix-z": 3, "civiles": 1, "obligaci\u00e3": 3, "trabajar": 1, "formatos": 1, "accesibles": 1, "inscripci\u00e3": 2, "estandarizaci\u00e3": 1, "actas": 2, "posibilidad": 1, "firmas": 1, "digitales": 1, "consultas": 1, "emisiones": 1, "remota": 1, "alternos": 1, "comunidades": 1, "genas": 1, "grupos": 1, "situaci\u00e3": 1, "vulnerabilidad": 1, "homologados": 2, "captura": 1, "simplificaci\u00e3": 1, "correcci\u00e3": 1, "rectificaci\u00e3": 1, "aclaraci\u00e3": 1, "expedidos": 1, "siendo": 1, "lidos": 1, "alternativos": 2, "regulatoria": 1, "cat\u00e3": 2, "regulaciones": 1, "presupuestaria": 1, "obligatoria": 1, "accesible": 1, "2_de_febrero_de_2017": 1, "pablo_escudero_morales": 3, "edmundo_javier_bola\u00e3": 2, "itzel_sarah\u00e3": 1, "mora": 1, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "rex": 1, "ciudad_de_quer\u00e3": 1, "taro": 1, "cinco_de_febrero_de_dos_mil_diecisiete": 1, "justicia_laboral": 1, "24_de_febrero_de_2017": 1, "xviii": 1, "xxvii": 1, "xxii_bis": 1, "xxxi_de_el_apartado_a_de_el_art\u00e3": 2, "elimina": 1, "instituyen": 1, "inician": 1, "tribunales": 3, "centros_de_conciliaci\u00e3": 3, "juntas_de_conciliaci\u00e3": 3, "previsi\u00e3": 2, "diferencias": 2, "presenten": 1, "colectivos": 3, "organizaciones": 3, "sindicales": 3, "tribunales_colegiados_de_circuito_de_el_poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "conociendo": 1, "amparos": 1, "en_contra_de": 1, "laudos": 1, "juntas": 1, "estuvieran": 1, "encargar\u00e3": 3, "tienen": 1, "expedientes": 2, "documentaci\u00e3": 2, "resguardo": 2, "patrones": 1, "8_de_febrero_de_2017": 1, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "febrero_de_dos_mil_diecisiete": 1, "justicia_cotidiana": 1, "fondo_de_el_conflicto": 1, "competencia_legislativa_sobre_procedimientos_civiles_y_familiares": 1, "15_de_septiembre_de_2017": 1, "xxx": 6, "requiera": 2, "modificaciones": 1, "hace_referencia": 2, "familiar": 2, "adicionada": 1, "23_de_agosto_de_2017": 1, "laura_ang\u00e3": 1, "lica": 1, "rojas_hern\u00e3": 1, "catorce_de_septiembre_de_dos_mil_diecisiete": 1, "\u009c": 2, "tica-electoral\u00e2": 2, "27_de_agosto_de_2018": 1, "15_de_agosto_de_2018": 1, "gloria_hern\u00e3": 1, "madrid": 1, "veinticuatro_de_agosto_de_dos_mil_dieciocho": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "extinci\u00e3": 4, "dominio": 5, "14_de_marzo_de_2019": 2, "decreto_expedir\u00e3": 1, "ley_federal_de_extinci\u00e3": 1, "respectiva": 2, "ordena": 1, "dictadas": 1, "7_de_marzo_de_2019": 1, "mart\u00e3": 1, "batres_guadarrama": 1, "antares_g_v\u00e3": 1, "alatorre": 1, "lizeth_s\u00e3": 1, "12_de_marzo_de_2019": 1, "andr\u00e3": 2, "manuel_l\u00e3": 2, "obrador": 2, "secretaria_de_gobernaci\u00e3": 2, "dra_olga_mar\u00e3": 2, "carmen_s\u00e3": 2, "cordero_d\u00e3": 2, "guardia_nacional": 10, "26_de_marzo_de_2019": 1, "ley_de_la_guardia_nacional": 1, "reglamenten": 1, "fuerza": 10, "detenciones": 1, "elementos": 7, "militar": 3, "naval": 3, "asumir\u00e3": 1, "objetivos": 2, "ley_de_la_polic\u00e3": 1, "gradualidad": 1, "ejecutivo_federal_dispondr\u00e3": 1, "operativa": 1, "interinstitucional": 1, "formada": 1, "representantes": 1, "defensa_nacional": 2, "marina": 2, "fuerza_armada": 4, "asignados": 1, "rango": 1, "prestaciones": 3, "ley_garantizar\u00e3": 1, "reasignado": 1, "respetando": 1, "contaba": 1, "asignado": 1, "adscritos": 1, "ley_general_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica_deber\u00e3": 1, "actuaci\u00e3": 4, "encargadas": 1, "seguridad_p\u00e3\u00bablica_en_t\u00e3": 1, "doctrina": 1, "policial": 2, "ley_de_la_guardia_nacional_contendr\u00e3": 1, "aportaciones": 1, "tareas": 4, "jer\u00e3": 2, "rquica": 2, "reg\u00e3": 2, "incluya": 1, "ascensos": 2, "profesionalizaci\u00e3": 2, "portaci\u00e3": 2, "armas": 6, "fuego": 3, "ndares": 1, "cticas": 2, "internacionales": 1, "delimitaci\u00e3": 1, "componentes": 1, "ley_nacional_sobre_el_uso_de_la_fuerza_establecer\u00e3": 1, "alcance": 1, "definici\u00e3": 1, "obligados": 1, "racionalidad": 1, "oportunidad": 1, "adiestramiento": 2, "sico": 1, "empleo": 1, "incapacitantes": 2, "letales": 4, "niveles": 2, "distinci\u00e3": 1, "detenidas": 1, "custodia": 1, "manifestaciones": 1, "hagan_uso": 1, "sistematizaci\u00e3": 1, "archivo": 1, "sicas": 1, "ley_nacional_de_el_registro_de_detenciones_incorporar\u00e3": 1, "rigen": 1, "conservaci\u00e3": 1, "detenci\u00e3": 1, "personales": 1, "detenida": 1, "clasificar": 1, "reservada": 1, "confidencial": 1, "autorizadas": 1, "desplegar": 1, "pongan": 1, "vulneren": 1, "desarrolla": 1, "capacidades": 2, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica_podr\u00e3": 1, "regulada": 1, "fiscalizada": 1, "subordinada": 1, "complementaria": 1, "participar\u00e3": 1, "instrumentaci\u00e3": 1, "ejecutivos": 1, "presentar\u00e3": 1, "consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 2, "diagn\u00e3": 1, "stico": 1, "institucionales": 1, "cuerpos": 1, "policiales": 1, "egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "corresponsabilidad": 1, "emitido": 1, "enviar\u00e3": 1, "avances": 1, "horizonte": 1, "marti_batres_guadarrama": 1, "antares_g_vazquez_alatorre": 1, "22_de_marzo_de_2019": 1}}