{"Nombre": "LEY DE PUERTOS", "Etiquetado": "LEY_DE_PUERTOS ley_de_puertos NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPRIMERO. La presente ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \n\nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEGUNDO. Se abroga la Ley que crea a la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Coordinadora de Puertos, publicada en \n\nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 29 de diciembre de 1970. \n \nTERCERO. Se derogan: \n \nI. Los art\u00c3\u00adculos del 172 al 183, 190, 210, 298 y 299 de la Ley de V\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n; \n \nII. Los art\u00c3\u00adculos 9o., fracciones I, incisos f), g) y h), y IV; 11; 14-H; 14-I; 14-J; 17, fracciones I a IV y VI; \n\n18, fracciones III, IV y VIII; 27; 33; 35; 43 a 52; 272; 273 y 274 de la Ley de Navegaci\u00c3\u00b3n y Comercio \nMar\u00c3\u00adtimos, y \n\n \nIII. Todas las disposiciones que se opongan a lo previsto en esta ley. \n \nSe deja sin efectos el art\u00c3\u00adculo 110 de la Ley de V\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n s\u00c3\u00b3lo por lo que hace \n\na puertos, terminales, marinas e instalaciones portuarias, as\u00c3\u00ad como a servicios portuarios. \n \nCUARTO. Las concesiones otorgadas con anterioridad a la fecha de entrada en vigor de la presente \n\nley continuar\u00c3\u00a1n vigentes hasta la conclusi\u00c3\u00b3n de su vigencia. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLos titulares de las concesiones en un puerto que se encomiende a una administraci\u00c3\u00b3n portuaria \nintegral podr\u00c3\u00a1n optar, dentro de la vigencia original de su t\u00c3\u00adtulo, por sujetarse al r\u00c3\u00a9gimen de contratos \nprevisto por el presente ordenamiento, pero en todo caso quedar\u00c3\u00a1n sujetos a las reglas de operaci\u00c3\u00b3n \nautorizadas por la Secretar\u00c3\u00ada y a los niveles de calidad establecidos para la administraci\u00c3\u00b3n del puerto. \n\n \nQUINTO. Los titulares de permisos o autorizaciones vigentes a la fecha de entrada en vigor de la \n\npresente ley, que est\u00c3\u00a9n cumpliendo con todas las obligaciones derivadas de los mismos, podr\u00c3\u00a1n \ncontinuar desempe\u00c3\u00b1ando sus actividades en los puertos, terminales o marinas sujetos a administraci\u00c3\u00b3n \nportuaria integral, para lo cual deber\u00c3\u00a1n satisfacer los requisitos establecidos en esta ley en cuanto a \nforma de operaci\u00c3\u00b3n en un plazo no mayor de 90 d\u00c3\u00adas contados a partir de la fecha en que dicha \nadministraci\u00c3\u00b3n portuaria inicie sus operaciones. De no hacerlo, tales permisos o autorizaciones quedar\u00c3\u00a1n \nsin efecto. \n\n \nSEXTO. Las personas f\u00c3\u00adsicas o morales que al entrar en vigor esta ley tengan solicitudes en tr\u00c3\u00a1mite y \n\nhayan cubierto los requisitos para la obtenci\u00c3\u00b3n de concesi\u00c3\u00b3n, permiso o autorizaci\u00c3\u00b3n podr\u00c3\u00a1n optar, para \nsu otorgamiento, por sujetarse a lo dispuesto en \u00c3\u00a9sta, o bien a lo previsto en las leyes de Navegaci\u00c3\u00b3n y \nComercio Mar\u00c3\u00adtimos y de V\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEPTIMO. A fin de reorganizar el sistema portuario nacional en los t\u00c3\u00a9rminos establecidos en esta ley, \n\nel Gobierno Federal podr\u00c3\u00a1 constituir sociedades mercantiles de participaci\u00c3\u00b3n estatal mayoritaria, a las \nque se adjudiquen directamente las concesiones para la administraci\u00c3\u00b3n portuaria integral. \n\n \nAsimismo, promover\u00c3\u00a1 la constituci\u00c3\u00b3n de sociedades mercantiles con participaci\u00c3\u00b3n mayoritaria de los \n\ngobiernos de las entidades federativas, para que administren los puertos, terminales e instalaciones de \nuso p\u00c3\u00bablico cuya influencia sea preponderantemente estatal. En este caso, tambi\u00c3\u00a9n se podr\u00c3\u00a1n otorgar de \nmanera directa las concesiones para la administraci\u00c3\u00b3n portuaria integral. \n\n \nEl capital de las Sociedades Mercantiles a que se refiere este art\u00c3\u00adculo deber\u00c3\u00a1 ser suscrito inicialmente, \n\nen su totalidad, por el gobierno federal, por los gobiernos estatales y municipales o por las entidades \np\u00c3\u00bablicas de \u00c3\u00a9stos. \n\n \nOCTAVO. En tanto se expiden los reglamentos a que se refiere el presente ordenamiento, se \n\ncontinuar\u00c3\u00a1n aplicando los reglamentos, normas y dem\u00c3\u00a1s disposiciones administrativas expedidos con \nfundamento en las disposiciones que se derogan, en lo que no se opongan a lo dispuesto en esta ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F, a lo. de julio de 1993.- Dip. Juan Ramiro Robledo Ruiz, Presidente.- Sen. Mauricio \n\nVald\u00c3\u00a9s Rodr\u00c3\u00adguez, Presidente.- Dip. Luis Moreno Bustamante, Secretario.- Sen. Gustavo Salinas \nI\u00c3\u00b1iguez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los doce d\u00c3\u00adas del mes \nde julio de mil novecientos noventa y tres.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Patrocinio Gonz\u00c3\u00a1lez Blanco Garrido.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde Puertos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 2o.; la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 10; las fracciones II, \n\nV, VIII y IX del art\u00c3\u00adculo 16; la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 17; el primer, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos del art\u00c3\u00adculo \n20; las fracciones II, IX y X del art\u00c3\u00adculo 26; primer y tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 28; el primer y segundo \np\u00c3\u00a1rrafos de la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 41; el art\u00c3\u00adculo 42 y el art\u00c3\u00adculo 54; se adicionan las fracciones II Bis y \nII Ter al art\u00c3\u00adculo 16; una nueva fracci\u00c3\u00b3n III y un cuarto y quinto p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 20; un nuevo segundo \np\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 24; un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 51; un art\u00c3\u00adculo 58 Bis; y se derogan las fracciones II y III \ndel art\u00c3\u00adculo 58, todos de la Ley de Puertos, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Se derogan todas las disposiciones legales y administrativas que se opongan al presente \n\nDecreto. \n \nTercero. El Ejecutivo Federal y la Secretar\u00c3\u00ada expedir\u00c3\u00a1n las modificaciones del Reglamento de la Ley \n\nde Puertos y de las disposiciones administrativas necesarias, respectivamente, que resulten necesarias \npara dar cumplimiento al presente Decreto, en un plazo que no exceder\u00c3\u00a1 de un a\u00c3\u00b1o, contado a partir de \nla entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nCuarto. El Ejecutivo Federal, a efecto de dar cumplimiento a lo previsto en el tercer p\u00c3\u00a1rrafo del \n\nart\u00c3\u00adculo 25 de la presente ley, publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n las disposiciones \nreglamentarias, administrativas y t\u00c3\u00a9cnicas que resulten necesarias para cumplir los fines se\u00c3\u00b1alados en \ndicha disposici\u00c3\u00b3n. \n\n \nQuinto. Las concesiones, permisos y contratos de cesi\u00c3\u00b3n parcial de derechos y obligaciones de \n\nterminales otorgadas con anterioridad a la fecha de entrada en vigor del presente Decreto, continuar\u00c3\u00a1n \ncon el uso para el cual fueron otorgadas hasta la conclusi\u00c3\u00b3n de su vigencia o de pr\u00c3\u00b3rroga en su caso. \n\n \nSexto. El Ejecutivo Federal y la Secretar\u00c3\u00ada, en un plazo no mayor a 120 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir \n\nde la entrada en vigor del presente Decreto, incluir\u00c3\u00a1n en el Reglamento de la Ley de Puertos y en los \nordenamientos administrativos, respectivamente, las disposiciones que resulten necesarias para el \nfuncionamiento y organizaci\u00c3\u00b3n del Comit\u00c3\u00a9 de Planeaci\u00c3\u00b3n previsto en el art\u00c3\u00adculo 58 Bis de la presente ley. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo. La Secretar\u00c3\u00ada, cuando a su juicio existan condiciones y sea conveniente para el sistema \n\nportuario nacional, podr\u00c3\u00a1 autorizar por una sola vez la ampliaci\u00c3\u00b3n del \u00c3\u00a1rea de las terminales e \ninstalaciones portuarias de uso p\u00c3\u00bablico, que hayan sido materia de contratos de cesi\u00c3\u00b3n parcial de \nderechos, registrados ante la Secretar\u00c3\u00ada y vigentes a la fecha de entrada en vigor del presente Decreto. \nLas superficies podr\u00c3\u00a1n crecer hasta en una posici\u00c3\u00b3n adicional de atraque con una longitud m\u00c3\u00a1xima de \n350 metros y sus respectivas superficies terrestres. Dichas ampliaciones se otorgar\u00c3\u00a1n siempre y cuando \nexistan por lo menos dos terminales o instalaciones portuarias del mismo giro de distintos operadores en \nun puerto. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nEl Ejecutivo Federal publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n las reglas de car\u00c3\u00a1cter general para \n\ntales fines. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de abril de 2012.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Guadalupe \n\nAcosta Naranjo, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Mariano \nQuihuis Fragoso, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cuatro de junio de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley Org\u00c3\u00a1nica \nde la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, de la Ley de Puertos y de la Ley de Navegaci\u00c3\u00b3n y \nComercio Mar\u00c3\u00adtimos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de diciembre de 2013 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Se reforman el p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 1o.; la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 26 y \n\nse adicionan las fracciones X y XI al art\u00c3\u00adculo 2o.; los art\u00c3\u00adculos 19 Bis y 19 Ter, y la fracci\u00c3\u00b3n XII al art\u00c3\u00adculo \n40 de la Ley de Puertos, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 promover la expedici\u00c3\u00b3n de las disposiciones reglamentarias \n\nnecesarias, dentro de un t\u00c3\u00a9rmino de ciento ochenta d\u00c3\u00adas posteriores a la entrada en vigor del presente \nDecreto. \n\n \nTERCERO. Las acciones que deban realizar las dependencias y entidades de la Administraci\u00c3\u00b3n \n\nP\u00c3\u00bablica Federal para dar cumplimiento a lo dispuesto por el presente Decreto, deber\u00c3\u00a1n sujetarse a la \ndisponibilidad presupuestaria que se apruebe para dichos fines en el Presupuesto de Egresos de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 13 de diciembre de 2013.- Dip. Ricardo Anaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal \n\nCervantes Andrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera \nTapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de \ndiciembre de dos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel \nOsorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nNavegaci\u00c3\u00b3n y Comercio Mar\u00c3\u00adtimos y la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 44 de la Ley de Puertos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de enero de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 44, de la Ley de \n\nPuertos, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Las erogaciones que deban realizarse a fin de dar cumplimiento a las disposiciones del \n\npresente Decreto, se llevar\u00c3\u00a1n a cabo con base en la disponibilidad presupuestaria de la Secretar\u00c3\u00ada de \nComunicaciones y Transportes. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 13 de diciembre de 2013.- Dip. Ricardo Anaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal \n\nCervantes Andrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera \nTapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintiuno de enero de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de las Leyes de \nCaminos, Puentes y Autotransporte Federal, de Puertos, de Aeropuertos, y \nReglamentaria del Servicio Ferroviario. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 8 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se adiciona un art\u00c3\u00adculo 23 BIS a la Ley de Puertos, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Las concesiones otorgadas con anterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto y \n\nlas que estuvieren en proceso de otorgamiento antes de dicha fecha, se sujetar\u00c3\u00a1n a las disposiciones \nvigentes anteriores a este Decreto. \n\n \nTercero.- El Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 las disposiciones reglamentarias a que se refiere este \n\nDecreto, dentro de los ciento ochenta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles posteriores a su entrada en vigor. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2016.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ram\u00c3\u00b3n Ba\u00c3\u00b1ales Arambula, Secretario.- Sen. C\u00c3\u00a9sar Octavio \nPedroza Gait\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a tres de junio de dos mil diecis\u00c3\u00a9is.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, de la Ley de Navegaci\u00c3\u00b3n y Comercio \nMar\u00c3\u00adtimos y de la Ley de Puertos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de diciembre de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 13; 16, fracci\u00c3\u00b3n VIII; 17; 19 BIS, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 23, \n\np\u00c3\u00a1rrafo primero; 41, p\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero y cuarto; 58 BIS, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 62; 65, as\u00c3\u00ad como la \ndenominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo III para quedar como \u00e2\u0080\u009cLa SEMAR y la Secretar\u00c3\u00ada\u00e2\u0080\u009d y se ADICIONAN la fracci\u00c3\u00b3n \nI Bis al art\u00c3\u00adculo 2o. y los p\u00c3\u00a1rrafos quinto, sexto y s\u00c3\u00a9ptimo al art\u00c3\u00adculo 41 de la Ley de Puertos, para quedar \nde la siguiente forma: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los ciento ochenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes \nal de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- En tanto el Ejecutivo Federal expida las modificaciones a las disposiciones \n\nreglamentarias y administrativas que sean necesarias para ejecutar el presente Decreto, se seguir\u00c3\u00a1n \naplicando, en lo que no se opongan, las disposiciones emitidas con anterioridad a la entrada en vigor de \neste ordenamiento. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor del presente \n\nDecreto, se cubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto autorizado a la Secretar\u00c3\u00ada de Marina y a la Secretar\u00c3\u00ada de \nComunicaciones y Transportes, seg\u00c3\u00ban corresponda. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Cuarto.- Los recursos humanos, financieros y materiales con que cuenta la Secretar\u00c3\u00ada de \n\nComunicaciones y Transportes para la ejecuci\u00c3\u00b3n de las funciones que por virtud de este Decreto cambian \na la Secretar\u00c3\u00ada de Marina, se transferir\u00c3\u00a1n a \u00c3\u00a9sta a m\u00c3\u00a1s tardar en la fecha de entrada en vigor del mismo. \n\n \nLas secretar\u00c3\u00adas de Marina y de Comunicaciones y Transportes determinar\u00c3\u00a1n la distribuci\u00c3\u00b3n de los \n\nrecursos humanos que se encuentren adscritos a las capitan\u00c3\u00adas de puerto, atendiendo a las atribuciones \nque se les confieren conforme al presente Decreto. \n\n \nLos oficiales mayores de las secretar\u00c3\u00adas de Comunicaciones y Transportes y de Marina ser\u00c3\u00a1n \n\nresponsables del proceso de transferencia de los recursos a que se refiere este transitorio, por lo que \nproveer\u00c3\u00a1n y acordar\u00c3\u00a1n lo necesario para tal efecto, sin perjuicio de las atribuciones que corresponden a \notras dependencias de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Quinto.- Los derechos laborales del personal que, en virtud de lo dispuesto en el presente \n\nDecreto, pase de una dependencia a otra, se respetar\u00c3\u00a1n conforme a la Ley. \n \nArt\u00c3\u00adculo Sexto.- Los asuntos que a la entrada en vigor del presente Decreto se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite \n\nen la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, y se relacionan con las atribuciones que se confieren \na la Secretar\u00c3\u00ada de Marina por virtud de dicho ordenamiento, ser\u00c3\u00a1n atendidos y resueltos por esta \u00c3\u00baltima \ndependencia. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo.- Dentro del plazo de noventa d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada en vigor del presente \n\nDecreto, la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, a trav\u00c3\u00a9s de las Administraciones Portuarias \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nIntegrales, dispondr\u00c3\u00a1 de instalaciones y recursos materiales, para habilitar las oficinas de servicios a la \nMarina Mercante, en donde determine la propia Secretar\u00c3\u00ada. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Octavo.- Las menciones a la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes en otras leyes, \n\nreglamentos, decretos, acuerdos y dem\u00c3\u00a1s disposiciones administrativas respecto de las atribuciones que \nse transfieren por virtud del presente ordenamiento a la Secretar\u00c3\u00ada de Marina, se entender\u00c3\u00a1n referidas a \nesta \u00c3\u00baltima dependencia. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 14 de diciembre de 2016.- Sen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. \n\nEdmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- Sen. Lorena Cuellar Cisneros, Secretaria.- Dip. Ra\u00c3\u00bal \nDom\u00c3\u00adnguez Rex, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecis\u00c3\u00a9is de diciembre de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se abrogar el ley que creer a el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_coordinadora_de_puertos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:29/12/1970:??.??:??] . 3 . se derogar : i._los art\u00e3 \u00ad culo de el 172 a el 183 , 190 , 210 , 298 y 299 de el ley_de_v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n ; ii . el art\u00e3 \u00ad culo 9o . , fracci\u00f3n i , inciso f ) , gramo ) y h ) , y iv ; 11 ; 14-H ; 14-I ; 14-J ; 17 , fracci\u00f3n i a iv y vi ; 18 , fracci\u00f3n iii , iv y viii ; 27 ; 33 ; 35 ; 43 a 52 ; 272 ; 273 y 274 de el ley_de_navegaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_mar\u00e3 \u00ad timo , y iii . todo el disposici\u00f3n que se oponer a el prever en este ley . se dejar sin efecto el art\u00e3 \u00ad culo 110 de el ley_de_v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n s\u00e3 \u00b3 el por el que hacer a puerto , terminal , marina y instalaci\u00f3n portuario , as\u00e3 \u00ad como a servicio portuario . cuarto . el concesi\u00f3n otorgar con anterioridad a el fecha de entrada en vigor de el presente ley continuar\u00e3 \u00a1 n vigente hasta el conclusi\u00e3 \u00b3 n de su vigencia . el titular de el concesi\u00f3n en uno puerto que se encomendar a uno administraci\u00e3 \u00b3 n portuario integral podr\u00e3 \u00a1 n optar , dentro_de el vigencia original de su t\u00e3 \u00ad tul_o , por sujetar se a el r\u00e3 \u00a9 gemir de contrato prever por el presente ordenamiento , pero en_todo_caso quedar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el regla de operaci\u00e3 \u00b3 n autorizar por el secretar\u00e3 \u00ad a y a el nivel de calidad establecer para el administraci\u00e3 \u00b3 n de el puerto . quinto . el titular de permiso o autorizaci\u00f3n vigente a el fecha de entrada en vigor de el presente ley , que est\u00e3 \u00a9 n cumplir con todo el obligaci\u00f3n derivar de el mismo , podr\u00e3 \u00a1 n continuar desempe\u00e3 \u00b1 andar su actividad en el puerto , terminal o marina sujeto a administraci\u00e3 \u00b3 n portuario integral , para el cual deber\u00e3 \u00a1 n satisfacer el requisito establecer en este ley en_cuanto_a forma de operaci\u00e3 \u00b3 n en uno plazo no mayor de 90 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de el fecha en que decir administraci\u00e3 \u00b3 n portuario iniciar su operaci\u00f3n . de no hacer lo , tal permiso o autorizaci\u00f3n quedar\u00e3 \u00a1 n sin efecto . sexto . el persona f\u00e3 \u00ad si_ca o moral que a el entrar en vigor este ley tener solicitud en tr\u00e3 \u00a1 mite y haber cubrir el requisito para el obtenci\u00e3 \u00b3 n de concesi\u00e3 \u00b3 n , permiso o autorizaci\u00e3 \u00b3 n podr\u00e3 \u00a1 n optar , para su otorgamiento , por sujetar se a el disponer en \u00e3 \u00a9 sta , o_bien a el prever en el ley de navegaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_mar\u00e3 \u00ad timo y de v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n . septimo . a_fin_de reorganizar el sistema portuario nacional en el t\u00e3 \u00a9 rminos establecer en este ley , el gobierno_federal podr\u00e3 \u00a1 constituir sociedad mercantil de participaci\u00e3 \u00b3 n estatal mayoritario , a el que se adjudicar directamente el concesi\u00f3n para el administraci\u00e3 \u00b3 n portuario integral . asimismo , promover\u00e3 \u00a1 el constituci\u00e3 \u00b3 n de sociedad mercantil con participaci\u00e3 \u00b3 n mayoritario de el gobierno de el entidad federativo , para que administrar el puerto , terminal y instalaci\u00f3n de uso p\u00e3\u00bablico cuyo influencia ser preponderantemente estatal . en este caso , tambi\u00e3 \u00a9 n se podr\u00e3 \u00a1 n otorgar de manera directo el concesi\u00f3n para el administraci\u00e3 \u00b3 n portuario integral . el capital de el sociedades_mercantiles a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo deber\u00e3 \u00a1 ser suscribir inicialmente , en su totalidad , por el gobierno federal , por el gobierno estatal y municipal o por el entidad p\u00e3\u00bablicas de \u00e3 \u00a9 s_tos . octavo . en tanto se expedir el reglamento a que se referir el presente ordenamiento , se continuar\u00e3 \u00a1 n aplicar el reglamento , norma y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n administrativo expedir con fundamento en el disposici\u00f3n que se derogar , en el que no se oponer a el disponer en este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f , a lo . de [??:??/7/1993:??.??:??] . - dip . juan_ramiro_robledo_ruiz , presidente . - sen . mauricio_vald\u00e3 \u00a9 segundo rodr\u00e3 \u00ad guez , presidente . - dip . luis_moreno_bustamante , secretario . - sen . gustavo_salinas_i\u00e3 \u00b1 iguez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 12 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/1993:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 patrocinio_gonz\u00e3 \u00a1 lez blanco_garrido . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_puertos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 2o . ; el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 10 ; el fracci\u00f3n ii , v , viii y ix de el art\u00e3 \u00ad culo 16 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 17 ; el 1 , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos de el art\u00e3 \u00ad culo 20 ; el fracci\u00f3n ii , ix y x de el art\u00e3 \u00ad culo 26 ; 1 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 28 ; el 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos de el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 41 ; el art\u00e3 \u00ad culo 42 y el art\u00e3 \u00ad culo 54 ; se adicionar el fracci\u00f3n ii_bis y ii_ter a el art\u00e3 \u00ad culo 16 ; uno nuevo fracci\u00e3 \u00b3 n iii y uno 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 20 ; uno nuevo 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 24 ; uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 51 ; uno art\u00e3 \u00ad culo 58 bis ; y se derogar el fracci\u00f3n ii y iii de el art\u00e3 \u00ad culo 58 , todo de el ley_de_puertos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se derogar todo el disposici\u00f3n legal y administrativo que se oponer a el presente decreto . 3 . el ejecutivo_federal y el secretar\u00e3 \u00ad a expedir\u00e3 \u00a1 n el modificaci\u00f3n de el reglamento_de_la_ley_de_puertos y de el disposici\u00f3n administrativo necesario , respectivamente , que resultar necesario para dar cumplimiento a el presente decreto , en uno plazo que no exceder\u00e3 \u00a1 de uno a\u00e3 \u00b1 o , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . cuarto . el ejecutivo_federal , a_efecto_de dar cumplimiento a el prever en el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el presente ley , publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el disposici\u00f3n reglamentario , administrativo y t\u00e3 \u00a9 cnicas que resultar necesario para cumplir el fin se\u00e3 \u00b1 alado en dicha disposici\u00e3 \u00b3 n . quinto . el concesi\u00f3n , permiso y contrato de cesi\u00e3 \u00b3 n parcial de derecho y obligaci\u00f3n de terminal otorgar con anterioridad a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n con el uso para el cual ser otorgar hasta el conclusi\u00e3 \u00b3 n de su vigencia o de pr\u00e3 \u00b3 rroga en su caso . sexto . el ejecutivo_federal y el secretar\u00e3 \u00ad a , en uno plazo no mayor a 120 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , incluir\u00e3 \u00a1 n en el reglamento_de_la_ley_de_puertos y en el ordenamiento administrativo , respectivamente , el disposici\u00f3n que resultar necesario para el funcionamiento y organizaci\u00e3 \u00b3 n de el comit\u00e3 \u00a9 de planeaci\u00e3 \u00b3 n prever en el art\u00e3 \u00ad culo 58 bis de el presente ley . s\u00e3 \u00a9 p_timo . el secretar\u00e3 \u00ad a , cuando a su juicio existir condici\u00f3n y ser conveniente para el sistema portuario nacional , podr\u00e3 \u00a1 autorizar por uno solo vez el ampliaci\u00e3 \u00b3 n de el \u00e3 \u00a1 reo de el terminal y instalaci\u00f3n portuario de uso p\u00e3\u00bablico , que haber ser materia de contrato de cesi\u00e3 \u00b3 n parcial de derecho , registrar ante el secretar\u00e3 \u00ad a y vigente a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto . el superficie podr\u00e3 \u00a1 n crecer hasta en uno posici\u00e3 \u00b3 n adicional de atraque con uno longitud m\u00e3 \u00a1 xima de LN_m:350 y su respectivo superficie terrestre . decir ampliaci\u00f3n se otorgar\u00e3 \u00a1 n siempre_y_cuando existir por_lo_menos 2 terminal o instalaci\u00f3n portuario de el mismo giro de distinto operador en uno puerto . el ejecutivo_federal publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el regla de car\u00e3 \u00a1 cter general para tal fin . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/4/2012:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . mariano_quihuis_fragoso , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/6/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , de el ley_de_puertos y de el ley_de_navegaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_mar\u00e3 \u00ad timo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/12/2013:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_segundo . - se reformar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 1o . ; el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 26 y se adicionar el fracci\u00f3n x y xi a el art\u00e3 \u00ad culo 2o . ; el art\u00e3 \u00ad culo 19 bis y 19 ter , y el fracci\u00e3 \u00b3 n xii a el art\u00e3 \u00ad culo 40 de el ley_de_puertos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 promover el expedici\u00e3 \u00b3 n de el disposici\u00f3n reglamentario necesario , dentro_de uno t\u00e3 \u00a9 rmino de 180 d\u00e3 \u00ad as posterior a el entrada en vigor de el presente decreto . 3 . el acci\u00f3n que deber realizar el dependencia y entidad de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal para dar cumplimiento a el disponer por el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 n sujetar se a el disponibilidad presupuestario que se aprobar para decir fin en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:13/12/2013:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/12/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_navegaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_mar\u00e3 \u00ad timo y el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 44 de el ley_de_puertos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/1/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 44 , de el ley_de_puertos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el erogaci\u00f3n que deber realizar se a_fin_de dar cumplimiento a el disposici\u00f3n de el presente decreto , se llevar\u00e3 \u00a1 n a cabo con base en el disponibilidad presupuestario de el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:13/12/2013:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:21/1/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el leyes_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , de puertos , de aeropuertos , y reglamentaria_de_el_servicio_ferroviario . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 23 bis a el ley_de_puertos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el concesi\u00f3n otorgar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto y el que estar en proceso de otorgamiento antes_de decir fecha , se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el disposici\u00f3n vigente anterior a este decreto . 3 . - el ejecutivo_federal expedir\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n reglamentario a que se referir este decreto , dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles posterior a su entrada en vigor . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2016:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ram\u00e3 \u00b3 n ba\u00e3 \u00b1 ale arambula , secretario . - sen . c\u00e3 \u00a9 sar octavio_pedroza_gait\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:3/6/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , de el ley_de_navegaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_mar\u00e3 \u00ad timo y de el ley_de_puertos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/12/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo tercero . - se reforman el art\u00e3 \u00ad culo 13 ; 16 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 17 ; 19 bis , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 23 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 41 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 y 4 ; 58 bis , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 62 ; 65 , as\u00e3 \u00ad como el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o iii para quedar como \u00e2 \u0080 \u009c la_semar y el secretar\u00e3 \u00ad a\u00e2 \u0080 \u009d y se adicionan el fracci\u00e3 \u00b3 n i_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 2o . y el p\u00e3 \u00a1 rrafos 5 , 6 y s\u00e3 \u00a9 p_timo a el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_de_puertos , para quedar de el siguiente forma : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_art\u00e3 \u00ad culo primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - en tanto el ejecutivo_federal expedir el modificaci\u00f3n a el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo que ser necesario para ejecutar el presente decreto , se seguir\u00e3 \u00a1 n aplicar , en el que no se oponer , el disposici\u00f3n emitir con anterioridad a el entrada en vigor de este ordenamiento . art\u00e3 \u00ad culo tercero . - el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto autorizar a el secretar\u00e3 \u00ad a de marina y a el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes , seg\u00e3\u00ban corresponder . art\u00e3 \u00ad culo cuarto . - el recurso humano , financiero y material con que contar el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes para el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de el funci\u00f3n que por_virtud_de este decreto cambiar a el secretar\u00e3 \u00ad a de marina , se transferir\u00e3 \u00a1 n a \u00e3 \u00a9 sta a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el fecha de entrada en vigor de el mismo . el secretar\u00e3 \u00ad as de marina y de comunicaciones y transportes determinar\u00e3 \u00a1 n el distribuci\u00e3 \u00b3 n de el recurso humano que se encontrar adscribir a el capitan\u00e3 \u00ad as de puerto , atender a el atribuci\u00f3n que se le conferir conforme_a el presente decreto . el oficial mayor de el secretar\u00e3 \u00ad as de comunicaciones y transportes y de marina ser\u00e3 \u00a1 n responsable de el proceso de transferencia de el recurso a que se referir este transitorio , por el que proveer\u00e3 \u00a1 n y acordar\u00e3 \u00a1 n el necesario para tal efecto , sin_perjuicio_de el atribuci\u00f3n que corresponder a otro dependencia de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal . art\u00e3 \u00ad culo quinto . - el derecho laboral de el personal que , en_virtud_de el disponer en el presente decreto , pasar de uno dependencia a otro , se respetar\u00e3 \u00a1 n conforme_a el ley . art\u00e3 \u00ad culo sexto . - el asunto que a el entrada en vigor de el presente decreto se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite en el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes , y se relacionar con el atribuci\u00f3n que se conferir a el secretar\u00e3 \u00ad a de marina por_virtud_de decir ordenamiento , ser\u00e3 \u00a1 n atender y resolver por este \u00e3\u00baltima dependencia . art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 p_timo . - dentro_de el plazo de 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el administraciones_portuarias_integrales , dispondr\u00e3 \u00a1 de instalaci\u00f3n y recurso material , para habilitar el oficina de servicio a el marina_mercante , en donde determinar el propio secretar\u00e3 \u00ad a . art\u00e3 \u00ad culo octavo . - el menci\u00f3n a el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes en otro ley , reglamento , decreto , acuerdo y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n administrativo respecto_de el atribuci\u00f3n que se transferir por_virtud_de el presente ordenamiento a el secretar\u00e3 \u00ad a de marina , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a este \u00e3\u00baltima dependencia . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:14/12/2016:??.??:??] . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . lorena_cuellar_cisneros , secretaria . - dip . ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3 \u00ad nguez rex , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 7, "primero": 4, "la": 127, "presente": 35, "ley": 31, "entrar\u00e3\u00a1": 6, "en": 94, "vigor": 21, "al": 21, "d\u00e3\u00ada": 5, "siguiente": 6, "de": 238, "su": 20, "publicaci\u00e3\u00b3n": 12, "el": 73, "diario": 14, "oficial": 14, "federaci\u00e3\u00b3n": 15, "segundo": 9, "se": 48, "abroga": 1, "que": 43, "crea": 1, "a": 76, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "nacional": 3, "coordinadora": 1, "puertos": 16, "publicada": 1, "29": 1, "diciembre": 8, "1970": 1, "tercero": 4, "derogan:": 1, "i": 13, "los": 35, "art\u00e3\u00adculos": 4, "del": 50, "172": 1, "183": 1, "190": 1, "210": 1, "298": 1, "y": 93, "299": 1, "v\u00e3\u00adas": 3, "generales": 3, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "ii": 8, "9o": 1, "fracciones": 8, "incisos": 1, "f)": 1, "g)": 1, "h)": 1, "iv;": 1, "11;": 1, "14-h;": 1, "14-i;": 1, "14-j;": 1, "17": 1, "iv": 3, "vi;": 1, "18": 1, "iii": 5, "viii;": 2, "27;": 1, "33;": 1, "35;": 1, "43": 1, "52;": 1, "272;": 1, "273": 1, "274": 1, "navegaci\u00e3\u00b3n": 5, "comercio": 5, "mar\u00e3\u00adtimos": 5, "todas": 3, "las": 53, "disposiciones": 19, "opongan": 4, "lo": 21, "previsto": 5, "esta": 7, "deja": 1, "sin": 3, "efectos": 1, "art\u00e3\u00adculo": 47, "110": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "por": 27, "hace": 1, "terminales": 6, "marinas": 2, "e": 3, "instalaciones": 5, "portuarias": 4, "as\u00e3\u00ad": 2, "como": 7, "servicios": 2, "portuarios": 1, "cuarto": 3, "concesiones": 6, "otorgadas": 4, "con": 14, "anterioridad": 4, "fecha": 7, "entrada": 14, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "vigentes": 4, "hasta": 3, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "vigencia": 3, "titulares": 2, "un": 13, "puerto": 4, "encomiende": 1, "una": 6, "administraci\u00e3\u00b3n": 10, "portuaria": 5, "integral": 4, "podr\u00e3\u00a1n": 5, "optar": 2, "dentro": 4, "original": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "sujetarse": 3, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "contratos": 3, "ordenamiento": 5, "pero": 1, "todo": 1, "caso": 3, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "sujetos": 2, "reglas": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "autorizadas": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 16, "niveles": 1, "calidad": 1, "establecidos": 3, "para": 31, "quinto": 4, "permisos": 3, "o": 9, "autorizaciones": 2, "est\u00e3\u00a9n": 1, "cumpliendo": 1, "obligaciones": 2, "derivadas": 1, "mismos": 1, "continuar": 1, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "sus": 3, "actividades": 1, "cual": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "satisfacer": 1, "requisitos": 2, "cuanto": 1, "forma": 1, "plazo": 4, "no": 6, "mayor": 2, "90": 1, "d\u00e3\u00adas": 7, "contados": 2, "partir": 3, "dicha": 3, "inicie": 1, "operaciones": 1, "hacerlo": 1, "tales": 2, "efecto": 3, "sexto": 3, "personas": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 2, "entrar": 1, "tengan": 1, "solicitudes": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "hayan": 2, "cubierto": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "concesi\u00e3\u00b3n": 1, "permiso": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "otorgamiento": 2, "dispuesto": 10, "\u00e3\u00a9sta": 2, "bien": 1, "leyes": 3, "septimo": 1, "fin": 2, "reorganizar": 1, "sistema": 2, "portuario": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "gobierno": 2, "federal": 24, "podr\u00e3\u00a1": 2, "constituir": 1, "sociedades": 3, "mercantiles": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "estatal": 2, "mayoritaria": 2, "adjudiquen": 1, "directamente": 1, "asimismo": 1, "promover\u00e3\u00a1": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 7, "gobiernos": 2, "entidades": 3, "federativas": 1, "administren": 1, "uso": 3, "p\u00e3\u00bablico": 2, "cuya": 1, "influencia": 1, "sea": 2, "preponderantemente": 1, "este": 7, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "otorgar": 1, "manera": 1, "directa": 1, "capital": 1, "refiere": 4, "deber\u00e3\u00a1": 2, "ser": 1, "suscrito": 1, "inicialmente": 1, "totalidad": 1, "estatales": 1, "municipales": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "octavo": 1, "tanto": 2, "expiden": 1, "reglamentos": 3, "aplicando": 2, "normas": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 2, "administrativas": 6, "expedidos": 1, "fundamento": 1, "derogan": 5, "m\u00e3\u00a9xico": 12, "d": 1, "f": 1, "julio": 2, "1993-": 1, "dip": 12, "juan": 1, "ramiro": 1, "robledo": 1, "ruiz": 1, "presidente-": 12, "sen": 12, "mauricio": 1, "vald\u00e3\u00a9s": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "luis": 1, "moreno": 1, "bustamante": 1, "secretario-": 9, "gustavo": 1, "salinas": 2, "i\u00e3\u00b1iguez": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 6, "cumplimiento": 10, "fracci\u00e3\u00b3n": 17, "89": 6, "pol\u00e3\u00adtica": 6, "estados": 6, "unidos": 6, "mexicanos": 6, "debida": 6, "observancia": 6, "expido": 6, "decreto": 35, "residencia": 6, "poder": 6, "ejecutivo": 13, "ciudad": 8, "distrito": 4, "doce": 1, "mes": 1, "mil": 6, "novecientos": 1, "noventa": 2, "tres-": 1, "carlos": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "secretario": 6, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "jos\u00e3\u00a9": 2, "patrocinio": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "blanco": 1, "garrido-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 2, "reforma": 1, "reforman": 8, "adicionan": 8, "diversas": 5, "publicado": 5, "11": 1, "junio": 4, "2012": 1, "\u00e3\u009anico": 1, "v": 2, "2o;": 2, "10;": 1, "viii": 1, "ix": 2, "16;": 2, "17;": 2, "primer": 3, "tercer": 4, "p\u00e3\u00a1rrafos": 5, "20;": 2, "x": 2, "26;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 9, "28;": 1, "41;": 1, "42": 1, "54;": 1, "bis": 7, "ter": 2, "nueva": 1, "nuevo": 1, "24;": 1, "51;": 1, "58": 4, "bis;": 1, "todos": 1, "quedar": 6, "sigue:": 4, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "legales": 1, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "modificaciones": 2, "reglamento": 2, "necesarias": 6, "respectivamente": 2, "resulten": 3, "dar": 4, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "a\u00e3\u00b1o": 1, "contado": 1, "25": 2, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "reglamentarias": 4, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "cumplir": 1, "fines": 3, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "cesi\u00e3\u00b3n": 2, "parcial": 2, "derechos": 3, "fueron": 1, "pr\u00e3\u00b3rroga": 1, "120": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 2, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "ordenamientos": 1, "administrativos": 1, "funcionamiento": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "comit\u00e3\u00a9": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "cuando": 2, "juicio": 1, "existan": 2, "condiciones": 1, "conveniente": 1, "autorizar": 1, "sola": 1, "vez": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "sido": 1, "materia": 1, "registrados": 1, "ante": 1, "superficies": 2, "crecer": 1, "posici\u00e3\u00b3n": 1, "adicional": 1, "atraque": 1, "longitud": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "350": 1, "metros": 1, "respectivas": 1, "terrestres": 1, "dichas": 1, "ampliaciones": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 1, "siempre": 1, "menos": 1, "dos": 6, "mismo": 2, "giro": 1, "distintos": 1, "operadores": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "general": 1, "df": 3, "abril": 2, "2012-": 1, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "mariano": 1, "quihuis": 1, "fragoso": 1, "cuatro": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "p\u00e3\u00bablica": 4, "26": 3, "2013": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "segundo-": 5, "1o;": 1, "xi": 1, "19": 4, "xii": 1, "40": 1, "primero-": 3, "promover": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "ciento": 3, "ochenta": 3, "posteriores": 2, "acciones": 1, "deban": 2, "realizar": 1, "dependencias": 2, "disponibilidad": 2, "presupuestaria": 2, "apruebe": 1, "dichos": 1, "presupuesto": 2, "egresos": 1, "13": 2, "2013-": 2, "ricardo": 2, "anaya": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "ra\u00e3\u00bal": 3, "cervantes": 2, "andrade": 2, "javier": 3, "orozco": 2, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "secretaria-": 3, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "trece-": 1, "enrique": 4, "pe\u00e3\u00b1a": 4, "nieto-": 4, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "44": 2, "23": 3, "enero": 2, "2014": 1, "adiciona": 2, "erogaciones": 2, "realizarse": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 1, "base": 1, "comunicaciones": 8, "transportes": 8, "veintiuno": 1, "catorce-": 1, "caminos": 1, "puentes": 1, "autotransporte": 1, "aeropuertos": 1, "reglamentaria": 1, "servicio": 1, "ferroviario": 1, "8": 1, "2016": 2, "estuvieren": 1, "proceso": 2, "antes": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "anteriores": 1, "tercero-": 3, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "2016-": 2, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "tres": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "13;": 1, "16": 1, "primero;": 3, "41": 2, "cuarto;": 1, "62;": 1, "65": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "\u00e2\u0080\u009cla": 1, "semar": 1, "secretar\u00e3\u00ada\u00e2\u0080\u009d": 1, "2o": 1, "forma:": 1, "naturales": 1, "siguientes": 2, "expida": 1, "sean": 1, "ejecutar": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "emitidas": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 1, "autorizado": 1, "marina": 7, "seg\u00e3\u00ban": 1, "corresponda": 1, "cuarto-": 1, "recursos": 4, "humanos": 2, "financieros": 1, "materiales": 2, "cuenta": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "funciones": 1, "virtud": 4, "cambian": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "tardar": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "encuentren": 2, "adscritos": 1, "capitan\u00e3\u00adas": 1, "atendiendo": 1, "atribuciones": 4, "les": 1, "confieren": 2, "conforme": 2, "oficiales": 1, "mayores": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "responsables": 1, "transferencia": 1, "transitorio": 1, "proveer\u00e3\u00a1n": 1, "acordar\u00e3\u00a1n": 1, "necesario": 1, "tal": 1, "perjuicio": 1, "corresponden": 1, "otras": 2, "quinto-": 1, "laborales": 1, "personal": 1, "pase": 1, "dependencia": 3, "otra": 1, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "sexto-": 1, "asuntos": 1, "relacionan": 1, "dicho": 1, "atendidos": 1, "resueltos": 1, "\u00e3\u00baltima": 2, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "administraciones": 1, "integrales": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "habilitar": 1, "oficinas": 1, "mercante": 1, "donde": 1, "determine": 1, "propia": 1, "octavo-": 1, "menciones": 1, "acuerdos": 1, "respecto": 1, "transfieren": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "referidas": 1, "14": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "aguilar": 1, "lorena": 1, "cuellar": 1, "cisneros": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "rex": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 5, "": 364, "el": 349, "presente": 35, "ley": 14, "entrar\u00e3": 6, "\u00a1": 71, "en": 91, "vigor": 21, "a": 115, "d\u00e3": 12, "\u00ad": 106, "siguiente": 8, "de": 168, "su": 23, "publicaci\u00e3": 12, "\u00b3": 102, "n": 128, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 14, "2": 11, "se": 52, "abrogar": 1, "que": 43, "creer": 1, "comisi\u00e3": 1, "nacional_coordinadora_de_puertos": 1, "publicar": 6, "[??:29/12/1970:????:??]": 1, "3": 9, "derogar": 6, ":": 6, "i_los": 1, "art\u00e3": 46, "culo": 51, "172": 1, "183": 1, "190": 1, "210": 1, "298": 1, "y": 94, "299": 1, "ley_de_v\u00e3": 2, "as": 13, "generales_de_comunicaci\u00e3": 3, ";": 37, "ii": 6, "9o": 1, "fracci\u00f3n": 8, "i": 8, "inciso": 1, "f": 1, ")": 3, "gramo": 1, "h": 1, "iv": 4, "11": 1, "14-h": 1, "14-i": 1, "14-j": 1, "17": 3, "vi": 1, "18": 1, "iii": 5, "viii": 3, "27": 1, "33": 1, "35": 1, "43": 1, "52": 1, "272": 1, "273": 1, "274": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 4, "comercio_mar\u00e3": 5, "timo": 5, "todo": 4, "disposici\u00f3n": 19, "oponer": 4, "prever": 5, "este": 14, "dejar": 1, "sin": 2, "efecto": 3, "110": 1, "s\u00e3": 4, "por": 23, "hacer": 2, "puerto": 7, "terminal": 6, "marina": 8, "instalaci\u00f3n": 5, "portuario": 11, "as\u00e3": 2, "como": 7, "servicio": 2, "cuarto": 3, "concesi\u00f3n": 6, "otorgar": 5, "con": 14, "anterioridad": 4, "fecha": 7, "entrada": 14, "continuar\u00e3": 3, "vigente": 4, "hasta": 3, "conclusi\u00e3": 2, "vigencia": 3, "titular": 2, "uno": 19, "encomendar": 1, "administraci\u00e3": 10, "integral": 4, "podr\u00e3": 7, "optar": 2, "dentro_de": 4, "original": 1, "t\u00e3": 4, "tul_o": 2, "sujetar": 3, "r\u00e3": 1, "\u00a9": 37, "gemir": 1, "contrato": 3, "ordenamiento": 6, "pero": 1, "en_todo_caso": 1, "quedar\u00e3": 2, "sujeto": 2, "regla": 2, "operaci\u00e3": 2, "autorizar": 3, "secretar\u00e3": 19, "nivel": 1, "calidad": 1, "establecer": 3, "para": 31, "quinto": 3, "permiso": 4, "o": 10, "autorizaci\u00f3n": 2, "est\u00e3": 1, "cumplir": 2, "obligaci\u00f3n": 2, "derivar": 1, "mismo": 3, "continuar": 1, "desempe\u00e3": 1, "\u00b1": 10, "andar": 1, "actividad": 1, "cual": 2, "deber\u00e3": 4, "satisfacer": 1, "requisito": 2, "en_cuanto_a": 1, "forma": 2, "plazo": 4, "no": 7, "mayor": 3, "90": 2, "contar": 4, "a_partir_de": 3, "decir": 5, "iniciar": 1, "operaci\u00f3n": 1, "lo": 2, "tal": 3, "sexto": 3, "persona": 1, "f\u00e3": 1, "si_ca": 1, "moral": 1, "entrar": 1, "tener": 1, "solicitud": 1, "tr\u00e3": 2, "mite": 2, "haber": 2, "cubrir": 1, "obtenci\u00e3": 1, "concesi\u00e3": 1, "autorizaci\u00e3": 1, "otorgamiento": 2, "disponer": 10, "\u00e3": 5, "sta": 2, "o_bien": 1, "navegaci\u00e3": 1, "v\u00e3": 1, "septimo": 1, "a_fin_de": 2, "reorganizar": 1, "sistema": 2, "nacional": 2, "rminos": 1, "gobierno_federal": 1, "constituir": 1, "sociedad": 2, "mercantil": 2, "participaci\u00e3": 2, "estatal": 3, "mayoritario": 2, "adjudicar": 1, "directamente": 1, "asimismo": 1, "promover\u00e3": 1, "constituci\u00e3": 7, "gobierno": 3, "entidad": 3, "federativo": 1, "administrar": 1, "uso": 3, "p\u00e3\u00bablico": 2, "cuyo": 1, "influencia": 1, "ser": 6, "preponderantemente": 1, "caso": 2, "tambi\u00e3": 1, "manera": 1, "directo": 1, "capital": 1, "sociedades_mercantiles": 1, "referir": 5, "suscribir": 1, "inicialmente": 1, "totalidad": 1, "federal": 1, "municipal": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "s_tos": 1, "octavo": 2, "tanto": 2, "expedir": 9, "reglamento": 3, "aplicar": 2, "norma": 1, "dem\u00e3": 2, "segundo": 11, "administrativo": 7, "fundamento": 1, "m\u00e3": 6, "xico": 12, "d_f": 1, "[??:??/7/1993:????:??]": 2, "-": 70, "dip": 12, "juan_ramiro_robledo_ruiz": 1, "presidente": 12, "sen": 12, "mauricio_vald\u00e3": 1, "rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "luis_moreno_bustamante": 1, "secretario": 9, "gustavo_salinas_i\u00e3": 1, "iguez": 1, "r\u00e3\u00babricas": 6, "\"": 6, "cumplimiento": 10, "fracci\u00e3": 17, "i_de_el_art\u00e3": 6, "89": 6, "pol\u00e3": 6, "tic_a": 6, "estados_unidos_mexicanos": 6, "deber": 8, "observancia": 6, "decreto": 35, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 8, "distrito_federal": 4, "12": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 6, "jos\u00e3": 2, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "blanco_garrido": 1, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 7, "adicionar": 9, "diverso": 5, "ley_de_puertos": 9, "[??:11/6/2012:????:??]": 1, "\u009a": 1, "v": 2, "2o": 3, "10": 1, "ix": 2, "16": 3, "1": 7, "p\u00e3": 14, "rrafos": 5, "20": 2, "x": 2, "26": 2, "rrafo": 9, "28": 1, "41": 3, "42": 1, "54": 1, "ii_bis": 1, "ii_ter": 1, "nuevo": 2, "4": 2, "5": 2, "24": 1, "51": 1, "58": 4, "bis": 6, "quedar": 6, "seguir": 4, "\u00e2": 16, "\u0080": 17, "\u00a6": 15, "legal": 1, "ejecutivo_federal": 7, "expedir\u00e3": 2, "modificaci\u00f3n": 2, "reglamento_de_la_ley_de_puertos": 2, "necesario": 7, "respectivamente": 2, "resultar": 3, "dar": 4, "exceder\u00e3": 1, "a\u00e3": 1, "a_efecto_de": 1, "25": 1, "publicar\u00e3": 2, "reglamentario": 4, "cnicas": 1, "fin": 3, "se\u00e3": 1, "alado": 1, "dicha": 1, "disposici\u00e3": 1, "cesi\u00e3": 2, "parcial": 2, "derecho": 3, "pr\u00e3": 1, "rroga": 1, "120": 1, "h\u00e3": 2, "biles": 2, "incluir\u00e3": 1, "funcionamiento": 1, "organizaci\u00e3": 1, "comit\u00e3": 1, "planeaci\u00e3": 1, "p_timo": 3, "cuando": 1, "juicio": 1, "existir": 2, "condici\u00f3n": 1, "conveniente": 1, "solo": 1, "vez": 1, "ampliaci\u00e3": 1, "reo": 1, "materia": 1, "registrar": 1, "ante": 1, "superficie": 2, "crecer": 1, "posici\u00e3": 1, "adicional": 1, "atraque": 1, "longitud": 1, "xima": 1, "ln_m:350": 1, "respectivo": 1, "terrestre": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "otorgar\u00e3": 1, "siempre_y_cuando": 1, "por_lo_menos": 1, "giro": 1, "distinto": 1, "operador": 1, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "general": 1, "df": 3, "[??:25/4/2012:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 5, "[??:4/6/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 4, "[??:26/12/2013:????:??]": 1, "culo_segundo": 1, "1o": 1, "xi": 1, "19": 3, "ter": 1, "xii": 1, "40": 1, "promover": 1, "expedici\u00e3": 1, "rmino": 1, "180": 3, "posterior": 2, "acci\u00f3n": 1, "realizar": 2, "dependencia": 5, "disponibilidad": 2, "presupuestario": 2, "aprobar": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "[??:13/12/2013:????:??]": 2, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 2, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "javier_orozco_g\u00e3": 2, "mez": 2, "mar\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 2, "secretaria": 3, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "nieto": 4, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "osorio_chong": 4, "44": 2, "[??:23/1/2014:????:??]": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "base": 1, "comunicaciones": 8, "transportes": 8, "[??:21/1/2014:????:??]": 1, "leyes_de_caminos": 1, "puentes": 1, "autotransporte_federal": 1, "puertos": 1, "aeropuertos": 1, "reglamentaria_de_el_servicio_ferroviario": 1, "[??:8/6/2016:????:??]": 1, "23": 2, "estar": 1, "proceso": 2, "antes_de": 1, "sujetar\u00e3": 1, "anterior": 1, "[??:26/4/2016:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "c\u00e3": 1, "sar": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "[??:3/6/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 3, "[??:19/12/2016:????:??]": 1, "tercero": 2, "reforman": 1, "13": 1, "62": 1, "65": 1, "denominaci\u00e3": 1, "cap\u00e3": 1, "\u009c": 1, "la_semar": 1, "a\u00e2": 1, "\u009d": 1, "adicionan": 1, "i_bis": 1, "6": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "primero": 1, "natural": 1, "ejecutar": 1, "seguir\u00e3": 1, "emitir": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "corresponder": 2, "recurso": 4, "humano": 2, "financiero": 1, "material": 2, "ejecuci\u00e3": 1, "funci\u00f3n": 1, "por_virtud_de": 3, "cambiar": 1, "transferir\u00e3": 1, "tardar": 1, "determinar\u00e3": 1, "distribuci\u00e3": 1, "encontrar": 2, "adscribir": 1, "capitan\u00e3": 1, "atender": 2, "atribuci\u00f3n": 4, "le": 1, "conferir": 2, "conforme_a": 2, "oficial": 1, "ser\u00e3": 2, "responsable": 1, "transferencia": 1, "transitorio": 1, "proveer\u00e3": 1, "acordar\u00e3": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "otro": 3, "laboral": 1, "personal": 1, "en_virtud_de": 1, "pasar": 1, "respetar\u00e3": 1, "asunto": 1, "relacionar": 1, "resolver": 1, "\u00e3\u00baltima": 2, "trav\u00e3": 1, "administraciones_portuarias_integrales": 1, "dispondr\u00e3": 1, "habilitar": 1, "oficina": 1, "marina_mercante": 1, "donde": 1, "determinar": 1, "propio": 1, "menci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "respecto_de": 1, "transferir": 1, "entender\u00e3": 1, "[??:14/12/2016:????:??]": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "aguilar": 1, "lorena_cuellar_cisneros": 1, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "rex": 1, "[??:??/12/2000:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 79, "de": 1010, "puertos": 57, "nueva": 3, "publicada": 3, "en": 364, "el": 285, "diario": 18, "oficial": 18, "la": 553, "federaci\u00e3\u00b3n": 22, "19": 8, "julio": 3, "1993": 1, "texto": 1, "vigente": 4, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 2, "dof": 55, "19-12-2016": 17, "al": 86, "margen": 1, "un": 70, "sello": 1, "con": 92, "escudo": 1, "nacional": 9, "que": 255, "dice:": 1, "estados": 9, "unidos": 9, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "carlos": 2, "salinas": 3, "gortari": 1, "presidente": 3, "constitucional": 1, "los": 300, "mexicanos": 12, "a": 265, "sus": 34, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 201, "ha": 2, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 7, "decreto:": 1, "\"el": 1, "decreta:": 1, "capitulo": 9, "i": 37, "disposiciones": 31, "generales": 8, "articulo": 73, "1o-": 1, "presente": 48, "es": 4, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 36, "y": 439, "observancia": 8, "todo": 8, "territorio": 1, "tiene": 1, "por": 113, "objeto": 7, "regular": 1, "terminales": 57, "marinas": 35, "e": 43, "instalaciones": 54, "portuarias": 32, "su": 64, "construcci\u00e3\u00b3n": 8, "uso": 29, "aprovechamiento": 9, "explotaci\u00e3\u00b3n": 15, "operaci\u00e3\u00b3n": 29, "protecci\u00e3\u00b3n": 20, "formas": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 32, "as\u00e3\u00ad": 38, "como": 56, "prestaci\u00e3\u00b3n": 23, "servicios": 73, "portuarios": 38, "p\u00e3\u00a1rrafo": 37, "reformado": 19, "26-12-2013": 9, "car\u00e3\u00a1cter": 6, "militar": 1, "destinados": 3, "ejecutivo": 18, "federal": 49, "secretar\u00e3\u00ada": 89, "marina": 9, "para": 117, "armada": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 16, "regir\u00e3\u00a1n": 2, "las": 256, "aplicables": 9, "materia": 15, "2o-": 1, "efectos": 7, "esta": 40, "entender\u00e3\u00a1": 5, "por:": 2, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "comunicaciones": 10, "transportes": 10, "bis": 9, "semar:": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 46, "adicionada": 7, "ii": 33, "puerto:": 1, "lugar": 1, "costa": 2, "o": 142, "ribera": 1, "habilitado": 2, "tal": 7, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "abrigo": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 8, "embarcaciones": 18, "compuesto": 1, "recinto": 4, "portuario": 35, "caso": 34, "zona": 10, "desarrollo": 28, "accesos": 2, "\u00e3\u00a1reas": 15, "com\u00e3\u00ban": 3, "navegaci\u00e3\u00b3n": 23, "interna": 2, "afectas": 1, "funcionamiento;": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 3, "particulares": 3, "transferencia": 4, "bienes": 42, "transbordo": 2, "personas": 13, "entre": 10, "modos": 5, "transporte": 4, "enlaza": 1, "iii": 24, "portuario:": 3, "delimitada": 1, "determinada": 1, "social": 5, "comprende": 1, "agua": 5, "terrenos": 5, "dominio": 16, "establecimiento": 2, "iv": 15, "terminal:": 1, "unidad": 14, "establecida": 1, "puerto": 39, "fuera": 5, "\u00e3\u00a9l": 2, "formada": 2, "obras": 19, "superficies": 4, "incluida": 1, "permite": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "integra": 1, "portuaria": 44, "destina": 1, "v": 13, "marina:": 1, "conjunto": 3, "zonas": 4, "tierra": 2, "destinadas": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 4, "especializada": 1, "recreo": 1, "deportivas": 1, "reformada": 14, "11-06-2012": 30, "vi": 10, "portuarias:": 1, "infraestructura": 6, "edificaciones": 1, "superestructuras": 1, "construidas": 2, "reparaci\u00e3\u00b3n": 1, "vii": 9, "portuarios:": 2, "proporcionan": 1, "atender": 1, "carga": 5, "u": 2, "otros": 7, "viii": 10, "\u00e3\u00a1rea": 4, "constituida": 2, "propiedad": 3, "privada": 1, "del": 142, "privado": 2, "entidades": 5, "federativas": 3, "municipios": 2, "industriales": 2, "cualesquiera": 1, "otras": 6, "relacionadas": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 4, "ix": 10, "administrador": 18, "titular": 8, "una": 29, "concesi\u00e3\u00b3n": 52, "integral": 19, "x": 8, "cumar:": 1, "centro": 1, "unificado": 1, "mar\u00e3\u00adtima": 13, "xi": 7, "portuaria:": 1, "medidas": 7, "mecanismos": 2, "acciones": 4, "instrumentos": 2, "permitan": 1, "nivel": 4, "riesgo": 2, "aceptable": 1, "actividades": 7, "mar\u00e3\u00adtimas": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 21, "establezcan": 7, "tratados": 4, "convenios": 3, "internacionales": 6, "sea": 11, "parte": 11, "3o-": 1, "lo": 60, "relacionado": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 16, "conexas": 1, "estos": 3, "estar\u00e3\u00a1": 7, "sujeto": 1, "competencia": 7, "poderes": 1, "federales": 4, "corresponder\u00e3\u00a1": 3, "tribunales": 1, "conocer": 3, "controversias": 1, "susciten": 1, "motivo": 4, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 5, "sin": 25, "perjuicio": 10, "legales": 4, "partes": 1, "sometan": 1, "procedimiento": 5, "arbitral": 1, "4o-": 1, "falta": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 5, "expresa": 1, "aplicaran:": 1, "leyes": 5, "comercio": 10, "mar\u00e3\u00adtimos": 9, "v\u00e3\u00adas": 5, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 6, "general": 6, "nacionales;": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "5o-": 1, "corresponde": 1, "habilitar": 2, "toda": 1, "clase": 1, "mismos": 10, "mediante": 11, "decreto": 36, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "localizaci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuyas": 2, "construyan": 1, "virtud": 5, "ser\u00e3\u00a1n": 9, "habilitados": 1, "vez": 6, "cumplidos": 1, "requisitos": 9, "establecidos": 11, "t\u00e3\u00adtulos": 9, "correspondientes": 7, "6o-": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "altura": 4, "particular": 5, "no": 55, "formen": 2, "alg\u00e3\u00ban": 3, "cuando": 32, "cuenten": 4, "necesarias": 9, "7o-": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 3, "propuesta": 5, "\u00e3\u00baltima": 6, "delimitar\u00e3\u00a1n": 1, "determinar\u00e3\u00a1n": 3, "acuerdo": 6, "aquellos": 4, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "recintos": 3, "dicho": 9, "deber\u00e3\u00a1": 23, "publicarse": 1, "dentro": 17, "treinta": 4, "d\u00e3\u00adas": 27, "siguientes": 6, "debidamente": 5, "requisitada": 2, "reglamento": 10, "aplicable": 1, "8o-": 1, "conjuntamente": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "gobiernos": 5, "efecto": 8, "delimitar": 1, "zonificaci\u00e3\u00b3n": 1, "autoridades": 6, "competentes": 2, "respecto": 6, "acorde": 1, "actividad": 3, "9o-": 1, "clasifican:": 1, "en:": 4, "a)": 5, "atiendan": 3, "puntos": 3, "nacionales": 4, "b)": 5, "cabotaje": 4, "s\u00e3\u00b3lo": 10, "enunciativamente": 1, "comerciales": 2, "dediquen": 4, "preponderantemente": 6, "manejo": 3, "mercanc\u00e3\u00adas": 2, "pasajeros": 1, "tr\u00e3\u00a1fico": 2, "mar\u00e3\u00adtimo;": 2, "relacionados": 4, "industrias": 1, "establecidas": 8, "terminal;": 1, "c)": 2, "pesqueros": 1, "productos": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "captura": 1, "proceso": 4, "industria": 2, "pesquera": 1, "d)": 1, "tur\u00e3\u00adsticos": 2, "cruceros": 2, "10-": 1, "clasifican": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 3, "trate": 6, "contenedores": 2, "exista": 3, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "ponerlas": 1, "cualquier": 7, "solicitante": 2, "destine": 1, "propios": 1, "fines": 5, "terceros": 12, "contrato": 14, "siempre": 4, "sean": 5, "naturaleza": 2, "similar": 1, "autorizados": 2, "originalmente": 3, "terminal": 4, "11-": 1, "reglamentos": 14, "establecer\u00e3\u00a1n": 3, "condiciones": 16, "integren": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 2, "determinen": 3, "programas": 6, "maestros": 1, "concesiones": 33, "permisos": 22, "contratos": 23, "respectivos": 7, "normas": 8, "oficiales": 6, "mexicanas": 6, "reglas": 10, "12-": 1, "tiempo": 8, "paz": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "abiertos": 2, "todos": 9, "pa\u00e3\u00adses": 1, "pero": 3, "podr\u00e3\u00a1": 24, "negarse": 2, "entrada": 15, "reciprocidad": 1, "pa\u00e3\u00ads": 2, "matr\u00e3\u00adcula": 1, "embarcaci\u00e3\u00b3n": 1, "exija": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 8, "13-": 1, "semar": 5, "fortuito": 1, "fuerza": 1, "mayor": 15, "bien": 2, "existan": 4, "razones": 3, "seguridad": 6, "declarar": 1, "provisional": 1, "permanentemente": 2, "parcial": 11, "totalmente": 2, "cerrados": 2, "determinados": 2, "fin": 5, "preservar": 1, "integridad": 1, "art\u00e3\u00adculo": 78, "14-": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "federaci\u00e3\u00b3n:": 1, "aguas": 2, "adquiridas": 1, "gobierno": 16, "encuentren": 4, "15-": 1, "son": 1, "utilidad": 2, "p\u00e3\u00bablica": 7, "expropiar": 1, "requieran": 2, "tales": 7, "cap\u00e3\u00adtulo": 5, "16-": 1, "autoridad": 1, "radica": 1, "quien": 3, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "conducto": 1, "atribuciones": 6, "dependencias": 6, "publica": 1, "corresponder\u00e3\u00a1:": 1, "formular": 2, "conducir": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 4, "sistema": 4, "nacional;": 2, "fomentar": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 4, "sectores": 1, "estatales": 3, "municipales": 4, "impulsar": 1, "competitividad": 2, "tarifas": 8, "atendiendo": 2, "intereses": 2, "naci\u00e3\u00b3n;": 1, "distintos": 3, "tipos": 1, "convergen": 1, "interconecten": 1, "manera": 8, "eficiente;": 2, "ter": 4, "cuales": 2, "prestados": 1, "autorizar": 4, "puerto;": 4, "otorgar": 7, "autorizaciones": 8, "refiere": 23, "verificar": 1, "cumplimiento": 21, "resolver": 1, "sobre": 12, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n;": 2, "determinar": 2, "destinen": 1, "cabotaje;": 2, "construir": 8, "establecer": 9, "administrar": 3, "operar": 7, "explotar": 5, "prestar": 6, "hayan": 3, "sido": 2, "permiso": 12, "requiera": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 2, "dragado": 3, "ecol\u00e3\u00b3gica;": 2, "bases": 9, "regulaci\u00e3\u00b3n": 7, "tarifaria": 3, "determinado": 2, "sola": 2, "dedicada": 1, "ciertas": 1, "cargas": 1, "prestador": 2, "solicitar": 3, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 11, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "expedir": 4, "verificando": 1, "certificando": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 3, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "sujetos": 7, "mejora": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "procedimientos": 2, "calidad": 6, "ajusten": 1, "establecido": 8, "metrolog\u00e3\u00ada": 2, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "casos": 7, "traten": 1, "aspectos": 3, "previstos": 6, "mismas;": 1, "aplicar": 3, "sanciones": 5, "reglamentos;": 1, "representar": 1, "ante": 8, "organismos": 1, "intervenir": 1, "negociaciones": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "competentes;": 2, "xii": 6, "integrar": 1, "estad\u00e3\u00adsticas": 1, "llevar": 1, "catastro": 1, "portuarias;": 1, "xiii": 3, "interpretar": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 2, "administrativo": 1, "xiv": 2, "ejercer": 2, "expresamente": 1, "le": 8, "fijen": 3, "17-": 1, "cada": 4, "existir\u00e3\u00a1": 2, "capitan\u00e3\u00ada": 2, "funciones": 5, "otorga": 1, "18-": 1, "corporaciones": 1, "polic\u00e3\u00ada": 1, "auxiliar\u00e3\u00a1n": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "solicitud": 8, "mismo": 5, "19-": 1, "capitan\u00e3\u00adas": 2, "aduanales": 1, "sanitarias": 1, "migratorias": 1, "otra": 3, "ejerza": 1, "coordinar\u00e3\u00a1n": 1, "establezca": 2, "expida": 4, "bis-": 3, "cumar": 5, "grupo": 4, "interinstitucional": 1, "eficaz": 1, "incidentes": 1, "dichas": 6, "competencias": 1, "funcionamiento": 6, "regular\u00e3\u00a1": 2, "adicionado": 12, "ter-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "siguientes:": 4, "coadyuvar": 1, "portuaria;": 2, "reacci\u00e3\u00b3n": 1, "dispongan": 1, "marco": 1, "xi-2": 1, "convenio": 1, "internacional": 1, "vida": 1, "humana": 1, "mar": 1, "1974": 1, "buques": 1, "cumplan": 3, "niveles": 3, "conforme": 11, "siguiente:": 5, "1:": 1, "momento": 14, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "2:": 1, "adicionales": 2, "inciso": 3, "anterior": 8, "aumentar": 1, "ocurra": 1, "suceso": 3, "afecte": 3, "durante": 8, "periodo": 2, "3:": 1, "incisos": 2, "anteriores": 2, "limitado": 1, "probable": 1, "inminente": 1, "a\u00e3\u00ban": 2, "pudiera": 1, "localizarse": 1, "objetivo": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 2, "afecte;": 1, "fungir": 1, "instancia": 1, "coordinadora": 2, "realicen": 3, "tres": 5, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "confieran": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "20-": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 4, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 8, "otorgue": 2, "integral;": 2, "concesionadas": 3, "incluir\u00e3\u00a1n": 5, "usar": 2, "embarcaderos": 2, "atracaderos": 2, "botaderos": 2, "similares": 3, "interesados": 6, "obtengan": 1, "mar\u00e3\u00adtimo": 2, "terrestre": 3, "medio": 2, "ambiente": 3, "recursos": 7, "naturales": 8, "ocupar": 1, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "cesi\u00e3\u00b3n": 12, "derechos": 21, "seg\u00e3\u00ban": 4, "concesionarios": 5, "cesionarios": 3, "podr\u00e3\u00a1n": 21, "celebrar": 1, "previa": 2, "locales": 1, "espacios": 3, "ning\u00e3\u00ban": 4, "dichos": 5, "exceder\u00e3\u00a1n": 1, "principal": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "trav\u00e3\u00a9s": 6, "medios": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 1, "21-": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 5, "sociedades": 5, "mercantiles": 5, "ciudadanos": 1, "morales": 3, "inversi\u00e3\u00b3n": 6, "extranjera": 1, "dispuesto": 16, "22-": 1, "todas": 5, "segundo": 11, "20": 4, "este": 15, "ordenamiento": 6, "23-": 1, "hasta": 13, "plazo": 35, "cincuenta": 4, "a\u00e3\u00b1os": 3, "tomando": 2, "cuenta": 7, "caracter\u00e3\u00adsticas": 3, "proyectos": 3, "montos": 1, "ser": 6, "prorrogadas": 1, "igual": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "concesionario": 9, "presentar": 5, "correspondiente": 12, "m\u00e3\u00a1s": 2, "tardar": 2, "a\u00e3\u00b1o": 3, "antes": 2, "conclusi\u00e3\u00b3n": 3, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 8, "cumplirse": 1, "contestar\u00e3\u00a1": 1, "definitiva": 1, "solicitudes": 2, "pr\u00e3\u00b3rroga": 6, "120": 2, "contados": 6, "partir": 12, "fecha": 10, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "misma": 3, "23": 4, "otorgamiento": 7, "resoluci\u00e3\u00b3n": 10, "pr\u00e3\u00b3rrogas": 1, "tramitar": 1, "hacienda": 5, "cr\u00e3\u00a9dito": 5, "opini\u00e3\u00b3n": 5, "favorable": 2, "rentabilidad": 3, "econ\u00e3\u00b3mica": 8, "proyecto": 3, "respectivo": 8, "resultado": 1, "comparar": 1, "ingresos": 2, "monetarios": 1, "susceptibles": 1, "generados": 1, "concesionados": 3, "costos": 3, "generar\u00e3\u00adan": 1, "pretende": 1, "concesionar": 1, "horizonte": 1, "temporal": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 4, "remitir": 1, "llev\u00e3\u00b3": 1, "cabo": 3, "documentaci\u00e3\u00b3n": 2, "utiliz\u00e3\u00b3": 1, "realizar": 5, "dicha": 6, "dependencia": 5, "contado": 2, "recibi\u00e3\u00b3": 1, "emita": 2, "emitida": 1, "sentido": 2, "afirmativo;": 1, "registro": 3, "cartera": 1, "34": 1, "presupuesto": 3, "responsabilidad": 3, "hacendaria": 1, "consideren": 3, "financiamiento": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "contraprestaciones": 5, "deba": 3, "cubrir": 3, "08-06-2016": 1, "24-": 1, "concurso": 7, "s\u00e3\u00ad": 4, "petici\u00e3\u00b3n": 2, "acredite": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "convocatoria": 5, "razonable": 2, "presenten": 1, "proposiciones": 3, "sobres": 1, "d\u00e3\u00ada": 6, "prefijado": 1, "presencia": 1, "participantes": 4, "medie": 1, "60": 2, "se\u00e3\u00b1alar": 2, "interesado": 1, "improcedencia": 1, "misma;": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 4, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "peri\u00e3\u00b3dico": 1, "amplia": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 1, "otro": 3, "entidad": 4, "federativa": 4, "corresponda;": 1, "criterios": 2, "seleccionar\u00e3\u00a1": 2, "ganador": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 3, "ofrecidas": 1, "servicio": 5, "propone": 1, "inversiones": 1, "comprometidas": 1, "vol\u00e3\u00bamenes": 1, "precios": 9, "usuario": 2, "convenientes;": 1, "participar": 1, "uno": 1, "varios": 1, "demuestren": 1, "solvencia": 1, "moral": 2, "capacidad": 2, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "administrativa": 1, "financiera": 2, "secretar\u00e3\u00ada;": 4, "acto": 1, "apertura": 2, "propuestas": 1, "mismas": 2, "estudien": 1, "homologuen": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 2, "desechen": 1, "causas": 6, "motivaren": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n;": 1, "base": 5, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "comparativo": 1, "admitidas": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "fallo": 1, "fundado": 1, "motivado": 1, "cual": 7, "ser\u00e3\u00a1": 8, "dado": 2, "proposici\u00e3\u00b3n": 1, "ganadora": 1, "10": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 11, "haya": 3, "fallo;": 1, "15": 4, "inconformarse": 1, "vencido": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 3, "t\u00e3\u00a9rmino": 4, "exceder\u00e3\u00a1": 2, "h\u00e3\u00a1biles;": 1, "dictada": 1, "adjudicar\u00e3\u00a1": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 16, "presentadas": 1, "declarar\u00e3\u00a1": 1, "desierto": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 3, "adjudicaci\u00e3\u00b3n": 4, "afecten": 3, "artificiales": 1, "adjudicar": 2, "directamente": 4, "propietarios": 1, "colinden": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "25-": 1, "solicite": 2, "extender": 1, "colindantes": 1, "7o": 1, "si": 7, "20%": 1, "superficie": 1, "concesionada": 1, "comparativos": 1, "aprecian": 1, "evidentes": 1, "ventajas": 1, "cuesti\u00e3\u00b3n": 1, "lleven": 1, "26-": 1, "contener": 2, "otros:": 1, "fundamentos": 1, "motivos": 1, "otorgamiento;": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "concesionan": 1, "compromisos": 5, "mantenimiento": 2, "productividad": 1, "necesario": 3, "ayudas": 1, "se\u00e3\u00b1alamiento": 1, "reservadas": 1, "capit\u00e3\u00a1n": 3, "aduanas": 1, "autoridades;": 1, "tarifaria;": 1, "expansi\u00e3\u00b3n": 2, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 2, "apegar\u00e3\u00a1n": 1, "obligaciones": 18, "concesionarios;": 1, "vigencia;": 1, "monto": 4, "garant\u00e3\u00ada": 5, "exhibir\u00e3\u00a1": 1, "equivalente": 7, "7%": 1, "mantenerse": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "terminar": 1, "sustituir\u00e3\u00a1": 1, "garantizar": 3, "cuyo": 2, "seis": 2, "meses": 2, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 3, "fiscal": 2, "pagarse": 1, "actualizarse": 1, "anualmente": 1, "17-a": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "p\u00e3\u00b3lizas": 2, "seguros": 2, "da\u00e3\u00b1os": 5, "pudieren": 1, "sufrir": 1, "construcciones": 2, "seguro": 2, "comprender\u00e3\u00a1": 2, "aquellas": 2, "est\u00e3\u00a9n": 2, "adheridas": 3, "permanente": 3, "deban": 4, "cubrirse": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 4, "habr\u00e3\u00a1": 1, "sujetarse": 5, "incluir\u00e3\u00a1": 2, "programa": 12, "maestro": 11, "27-": 1, "secretaria": 1, "28-": 1, "emitirse": 2, "fundada": 1, "motivada": 1, "exceda": 1, "noventa": 3, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "hubiere": 5, "presentado": 2, "salvo": 2, "complejidad": 1, "exceder": 1, "180": 1, "transcurrido": 4, "\u00e3\u00baltimo": 3, "reca\u00e3\u00addo": 1, "denegado": 1, "b": 1, "celebren": 2, "administraciones": 3, "integrales": 4, "contar": 1, "civil": 1, "conferir": 1, "exclusividad": 1, "favor": 2, "terceras": 1, "exploten": 1, "igualdad": 1, "circunstancias": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 3, "equipos": 1, "id\u00e3\u00a9nticos": 1, "29-": 1, "ajustar\u00e3\u00a1n": 2, "30-": 1, "total": 3, "derivados": 3, "estado": 3, "lapso": 3, "menor": 1, "cinco": 4, "a\u00e3\u00b1os;": 1, "cedente": 1, "cumplido": 1, "obligaciones;": 1, "cesionario": 1, "re\u00e3\u00bana": 1, "tuvieron": 1, "respectiva": 4, "cesiones": 1, "parciales": 1, "31-": 1, "ceder": 4, "hipotecar": 2, "alguna": 1, "gravar": 2, "transferir": 3, "ellos": 8, "conferidos": 4, "afectos": 2, "accesorios": 1, "extranjero": 2, "ni": 2, "admitir": 2, "\u00e3\u00a9stos": 5, "socios": 2, "empresa": 2, "constituirse": 2, "grav\u00e3\u00a1menes": 1, "mencionados": 1, "d\u00e3\u00a9cima": 1, "otorgado": 1, "reversi\u00e3\u00b3n": 1, "escrituras": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "constar": 1, "concluir": 1, "vigencia": 9, "reversibles": 1, "pasar\u00e3\u00a1n": 2, "naci\u00e3\u00b3n": 3, "32-": 1, "terminar\u00e3\u00a1n": 1, "vencimiento": 1, "prorroga": 1, "otorgado;": 1, "renuncia": 1, "titular;": 1, "rescate;": 1, "desaparici\u00e3\u00b3n": 1, "finalidad": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "quiebra": 1, "trata": 1, "persona": 3, "muerte": 1, "f\u00e3\u00adsica": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "exime": 1, "responsabilidades": 1, "contra\u00e3\u00addas": 1, "33-": 1, "revocados": 1, "cualquiera": 3, "cumplir": 7, "plazos": 1, "ellos;": 1, "meses;": 1, "interrumpir": 1, "parcialmente": 1, "causa": 2, "justificada;": 1, "reincidir": 1, "superiores": 2, "autorizadas;": 1, "indemnizaciones": 1, "originen": 1, "servicios;": 1, "ejecutar": 3, "actos": 4, "impidan": 1, "tiendan": 1, "impedir": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "operadores": 8, "prestadores": 12, "permisionarios": 4, "tengan": 3, "derecho": 2, "ello;": 1, "art\u00e3\u00adculos": 8, "30": 4, "ley;": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos;": 1, "conservar": 1, "mantener": 4, "concesionados;": 1, "modificar": 4, "alterar": 1, "sustancialmente": 1, "hubiesen": 1, "establecido;": 1, "vigor": 22, "terceros;": 1, "incumplir": 2, "se\u00e3\u00b1aladas": 2, "ecol\u00e3\u00b3gica": 1, "reiterada": 1, "34-": 1, "declarada": 1, "administrativamente": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 3, "representante": 3, "legal": 1, "inicio": 1, "motivan": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 3, "notificaci\u00e3\u00b3n": 1, "hacer": 1, "valer": 1, "defensas": 1, "pruebas": 3, "apoyen": 1, "aportadas": 1, "elementos": 1, "defensa": 1, "hubieren": 1, "corresponda": 6, "35-": 1, "revocada": 1, "otorgada": 1, "referida": 1, "relativos": 4, "asumidos": 1, "sustituya": 1, "32": 1, "sustituto": 1, "36-": 1, "ejecuten": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00a9sta": 4, "\u00e3\u00banicamente": 1, "costo": 2, "alguno": 1, "libres": 1, "gravamen": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "obligado": 2, "proceder": 1, "previamente": 3, "entrega": 1, "demolici\u00e3\u00b3n": 1, "remoci\u00e3\u00b3n": 1, "hubiese": 1, "ejecutado": 1, "ya": 1, "juicio": 2, "37-": 1, "administradores": 5, "cubrir\u00e3\u00a1n": 2, "\u00e3\u00banica": 2, "periodicidad": 1, "pago": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "valor": 14, "comercial": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 2, "potencialidad": 1, "aprovechamientos": 1, "fijados": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "fije": 1, "38-": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 6, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "encomienden": 1, "totalidad": 2, "sociedad": 2, "mercantil": 4, "asimismo": 2, "encomendar": 1, "influencia": 2, "estatal": 5, "39-": 1, "aut\u00e3\u00b3noma": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "operativa": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "internas": 1, "mas": 1, "limitaciones": 1, "administrativas": 7, "40-": 1, "establecen": 1, "planear": 1, "programar": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 2, "lograr": 1, "eficiencia": 2, "competitividad;": 1, "aprovechar": 1, "grupos": 2, "caso;": 1, "com\u00e3\u00ban;": 1, "derechos;": 1, "conexos": 1, "respectivo;": 1, "opinar": 1, "delimitaci\u00e3\u00b3n": 1, "horarios": 1, "comit\u00e3\u00a9": 7, "someterlas": 1, "asignar": 1, "posiciones": 2, "atraque": 2, "operaci\u00e3\u00b3n;": 1, "vigilancia": 1, "control": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 1, "facultades": 1, "percibir": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 2, "presten": 2, "realicen;": 1, "proporcionar": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 2, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "les": 4, "requerida": 1, "relacionada": 1, "tomar": 1, "recomendaciones": 4, "41-": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "integrante": 1, "contener:": 1, "usos": 3, "destinos": 2, "diferentes": 2, "justificaci\u00e3\u00b3n": 1, "previsiones": 1, "eficiente": 2, "futuro": 1, "recibir": 1, "necesarios": 3, "modificaciones": 8, "substanciales": 2, "\u00e3\u00a9ste": 4, "elaborados": 1, "visi\u00e3\u00b3n": 1, "veinte": 2, "revisable": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "sesenta": 2, "opiniones": 2, "afecta": 1, "ecolog\u00e3\u00ada": 1, "impacto": 1, "ambiental": 1, "agrario": 1, "territorial": 1, "urbano": 2, "cuanto": 3, "estas": 1, "quince": 2, "emitido": 1, "menores": 2, "\u00e3\u00a9stas": 2, "registrarse": 2, "vista": 3, "utilizadas": 1, "causaren": 1, "da\u00e3\u00b1o": 1, "comprobable": 1, "indemnizado": 1, "42-": 1, "constituir": 2, "consultiva": 2, "representantes": 3, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "usuarios": 6, "sindicatos": 1, "quienes": 2, "determine": 2, "presidida": 1, "43-": 1, "coadyuvar\u00e3\u00a1": 1, "emitir": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "urbana": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "informar": 2, "principales": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 2, "menos": 4, "resoluciones": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 2, "votos": 2, "decida": 1, "seguir": 1, "ello": 1, "resuelvan": 1, "44-": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "constituyen": 1, "operaciones": 3, "pilotaje": 2, "remolque": 1, "amarre": 1, "cabos": 1, "lanchaje;": 1, "regir\u00e3\u00a1": 1, "23-01-2014": 1, "avituallamiento": 1, "potable": 1, "combustible": 1, "electricidad": 1, "recolecci\u00e3\u00b3n": 1, "basura": 1, "desechos": 1, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 1, "residuales": 1, "maniobras": 1, "descarga": 1, "alijo": 1, "almacenaje": 1, "estiba": 1, "acarreo": 1, "45-": 1, "publicas": 1, "prestaran": 1, "solicitantes": 1, "uniforme": 1, "regular;": 1, "equitativas": 1, "oportunidad": 1, "precio;": 1, "riguroso": 1, "turno": 1, "alterado": 1, "sino": 1, "prioridad": 1, "46-": 1, "consideraciones": 1, "qu\u00e3\u00a9": 1, "comunes": 1, "admitirse": 1, "satisfagan": 1, "seleccionar\u00e3\u00a1n": 1, "convenga": 2, "47-": 1, "excedente": 1, "disponer": 1, "45": 2, "financieramente": 1, "tanto": 4, "subsistan": 2, "dieron": 1, "origen": 1, "48-": 1, "excepcionales": 1, "temporalmente": 1, "afectado": 2, "percibir\u00e3\u00a1": 1, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 2, "49-": 1, "empresas": 2, "correspondan": 1, "equipo": 1, "personal": 2, "propios;": 1, "incluya": 1, "ofrecer": 1, "44": 4, "trabajadores": 2, "bajo": 1, "subordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "dotados": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "indispensables": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "labores;": 1, "50-": 1, "conjuntos": 2, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "relaciones": 1, "trabajo": 1, "51-": 1, "reunir": 1, "requisitos:": 1, "fijar": 2, "contenidas": 1, "portuario;": 3, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "transcripci\u00e3\u00b3n": 1, "consignadas": 2, "relacionen": 2, "contratos;": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 1, "re\u00e3\u00bane": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 1, "previsto": 8, "encuentre": 1, "corriente": 1, "equipamiento": 1, "52-": 1, "incumplimiento": 1, "constituya": 1, "previstas": 1, "33": 1, "oyendo": 1, "revocar\u00e3\u00a1": 1, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "surtir": 1, "53-": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "contratar": 1, "efectuar": 2, "concesi\u00e3\u00b3n;": 1, "aquel": 1, "ofrezca": 1, "mejores": 1, "mejor": 1, "46": 2, "54-": 1, "cargo": 2, "soliciten": 1, "directa": 2, "dar": 5, "respuesta": 1, "inconformidad": 1, "recurrir": 1, "resuelva": 1, "conducente": 1, "55-": 1, "responder\u00e3\u00a1": 1, "independientemente": 1, "celebre": 1, "56-": 1, "hecho": 1, "firmar": 1, "responsables": 2, "solidarios": 1, "derivadas": 2, "57-": 1, "cuente": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "integrado": 1, "presidido": 1, "mes": 2, "interno": 1, "58-": 1, "con:": 1, "horario": 1, "(se": 2, "deroga);": 2, "derogada": 2, "asignaci\u00e3\u00b3n": 2, "atraque;": 1, "tarifas;": 1, "conflictos": 1, "quejas": 1, "debe": 1, "darse": 1, "58": 5, "apoyar\u00e3\u00a1": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "dos": 7, "designados": 1, "conocer\u00e3\u00a1": 1, "asuntos": 2, "modificaciones;": 1, "realice": 1, "asunto": 1, "operatividad": 1, "largo": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 1, "veces": 14, "integrantes": 1, "acuerdos": 2, "presentes": 1, "59-": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 3, "incluidos": 1, "m\u00e3\u00a1ximos": 2, "60-": 1, "opciones": 1, "propicien": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "mientras": 1, "motivaron": 1, "conformidad": 1, "tarifarias": 1, "celebrados": 1, "61-": 1, "ajuste": 1, "periodos": 1, "permitir": 1, "satisfactorias": 1, "permanencia": 1, "62-": 1, "cumplen": 1, "dictamen": 1, "dictamina": 1, "hacen": 1, "improcedente": 1, "suprimir": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 2, "63-": 1, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "informes": 2, "datos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "financieros": 2, "estad\u00e3\u00adsticos": 1, "64-": 1, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "debido": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 2, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "dispone": 1, "infracciones": 3, "65-": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "multas": 1, "cantidad": 6, "mil": 23, "doscientas": 1, "medida": 13, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 13, "cometerse": 13, "infracci\u00e3\u00b3n;": 12, "cien": 3, "doscientos": 1, "autorizadas": 2, "63": 1, "registrar": 1, "47": 1, "53": 1, "51": 1, "54": 1, "diez": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "setenta": 1, "reincidencia": 2, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "multa": 2, "doble": 1, "resulte": 2, "66-": 1, "imponer": 1, "considerar:": 1, "gravedad": 1, "causados": 1, "67-": 1, "haber": 1, "obtenido": 1, "ocupe": 1, "construya": 1, "explote": 1, "preste": 1, "perder\u00e3\u00a1": 1, "beneficio": 1, "ejecutadas": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 1, "dedicados": 1, "proceda": 2, "65": 2, "ordenar": 1, "demolidas": 1, "removidas": 1, "infractor": 2, "68-": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "penal": 1, "revoque": 1, "69-": 1, "presunto": 1, "hechos": 1, "manifieste": 1, "escrito": 1, "transitorios": 7, "primero": 4, "entrar\u00e3\u00a1": 6, "publicaci\u00e3\u00b3n": 12, "abroga": 1, "crea": 1, "29": 1, "diciembre": 8, "1970": 1, "tercero": 4, "derogan:": 1, "172": 1, "183": 1, "190": 1, "210": 1, "298": 1, "299": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "9o": 1, "fracciones": 8, "f)": 1, "g)": 1, "h)": 1, "iv;": 1, "11;": 1, "14-h;": 1, "14-i;": 1, "14-j;": 1, "17": 1, "vi;": 1, "18": 1, "viii;": 2, "27;": 1, "33;": 1, "35;": 1, "43": 1, "52;": 1, "272;": 1, "273": 1, "274": 1, "opongan": 4, "deja": 1, "110": 1, "hace": 1, "cuarto": 3, "otorgadas": 4, "anterioridad": 4, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "vigentes": 4, "titulares": 2, "encomiende": 1, "optar": 2, "original": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "quinto": 4, "cumpliendo": 1, "continuar": 1, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "satisfacer": 1, "forma": 1, "90": 1, "inicie": 1, "hacerlo": 1, "sexto": 3, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "entrar": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "cubierto": 1, "septimo": 1, "reorganizar": 1, "mayoritaria": 2, "adjudiquen": 1, "promover\u00e3\u00a1": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 7, "administren": 1, "cuya": 1, "capital": 1, "suscrito": 1, "inicialmente": 1, "octavo": 1, "expiden": 1, "aplicando": 2, "expedidos": 1, "fundamento": 1, "derogan": 5, "d": 1, "f": 1, "1993-": 1, "dip": 12, "juan": 1, "ramiro": 1, "robledo": 1, "ruiz": 1, "presidente-": 12, "sen": 12, "mauricio": 1, "vald\u00e3\u00a9s": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "luis": 1, "moreno": 1, "bustamante": 1, "secretario-": 9, "gustavo": 1, "i\u00e3\u00b1iguez": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 6, "89": 6, "pol\u00e3\u00adtica": 6, "debida": 6, "expido": 6, "residencia": 6, "poder": 6, "ciudad": 8, "distrito": 4, "doce": 1, "novecientos": 1, "tres-": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "secretario": 6, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "jos\u00e3\u00a9": 2, "patrocinio": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "blanco": 1, "garrido-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 2, "reforman": 8, "adicionan": 8, "diversas": 5, "publicado": 5, "11": 1, "junio": 4, "2012": 1, "\u00e3\u009anico": 1, "2o;": 2, "10;": 1, "16;": 2, "17;": 2, "primer": 3, "tercer": 4, "p\u00e3\u00a1rrafos": 5, "20;": 2, "26;": 1, "28;": 1, "41;": 1, "42": 1, "54;": 1, "nuevo": 1, "24;": 1, "51;": 1, "bis;": 1, "quedar": 6, "sigue:": 4, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "respectivamente": 2, "resulten": 3, "25": 2, "reglamentarias": 4, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "fueron": 1, "ordenamientos": 1, "administrativos": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "conveniente": 1, "registrados": 1, "crecer": 1, "posici\u00e3\u00b3n": 1, "adicional": 1, "longitud": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "350": 1, "metros": 1, "respectivas": 1, "terrestres": 1, "ampliaciones": 1, "giro": 1, "df": 3, "abril": 2, "2012-": 1, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "mariano": 1, "quihuis": 1, "fragoso": 1, "cuatro": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "26": 3, "2013": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "segundo-": 5, "1o;": 1, "40": 1, "primero-": 3, "promover": 1, "ciento": 3, "ochenta": 3, "posteriores": 2, "disponibilidad": 2, "presupuestaria": 2, "apruebe": 1, "egresos": 1, "13": 2, "2013-": 2, "ricardo": 2, "anaya": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "ra\u00e3\u00bal": 3, "cervantes": 2, "andrade": 2, "javier": 3, "orozco": 2, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "secretaria-": 3, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "trece-": 1, "enrique": 4, "pe\u00e3\u00b1a": 4, "nieto-": 4, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "enero": 2, "2014": 1, "adiciona": 2, "erogaciones": 2, "realizarse": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "veintiuno": 1, "catorce-": 1, "caminos": 1, "puentes": 1, "autotransporte": 1, "aeropuertos": 1, "reglamentaria": 1, "ferroviario": 1, "8": 1, "2016": 2, "estuvieren": 1, "tercero-": 3, "2016-": 2, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "13;": 1, "16": 1, "primero;": 3, "41": 2, "cuarto;": 1, "62;": 1, "\u00e2\u0080\u009cla": 1, "secretar\u00e3\u00ada\u00e2\u0080\u009d": 1, "2o": 1, "forma:": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "emitidas": 1, "generen": 1, "autorizado": 1, "cuarto-": 1, "humanos": 2, "materiales": 2, "cambian": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "adscritos": 1, "confieren": 2, "mayores": 1, "transitorio": 1, "proveer\u00e3\u00a1n": 1, "acordar\u00e3\u00a1n": 1, "corresponden": 1, "quinto-": 1, "laborales": 1, "pase": 1, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "sexto-": 1, "relacionan": 1, "atendidos": 1, "resueltos": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "oficinas": 1, "mercante": 1, "donde": 1, "propia": 1, "octavo-": 1, "menciones": 1, "transfieren": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "referidas": 1, "14": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "aguilar": 1, "lorena": 1, "cuellar": 1, "cisneros": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "rex": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 19-12-2016 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nCARLOS SALINAS DE GORTARI, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n19-12-2016 19-12-2016 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nCARLOS_SALINAS_DE_GORTARI carlos_salinas_de_gortari NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "19-12-2016": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 35, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "19-12-2016": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 10, "fc": 3, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 374, "concesi\u00f3n": 6, "capitan\u00e3": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 2, "vaip3s0": 1, "pol\u00e3": 6, "incluir\u00e3": 1, "materia": 1, "portuario": 11, "participaci\u00e3": 2, "siempre_y_cuando": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 6, "reglamentario": 4, "transitorios_art\u00e3": 1, "v\u00e3": 1, "reglamentaria_de_el_servicio_ferroviario": 1, "cuarto": 3, "sar": 1, "40": 1, "creer": 1, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "pero": 1, "58": 4, "298": 1, "ncms000": 1, "tambi\u00e3": 1, "41": 3, "persona": 1, "reglamento": 3, "preponderantemente": 1, "base": 1, ";": 37, "4": 2, "oficina": 1, "terrestre": 1, "[??:3/6/2000:????:??]": 1, "giro": 1, "0998775": 1, "cuando": 1, "vigor": 21, "material": 2, "nguez": 1, "sin": 2, "nivel": 1, "su": 24, "influencia": 1, "ley_de_puertos": 9, "172": 1, "no": 7, "adicionan": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "conveniente": 1, "legal": 1, "autorizar": 3, "xima": 1, "fundamento": 1, "condici\u00f3n": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "i_bis": 1, "c\u00e3": 1, "vmn0000": 1, "dip": 12, "sistema": 2, "ii_bis": 1, "44": 2, "roberto_gil_zuarth": 1, "uso": 3, "gobierno_federal": 1, "19-12-2016": 2, "recurso": 4, "necesario": 7, "observancia": 6, "por": 23, "nccp000": 1, "nacional_coordinadora_de_puertos": 1, "fz": 2, "sen": 12, "adicionar": 9, "tener": 1, "posterior": 2, "motivo": 1, "con": 16, "disposici\u00e3": 1, "organizaci\u00e3": 1, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "veintitr\u00e3": 1, "tic_a": 6, "nuevo": 2, "resultar": 3, "oficial": 1, "aprobar": 1, "t\u00e3": 4, "estados_unidos_mexicanos": 8, "siguiente": 10, "tercero": 2, "sujetar": 3, "mismo": 3, "ser\u00e3": 2, "54": 1, "en": 91, "24": 1, "n_gel": 4, "ampliaci\u00f3n": 1, "10": 1, "escudo_nacional": 2, "otro": 3, "derivar": 1, "gustavo_salinas_i\u00e3": 1, "bis": 6, "lez": 1, "permiso": 4, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "cter": 1, "cubrir\u00e3": 1, "89": 6, "disponibilidad": 2, "resolver": 1, "aq0cs00": 1, "\u00ad": 106, "vigencia": 3, "arambula": 1, "i_los": 1, "nica": 2, "\u00a6": 15, "14-i": 1, "1o": 1, "acci\u00f3n": 1, "ram\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 10, "donde": 1, "tr\u00e3": 2, ")": 3, "65": 1, "expedir": 9, "existir": 2, "art\u00e3": 46, "a\u00e2": 1, "caso": 2, "rroga": 1, "saber": 1, "ley_de_v\u00e3": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "s_tos": 1, "iii": 5, "distinto": 1, "\u00e2": 16, "18": 1, "a_efecto_de": 1, "relacionar": 1, "transferir": 1, "forma": 2, "capital": 1, "otorgar": 5, "rex": 1, "administrativo": 7, "federativo": 1, "sabed": 1, "sp": 2, "\u00e3\u00baltima": 2, "110": 1, "s\u00e3": 4, "ejecutar": 1, "ha": 1, "expedir\u00e3": 2, "referir": 5, "comit\u00e3": 1, "aeropuertos": 1, "entrada": 14, "210": 1, "navegaci\u00e3": 1, "fecha": 7, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "099698": 1, "autotransporte_federal": 1, "0999889": 1, "estatal": 3, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "xii": 1, "transitorio": 1, "dar": 4, "conferir": 2, "df": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "publicar\u00e3": 2, "dicha": 1, "\u00b1": 10, "atribuci\u00f3n": 4, "[??:21/1/2014:????:??]": 1, "car\u00e3": 1, "habitante": 1, "manera": 1, "generar": 1, "43": 1, "otorgamiento": 2, "publicada": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 5, "guez": 1, "general": 1, "62": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "proceso": 2, "personal": 1, "viii": 3, "diverso": 5, "suscribir": 1, "v": 2, "rrafos": 5, "acordar\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "sexto": 3, "titular": 2, "osorio_chong": 4, "cubrir": 1, "h": 1, "como": 7, "reforma": 2, "51": 1, "estar": 1, "\u008d": 2, "operaci\u00e3": 2, "[??:26/12/2013:????:??]": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "generales_de_comunicaci\u00e3": 3, "ejecuci\u00e3": 1, "o_bien": 1, "dejar": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "dispondr\u00e3": 1, "\u0080": 17, "dentro_de": 4, "decir": 6, "aplicar": 2, "52": 1, "entender\u00e3": 1, "33": 1, "f": 1, "mercantil": 2, "solo": 1, "por_lo_menos": 1, "puertos": 1, "14-j": 1, "cambiar": 1, "que": 47, "establecer": 3, "dem\u00e3": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "a\u00e3": 1, "0986111": 1, "secretar\u00e3": 19, "i_de_el_art\u00e3": 6, "reorganizar": 1, "i": 8, "rmino": 1, "constituir": 1, "ncfs000": 3, "operaci\u00f3n": 1, "financiero": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 2, "presupuestario": 2, "aguilar": 1, "hacer": 2, "ser": 6, "mayor": 3, "funci\u00f3n": 1, "puentes": 1, "d_f": 1, "\u00e3": 7, "sin_perjuicio_de": 1, "sujetar\u00e3": 1, "nacional": 2, "conforme_a": 2, "puerto": 7, "[??:26/4/2016:????:??]": 1, "secretario": 9, "juan_ramiro_robledo_ruiz": 1, "fg": 1, "hasta": 3, "16": 3, "fin": 3, "planeaci\u00e3": 1, "inicialmente": 1, "lorena_cuellar_cisneros": 1, "cnicas": 1, "120": 1, "0494509": 1, "p_timo": 3, "est\u00e3": 1, "entidad": 3, "adjudicar": 1, "desempe\u00e3": 1, "ejecutivo_federal": 7, "gemir": 1, "moral": 1, "xi": 1, "[??:25/4/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "sujeto": 2, "exceder\u00e3": 1, "0686998": 1, "satisfacer": 1, "respecto_de": 1, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "a_partir_de": 3, "5": 2, "este": 14, "[??:8/6/2016:????:??]": 1, "comercio_mar\u00e3": 5, "ampliaci\u00e3": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "blanco_garrido": 1, "habitantes": 1, "en_todo_caso": 1, "actividad": 1, "\u009c": 1, "continuar\u00e3": 3, "dirigir": 2, "decreto": 35, "distrito_federal": 4, "rrafo": 9, "presente": 35, "presidente": 12, "de": 168, "marina": 8, "federal": 1, "denominaci\u00e3": 1, "operador": 1, "\u009a": 3, "adscribir": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "27": 1, "un": 1, "derogar": 6, "andar": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 14, "disponer": 10, "\u00b3": 104, "calidad": 1, "dice": 1, "asimismo": 1, "residencia": 1, "mez": 2, "3": 9, "di0ms0": 1, "laboral": 1, "cs": 1, "administraciones_portuarias_integrales": 1, "\u009d": 1, "contrato": 3, "el": 357, "carlos_salinas_de_gortari": 3, "deber\u00e3": 4, "dp3cpn": 1, "seguir": 4, "6": 1, "respetar\u00e3": 1, "inciso": 1, "a": 119, "luis_moreno_bustamante": 1, "ln_m:350": 1, "183": 1, "humano": 2, "acuerdo": 1, "para": 31, "efecto": 3, "distribuci\u00e3": 1, "totalidad": 1, "tanto": 2, "ba\u00e3": 1, "entrar\u00e3": 6, "obtenci\u00e3": 1, "expedici\u00e3": 1, "ale": 1, "elena_barrera_tapia": 2, "se": 54, "abrogar": 1, "corresponder": 2, "habilitar": 1, "longitud": 1, "z": 1, "17": 3, "rodr\u00e3": 1, "sus": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "vez": 1, "proveer\u00e3": 1, "as\u00e3": 2, "diecis\u00e3": 3, "fc": 3, "xico": 12, "regla": 2, "quedar": 6, "posici\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 6, "hinojosa": 1, "ii_ter": 1, "municipal": 1, "19": 3, "35": 1, "otorgar\u00e3": 1, "[??:29/12/1970:????:??]": 1, "alado": 1, "cesi\u00e3": 2, "funcionamiento": 1, "190": 1, ":": 10, "comunicaciones": 8, "-": 72, "iniciar": 1, "x": 2, "r\u00e3": 1, "\u00a9": 37, "sociedades_mercantiles": 1, "f\u00e3": 1, "299": 1, "natural": 1, "fracci\u00e3": 17, "podr\u00e3": 7, "asunto": 1, "por_virtud_de": 3, "[??:23/1/2014:????:??]": 1, "tal": 3, "272": 1, "fracci\u00f3n": 8, "haber": 3, "derecho": 3, "vi": 1, "culo_segundo": 1, "se\u00e3": 1, "ii": 6, "[??:??/7/1993:????:??]": 2, "directamente": 1, "encontrar": 2, "p00cn00": 1, "administrar": 1, "p\u00e3\u00bablico": 2, "poder_ejecutivo_federal": 1, "reo": 1, "cap\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "ix": 2, "jose_gonzalez_morfin": 1, "la_semar": 1, "optar": 2, "pr\u00e3": 1, "26": 2, "servido": 1, "1": 42, "oponer": 4, "transitorios_primero": 5, "modificaci\u00f3n": 2, "tul_o": 2, "p\u00e3": 14, "ley": 14, "vmp00sm": 1, "cargo": 1, "integral": 4, "iguez": 1, "fd": 2, "90": 2, "mauricio_vald\u00e3": 1, "marina_mercante": 1, "12": 1, "m\u00e3": 6, "publicar": 7, "gramo": 1, "ter": 1, "todo": 4, "274": 1, "14-h": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 4, "octavo": 2, "primero": 1, "llevar\u00e3": 1, "solicitud": 1, "[??:11/6/2012:????:??]": 1, "prever": 5, "publicaci\u00e3": 12, "13": 1, "273": 1, "en_cuanto_a": 1, "si_ca": 1, "deber": 8, "septimo": 1, "atraque": 1, "0999903": 1, "encomendar": 1, "sello": 2, "secretaria": 3, "instalaci\u00f3n": 5, "transferir\u00e3": 1, "20": 2, "plazo": 4, "presupuesto": 1, "tardar": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "mite": 2, "adicional": 1, "9o": 1, "entrar": 1, "disposici\u00f3n": 19, "ley_org\u00e3": 2, "transportes": 8, "\u0081": 4, "propio": 1, "timo": 5, "0449861": 1, "vmp00sf": 1, "respectivamente": 2, "le": 1, "segundo": 11, "nccs000": 1, "dof": 2, "vigente": 4, "ltima": 2, "lo": 2, "realizar": 2, "comisi\u00e3": 1, "continuar": 1, "[??:4/6/2012:????:??]": 1, "23": 2, "np00000": 9, "pr0cn00": 1, "ante": 1, "ordenamiento": 6, "uno": 20, "sociedad": 2, "constituci\u00e3": 7, "obligaci\u00f3n": 2, "\u00a1": 71, "superficie": 2, "42": 1, "crecer": 1, "cabo": 1, "servir": 1, "o": 10, "25": 1, "trav\u00e3": 1, "11": 1, "emitir": 1, "romero": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "atender": 2, "y": 94, "pablo_escudero_morales": 1, "0550139": 1, "[??:14/12/2016:????:??]": 1, "transferencia": 1, "cumplimiento": 10, "p\u00e3\u00bablica_federal": 4, "mar\u00e3": 2, "mayoritario": 2, "nieto": 4, "28": 1, "juicio": 1, "reformar": 7, "me": 2, "en_virtud_de": 1, "[??:13/12/2013:????:??]": 2, "seguir\u00e3": 1, "quedar\u00e3": 2, "autorizaci\u00e3": 1, "promover": 1, "fp": 2, "determinar": 1, "cual": 2, "leyes_de_caminos": 1, "determinar\u00e3": 1, "anterioridad": 4, "miguel_\u00e3": 4, "reforman": 1, "quinto": 3, "promover\u00e3": 1, "d\u00e3": 12, "180": 3, "\"": 6, "2": 11, "margen": 2, "cuyo": 1, "h\u00e3": 2, "registrar": 1, "a_fin_de": 2, "reglamento_de_la_ley_de_puertos": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 8, "responsable": 1, "conclusi\u00e3": 2, "requisito": 2, "n": 130, "norma": 1, "jos\u00e3": 2, "2o": 3, "[??:19/12/2016:????:??]": 1, "menci\u00f3n": 1, "original": 1, "directo": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "parcial": 2, "dependencia": 5, "anterior": 1, "pasar": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "da0ms0": 4, "gobierno": 3, "as": 13, "cumplir": 2, "vmm02p0": 1, "respectivo": 1, "concesi\u00e3": 1, "servicio": 2, "rminos": 1, "biles": 2, "antes_de": 1, "099689": 1, "contar": 4, "culo": 51, "iv": 4, "sta": 2, "terminal": 6, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1}}