{"Nombre": "LEY GENERAL DE MEJORA REGULATORIA", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_MEJORA_REGULATORIA ley_general_de_mejora_regulatoria NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \n\nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nSegundo. El Consejo Nacional de Mejora Regulatoria deber\u00c3\u00a1 estar instalado en un plazo que no \n\nexceda los quince meses posteriores a la entrada en vigor de la Ley General de Mejora Regulatoria. \n \nTercero. La Estrategia Nacional de Mejora Regulatoria deber\u00c3\u00a1 ser propuesta al Consejo Nacional de \n\nMejora Regulatoria dentro de un plazo que no exceda los treinta d\u00c3\u00adas naturales que sigan a la instalaci\u00c3\u00b3n \nde dicho Consejo. \n\n \nCuarto. El Observatorio Nacional de Mejora Regulatoria deber\u00c3\u00a1 ser instalado dentro de los seis \n\nmeses siguientes a la instalaci\u00c3\u00b3n del Consejo Nacional de Mejora Regulatoria. Para ello, el Consejo \nNacional de Mejora Regulatoria deber\u00c3\u00a1 elegir a los integrantes de dicho Observatorio, en t\u00c3\u00a9rminos del \nart\u00c3\u00adculo 32 de la Ley General de Mejora Regulatoria. \n\n \nQuinto. A partir de la entrada en vigor de la Ley General de Mejora Regulatoria, las entidades \n\nfederativas contar\u00c3\u00a1n con un plazo de un a\u00c3\u00b1o para adecuar sus leyes al contenido de dicha Ley. Los \nConsejos Locales de Mejora Regulatoria deber\u00c3\u00a1n instalarse formalmente dentro un plazo de noventa d\u00c3\u00adas \nnaturales siguientes a la entrada en vigor de las adecuaciones correspondientes en su legislaci\u00c3\u00b3n local. \n\n \nSexto. La herramienta tecnol\u00c3\u00b3gica del Cat\u00c3\u00a1logo iniciar\u00c3\u00a1 su funcionamiento dentro de un plazo que no \n\nexceda los tres a\u00c3\u00b1os contados a partir de la entrada en vigor de la Ley General de Mejora Regulatoria. \nLas obligaciones establecidas en el art\u00c3\u00adculo 48 de dicha Ley surtir\u00c3\u00a1n efectos una vez que entren en \noperaciones las herramientas tecnol\u00c3\u00b3gicas del Cat\u00c3\u00a1logo y del Registro, para lo cual los Sujetos Obligados \ntendr\u00c3\u00a1n los siguientes plazos para su cumplimiento: \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nI. Dentro de ciento ochenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes al inicio del funcionamiento para los Sujetos \nObligados de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal; \n\n \nII. Dentro de un a\u00c3\u00b1o siguiente al inicio del funcionamiento para los Sujetos Obligados de las entidades \n\nfederativas y los Sujetos Obligados a los que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo VI del T\u00c3\u00adtulo Segundo de la Ley \nGeneral de Mejora Regulatoria, y \n\n \nIII. Dentro de dos a\u00c3\u00b1os siguientes al inicio del funcionamiento para los Sujetos Obligados del orden \n\nmunicipal. \n \nS\u00c3\u00a9ptimo. Las disposiciones normativas vigentes que no se contrapongan a lo dispuesto por la Ley \n\nGeneral de Mejora Regulatoria continuar\u00c3\u00a1n surtiendo sus efectos. \n \nOctavo. Las manifestaciones de impacto regulatorio presentadas por las autoridades federales con \n\nanterioridad a la entrada en vigor de la presente Ley, ser\u00c3\u00a1n concluidas conforme a las disposiciones \naplicables vigentes a la fecha de su presentaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nNoveno. En el orden federal, las erogaciones que, en su caso, se generen con motivo de la entrada \n\nen vigor de la presente Ley, deber\u00c3\u00a1n cubrirse con cargo al presupuesto aprobado a los ejecutores de \ngasto correspondientes, por lo que no se requerir\u00c3\u00a1n de ampliaciones presupuestarias y no se \nincrementar\u00c3\u00a1n sus presupuestos regularizables durante el presente ejercicio fiscal y los subsecuentes. \n\n \nLas entidades federativas, municipios y alcald\u00c3\u00adas dar\u00c3\u00a1n cumplimiento a las obligaciones establecidas \n\nen la presente Ley con cargo a sus respectivos presupuestos. \n \nD\u00c3\u00a9cimo. A partir de la entrada en vigor de la presente Ley, la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Mejora Regulatoria \n\nse denominar\u00c3\u00a1 Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de Mejora Regulatoria. \n \nLas menciones contenidas en cualquier ordenamiento jur\u00c3\u00addico respecto a la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de \n\nMejora Regulatoria, se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de Mejora Regulatoria. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Primero. La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional publicar\u00c3\u00a1 los lineamientos conforme lo establecido en el \n\nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 88 de la Ley General de Mejora Regulatoria, dentro de un plazo que no \nexceda un a\u00c3\u00b1o contado a partir de la entrada en vigor de dicha Ley de, al menos, los siguientes \nprogramas: \n\n \nI. Sistema de Apertura R\u00c3\u00a1pida de Empresas; \n \nII. Programa de Reconocimiento y Operaci\u00c3\u00b3n del Sistema de Apertura R\u00c3\u00a1pida de Empresas; \n \nIII. Programa de Simplificaci\u00c3\u00b3n de cargas administrativas; \n \nIV. Ventanilla de Construcci\u00c3\u00b3n Simplificada; \n \nV. M\u00c3\u00a9todo Econ\u00c3\u00b3mico y Jur\u00c3\u00addico de Reforma Administrativa; \n \nVI. Programa Nacional de Juicios Orales Mercantiles, en coordinaci\u00c3\u00b3n con las autoridades \n\ncompetentes, y \n \nVII. Programa de Reforma a Sectores Prioritarios, en coordinaci\u00c3\u00b3n con las autoridades competentes. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Segundo. Lo previsto en el art\u00c3\u00adculo 77 de la Ley General de Mejora Regulatoria, resultar\u00c3\u00a1 \n\naplicable a las Regulaciones que se emitan con posteridad a la entrada en vigor de la presente Ley, sin \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nperjuicio de que las Autoridades de Mejora Regulatoria est\u00c3\u00a9n en posibilidades de revisar Regulaciones \nprevias. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n\n \n\nTransitorio \n \n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \n\nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a dieciocho de mayo de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica.-  .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_de_mejora_regulatoria deber\u00e3 \u00a1 estar instalar en uno plazo que no exceder el 15 mes posterior a el entrada en vigor de el ley_general_de_mejora_regulatoria . 3 . el estrategia_nacional_de_mejora_regulatoria deber\u00e3 \u00a1 ser propuesta a el consejo_nacional_de_mejora_regulatoria dentro_de uno plazo que no exceder el 30 d\u00e3 \u00ad as natural que seguir a el instalaci\u00e3 \u00b3 n de decir consejo . cuarto . el observatorio_nacional_de_mejora_regulatoria deber\u00e3 \u00a1 ser instalar dentro_de el 6 mes siguiente a el instalaci\u00e3 \u00b3 n de el consejo_nacional_de_mejora_regulatoria . para ello , el consejo_nacional_de_mejora_regulatoria deber\u00e3 \u00a1 elegir a el integrante de decir observatorio , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 32 de el ley_general_de_mejora_regulatoria . quinto . a_partir_de el entrada en vigor de el ley_general_de_mejora_regulatoria , el entidad federativo contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o para adecuar su ley a el contenido de dicha ley . el consejos_locales_de_mejora_regulatoria deber\u00e3 \u00a1 n instalar se formalmente dentro uno plazo de 90 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el adecuaci\u00f3n correspondiente en su legislaci\u00e3 \u00b3 n local . sexto . el herramienta tecnol\u00e3 \u00b3 gica de el cat\u00e3 \u00a1 logo iniciar\u00e3 \u00a1 su funcionamiento dentro_de uno plazo que no exceder el 3 a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de el ley_general_de_mejora_regulatoria . el obligaci\u00f3n establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 48 de dicha ley surtir\u00e3 \u00a1 n efecto una_vez_que entrar en operaci\u00f3n el herramienta tecnol\u00e3 \u00b3 gicas de el cat\u00e3 \u00a1 logo y de el registro , para el cual el sujetos_obligados tendr\u00e3 \u00a1 n el siguiente plazo para su cumplimiento : i._dentro_de 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el inicio de el funcionamiento para el sujetos_obligados_de_la_administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal ; ii . dentro_de uno a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el inicio de el funcionamiento para el sujetos_obligados de el entidad federativo y el sujetos_obligados a el que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o vi_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo_de_la_ley_general_de_mejora_regulatoria , y iii . dentro_de 2 a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el inicio de el funcionamiento para el sujetos_obligados de el orden municipal . s\u00e3 \u00a9 p_timo . el disposici\u00f3n normativa vigente que no se contraponer a el disponer por el ley_general_de_mejora_regulatoria continuar\u00e3 \u00a1 n surtir su efecto . octavo . el manifestaci\u00f3n de impacto regular_torio presentar por el autoridad federal con anterioridad a el entrada en vigor de el presente ley , ser\u00e3 \u00a1 n concluir conforme_a el disposici\u00f3n aplicable vigente a el fecha de su presentaci\u00e3 \u00b3 n . noveno . en el orden federal , el erogaci\u00f3n que , en su caso , se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente ley , deber\u00e3 \u00a1 n cubrir se con cargo a el presupuesto aprobar a el ejecutor de gasto correspondiente , por el que no se requerir\u00e3 \u00a1 n de ampliaci\u00f3n presupuestario y no se incrementar\u00e3 \u00a1 n su presupuesto regularizable durante el presente ejercicio fiscal y el subsecuente . el entidad federativo , municipio y alcald\u00e3 \u00ad as dar\u00e3 \u00a1 n cumplimiento a el obligaci\u00f3n establecer en el presente ley con cargo a su respectivo presupuesto . d\u00e3 \u00a9 cimo . a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_mejora_regulatoria se denominar\u00e3 \u00a1 comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_mejora_regulatoria . el menci\u00f3n contener en cualquiera ordenamiento jur\u00e3 \u00ad dico respecto_a el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_mejora_regulatoria , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_mejora_regulatoria . d\u00e3 \u00a9 cimo primero . el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional publicar\u00e3 \u00a1 el lineamiento conformar el establecer en el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 88 de el ley_general_de_mejora_regulatoria , dentro_de uno plazo que no exceder uno a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de dicha ley de , a el menos , el siguiente programa : i._sistema_de_apertura_r\u00e3 \u00a1 pedir de empresas ; ii . programa_de_reconocimiento y operaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema_de_apertura_r\u00e3 \u00a1 pedir de empresas ; iii . programa_de_simplificaci\u00e3 \u00b3 n de carga administrativo ; iv . ventanilla_de_construcci\u00e3 \u00b3 n simplificada ; v._m\u00e3 \u00a9 todo econ\u00e3 \u00b3 mico y jur\u00e3 \u00ad do de reforma_administrativa ; vi . programa_nacional_de_juicios_orales_mercantiles , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el autoridad competente , y vii . programa_de_reforma a sectores_prioritarios , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el autoridad competente . d\u00e3 \u00a9 cimo segundo . el prever en el art\u00e3 \u00ad culo 77 de el ley_general_de_mejora_regulatoria , resultar\u00e3 \u00a1 aplicable a el regulaciones que se emitir con posteridad a el entrada en vigor de el presente ley , sin_perjuicio_de que el autoridades_de_mejora_regulatoria est\u00e3 \u00a9 n en posibilidad de revisar regulaciones previo . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:18/5/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . - .", "TF": {"transitorios": 1, "primero": 2, "el": 15, "presente": 9, "decreto": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "en": 30, "vigor": 11, "al": 9, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 3, "de": 85, "su": 8, "publicaci\u00e3\u00b3n": 3, "diario": 2, "oficial": 2, "la": 38, "federaci\u00e3\u00b3n": 2, "segundo": 4, "consejo": 5, "nacional": 10, "mejora": 20, "regulatoria": 20, "deber\u00e3\u00a1": 4, "estar": 1, "instalado": 2, "un": 9, "plazo": 6, "que": 12, "no": 7, "exceda": 4, "los": 18, "quince": 1, "meses": 2, "posteriores": 1, "a": 24, "entrada": 9, "ley": 16, "general": 8, "tercero": 1, "estrategia": 1, "ser": 2, "propuesta": 1, "dentro": 8, "treinta": 1, "d\u00e3\u00adas": 3, "naturales": 3, "sigan": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 2, "dicho": 2, "cuarto": 1, "observatorio": 2, "seis": 1, "siguientes": 6, "del": 14, "para": 8, "ello": 1, "elegir": 1, "integrantes": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "art\u00e3\u00adculo": 6, "32": 1, "quinto": 1, "partir": 4, "las": 17, "entidades": 3, "federativas": 3, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "con": 8, "a\u00e3\u00b1o": 3, "adecuar": 1, "sus": 4, "leyes": 1, "contenido": 1, "dicha": 3, "consejos": 1, "locales": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "instalarse": 1, "formalmente": 1, "noventa": 1, "adecuaciones": 1, "correspondientes": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "local": 1, "sexto": 1, "herramienta": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 2, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "funcionamiento": 4, "tres": 1, "a\u00e3\u00b1os": 2, "contados": 1, "obligaciones": 2, "establecidas": 2, "48": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "efectos": 2, "una": 1, "vez": 1, "entren": 1, "operaciones": 1, "herramientas": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicas": 1, "y": 11, "registro": 1, "lo": 6, "cual": 1, "sujetos": 5, "obligados": 5, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "plazos": 1, "cumplimiento:": 1, "i": 3, "ciento": 1, "ochenta": 1, "inicio": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "federal;": 1, "ii": 2, "se": 8, "refiere": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "vi": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "iii": 2, "dos": 2, "orden": 2, "municipal": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "disposiciones": 2, "normativas": 1, "vigentes": 2, "contrapongan": 1, "dispuesto": 2, "por": 4, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "surtiendo": 1, "octavo": 1, "manifestaciones": 1, "impacto": 1, "regulatorio": 1, "presentadas": 1, "autoridades": 4, "federales": 1, "anterioridad": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "concluidas": 1, "conforme": 2, "aplicables": 1, "fecha": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "noveno": 1, "federal": 4, "erogaciones": 1, "caso": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "cubrirse": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 1, "aprobado": 1, "ejecutores": 1, "gasto": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "ampliaciones": 1, "presupuestarias": 1, "incrementar\u00e3\u00a1n": 1, "presupuestos": 2, "regularizables": 1, "durante": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "subsecuentes": 1, "municipios": 1, "alcald\u00e3\u00adas": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "cumplimiento": 2, "respectivos": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 3, "comisi\u00e3\u00b3n": 5, "denominar\u00e3\u00a1": 1, "menciones": 1, "contenidas": 1, "cualquier": 1, "ordenamiento": 1, "jur\u00e3\u00addico": 2, "respecto": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "referidas": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos": 1, "establecido": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "88": 1, "contado": 1, "menos": 1, "programas:": 1, "sistema": 2, "apertura": 2, "r\u00e3\u00a1pida": 2, "empresas;": 2, "programa": 4, "reconocimiento": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 1, "cargas": 1, "administrativas;": 1, "iv": 1, "ventanilla": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "simplificada;": 1, "v": 1, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "reforma": 2, "administrativa;": 1, "juicios": 1, "orales": 1, "mercantiles": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "competentes": 2, "vii": 1, "sectores": 1, "prioritarios": 1, "previsto": 1, "77": 1, "resultar\u00e3\u00a1": 1, "aplicable": 1, "regulaciones": 2, "emitan": 1, "posteridad": 1, "sin": 1, "perjuicio": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "posibilidades": 1, "revisar": 1, "previas": 1, "segundo-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "transitorio": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "ciudad": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "26": 1, "abril": 1, "2018-": 1, "dip": 2, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "guadalupe": 1, "perea": 1, "santos": 1, "secretaria-": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 1, "89": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 1, "estados": 1, "unidos": 1, "mexicanos": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "ejecutivo": 1, "dieciocho": 1, "mayo": 1, "mil": 1, "dieciocho-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "dr": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 88, "el": 110, "presente": 9, "decreto": 3, "entrar\u00e3": 2, "\u00a1": 26, "en": 30, "vigor": 11, "a": 31, "d\u00e3": 8, "\u00ad": 19, "siguiente": 9, "de": 46, "su": 12, "publicaci\u00e3": 3, "\u00b3": 26, "n": 35, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "2": 3, "consejo_nacional_de_mejora_regulatoria": 4, "deber\u00e3": 6, "estar": 1, "instalar": 3, "uno": 9, "plazo": 7, "que": 11, "no": 8, "exceder": 4, "15": 1, "mes": 2, "posterior": 1, "entrada": 9, "ley_general_de_mejora_regulatoria": 7, "3": 2, "estrategia_nacional_de_mejora_regulatoria": 1, "ser": 2, "propuesta": 1, "dentro_de": 6, "30": 1, "as": 4, "natural": 3, "seguir": 1, "instalaci\u00e3": 2, "decir": 2, "consejo": 1, "cuarto": 1, "observatorio_nacional_de_mejora_regulatoria": 1, "6": 1, "para": 8, "ello": 1, "elegir": 1, "integrante": 1, "observatorio": 1, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 9, "rminos": 1, "art\u00e3": 5, "culo": 6, "32": 1, "quinto": 1, "a_partir_de": 4, "entidad": 3, "federativo": 3, "contar\u00e3": 1, "con": 8, "a\u00e3": 5, "\u00b1": 6, "o": 5, "adecuar": 1, "ley": 9, "contenido": 1, "dicha": 3, "consejos_locales_de_mejora_regulatoria": 1, "se": 10, "formalmente": 1, "dentro": 1, "90": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 2, "legislaci\u00e3": 1, "local": 1, "sexto": 1, "herramienta": 2, "tecnol\u00e3": 2, "gica": 1, "cat\u00e3": 2, "logo": 2, "iniciar\u00e3": 1, "funcionamiento": 4, "contar": 2, "obligaci\u00f3n": 2, "establecer": 3, "48": 1, "surtir\u00e3": 1, "efecto": 2, "una_vez_que": 1, "entrar": 1, "operaci\u00f3n": 1, "gicas": 1, "y": 11, "registro": 1, "cual": 1, "sujetos_obligados": 4, "tendr\u00e3": 1, "cumplimiento": 3, ":": 2, "i_dentro_de": 1, "180": 1, "inicio": 3, "sujetos_obligados_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, ";": 6, "ii": 2, "referir": 2, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 2, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "segundo_de_la_ley_general_de_mejora_regulatoria": 1, "iii": 2, "orden": 2, "municipal": 1, "s\u00e3": 1, "p_timo": 1, "disposici\u00f3n": 2, "normativa": 1, "vigente": 2, "contraponer": 1, "disponer": 2, "por": 4, "continuar\u00e3": 1, "surtir": 1, "octavo": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "impacto": 1, "regular_torio": 1, "presentar": 1, "autoridad": 3, "federal": 2, "anterioridad": 1, "ser\u00e3": 1, "concluir": 1, "conforme_a": 1, "aplicable": 2, "fecha": 1, "presentaci\u00e3": 1, "noveno": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "cubrir": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 3, "aprobar": 1, "ejecutor": 1, "gasto": 1, "requerir\u00e3": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "presupuestario": 1, "incrementar\u00e3": 1, "regularizable": 1, "durante": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "subsecuente": 1, "municipio": 1, "alcald\u00e3": 1, "dar\u00e3": 1, "respectivo": 1, "cimo": 3, "comisi\u00e3": 5, "federal_de_mejora_regulatoria": 2, "denominar\u00e3": 1, "nacional_de_mejora_regulatoria": 2, "menci\u00f3n": 1, "contener": 1, "cualquiera": 1, "ordenamiento": 1, "jur\u00e3": 2, "dico": 1, "respecto_a": 1, "entender\u00e3": 1, "primero": 1, "nacional": 1, "publicar\u00e3": 1, "lineamiento": 1, "conformar": 1, "p\u00e3": 1, "rrafo": 1, "88": 1, "menos": 1, "programa": 1, "i_sistema_de_apertura_r\u00e3": 1, "pedir": 2, "empresas": 2, "programa_de_reconocimiento": 1, "operaci\u00e3": 1, "sistema_de_apertura_r\u00e3": 1, "programa_de_simplificaci\u00e3": 1, "carga": 1, "administrativo": 1, "iv": 1, "ventanilla_de_construcci\u00e3": 1, "simplificada": 1, "v_m\u00e3": 1, "todo": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "do": 1, "reforma_administrativa": 1, "vi": 1, "programa_nacional_de_juicios_orales_mercantiles": 1, "coordinaci\u00e3": 2, "competente": 2, "vii": 1, "programa_de_reforma": 1, "sectores_prioritarios": 1, "segundo": 2, "prever": 1, "77": 1, "resultar\u00e3": 1, "regulaciones": 2, "emitir": 1, "posteridad": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "autoridades_de_mejora_regulatoria": 1, "est\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "revisar": 1, "previo": 1, "-": 12, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "xico": 2, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "dip": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "secretaria": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:18/5/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 80, "general": 24, "de": 1194, "mejora": 234, "regulatoria": 229, "texto": 1, "vigente": 7, "nueva": 2, "publicada": 2, "en": 359, "el": 419, "diario": 7, "oficial": 14, "la": 610, "federaci\u00e3\u00b3n": 8, "18": 2, "mayo": 4, "2018": 1, "al": 87, "margen": 1, "un": 73, "sello": 1, "con": 114, "escudo": 1, "nacional": 113, "que": 352, "dice:": 1, "estados": 5, "unidos": 5, "mexicanos-": 1, "presidencia": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "enrique": 2, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 22, "los": 443, "mexicanos": 4, "a": 259, "sus": 60, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 4, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "se": 139, "ha": 3, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 9, "decreto": 5, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 2, "y": 439, "derogan": 1, "diversas": 1, "disposiciones": 24, "federal": 31, "procedimiento": 12, "administrativo": 3, "art\u00e3\u00adculo": 136, "primero-": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 4, "primero": 3, "generales": 7, "cap\u00e3\u00adtulo": 20, "i": 49, "objeto": 20, "1": 1, "presente": 27, "es": 15, "orden": 8, "p\u00e3\u00bablico": 17, "observancia": 4, "toda": 2, "materia": 32, "este": 12, "ordenamiento": 3, "no": 60, "ser\u00e3\u00a1": 25, "aplicable": 10, "las": 250, "materias": 5, "car\u00e3\u00a1cter": 14, "fiscal": 3, "trat\u00e3\u00a1ndose": 2, "contribuciones": 1, "accesorios": 1, "deriven": 5, "directamente": 5, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "responsabilidades": 10, "servidores": 8, "p\u00e3\u00bablicos": 10, "ministerio": 1, "ejercicio": 6, "funciones": 4, "constitucionales": 2, "ni": 5, "lo": 51, "relacionado": 1, "actos": 3, "procedimientos": 6, "o": 131, "resoluciones": 5, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "defensa": 1, "marina": 1, "tiene": 7, "por": 90, "establecer": 13, "principios": 10, "bases": 4, "deber\u00e3\u00a1n": 41, "sujetarse": 2, "\u00e3\u00b3rdenes": 10, "gobierno": 12, "\u00e3\u00a1mbito": 31, "respectivas": 6, "competencias": 10, "2": 2, "son": 10, "objetivos": 24, "esta": 60, "ley:": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n": 3, "autoridades": 43, "todos": 5, "su": 98, "competencia": 15, "implementar": 4, "pol\u00e3\u00adticas": 5, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "para": 159, "perfeccionamiento": 1, "regulaciones": 53, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 13, "tr\u00e3\u00a1mites": 64, "servicios;": 13, "ii": 46, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "funcionamiento": 15, "del": 169, "sistema": 21, "regulatoria;": 35, "iii": 38, "instrumentos": 7, "herramientas": 12, "acciones": 13, "iv": 33, "creaci\u00e3\u00b3n": 4, "cat\u00e3\u00a1logo": 20, "servicios": 50, "v": 31, "obligaciones": 7, "sujetos": 113, "obligados": 108, "facilitar": 9, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "incluyendo": 8, "uso": 7, "tecnolog\u00e3\u00adas": 3, "informaci\u00e3\u00b3n": 56, "3": 1, "efectos": 18, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 4, "agenda": 11, "regulatoria:": 4, "propuesta": 32, "pretenden": 4, "expedir;": 1, "autoridad": 71, "comisi\u00e3\u00b3n": 35, "comisiones": 2, "entidades": 20, "federativas": 16, "municipales": 1, "alcald\u00e3\u00adas": 10, "equivalentes": 3, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "unidades": 3, "administrativas": 12, "\u00e3\u00a1reas": 1, "responsables": 4, "conducir": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 21, "respectivos": 8, "\u00e3\u00a1mbitos": 4, "competencia;": 4, "cat\u00e3\u00a1logo:": 1, "comisionado:": 2, "titular": 15, "nacional:": 6, "vi": 24, "consejo": 57, "local:": 1, "consejos": 4, "podr\u00e3\u00a1n": 24, "comprender": 1, "vez": 8, "municipios": 8, "bien": 4, "\u00e3\u00a9stos": 10, "\u00e3\u00baltimos": 1, "integrar": 3, "propios": 2, "consejos;": 1, "vii": 16, "viii": 15, "estrategia:": 1, "estrategia": 17, "ix": 14, "expediente": 10, "servicios:": 1, "conjunto": 1, "documentos": 8, "electr\u00e3\u00b3nicos": 3, "emitidos": 2, "asociados": 1, "personas": 9, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "morales": 2, "pueden": 2, "ser": 25, "utilizados": 2, "cualquier": 16, "competente": 3, "resolver": 6, "x": 13, "xi": 13, "medio": 15, "difusi\u00e3\u00b3n:": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 11, "impresa": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 3, "cual": 8, "dan": 1, "conocer": 7, "expiden;": 1, "xii": 11, "observatorio:": 1, "observatorio": 26, "xiii": 11, "padr\u00e3\u00b3n:": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 9, "nombramiento": 1, "inspector": 1, "verificador": 1, "visitador": 1, "supervisor": 1, "cuyas": 1, "sean": 5, "vigilar": 2, "cumplimiento": 35, "alguna": 6, "regulaci\u00e3\u00b3n;": 7, "xiv": 10, "anteproyectos": 2, "leyes": 5, "pretendan": 6, "expedir": 8, "presenten": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 6, "t\u00e3\u00a9rminos": 15, "ley;": 12, "xv": 7, "regulaci\u00e3\u00b3n": 28, "regulaciones:": 1, "normativa": 2, "cuya": 3, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "puede": 4, "acuerdo": 5, "circular": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "criterio": 2, "directiva": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 9, "t\u00e3\u00a9cnica": 3, "estatuto": 1, "formato": 5, "instructivo": 1, "lineamiento": 1, "manual": 6, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "norma": 1, "mexicana": 1, "regla": 2, "reglamento": 9, "otra": 4, "naturaleza": 7, "an\u00e3\u00a1loga": 1, "expida": 4, "sujeto": 32, "obligado;": 2, "hace": 4, "referencia": 4, "fracci\u00e3\u00b3n": 7, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "sujetas": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 42, "impacto": 44, "regulatorio": 48, "71": 3, "xvi": 6, "reglamento:": 1, "ejecutivo": 16, "xvii": 6, "servicio:": 1, "beneficio": 6, "actividad": 2, "brinden": 1, "particulares": 5, "previa": 5, "solicitud": 8, "requisitos": 7, "aplicables;": 3, "xviii": 6, "xix": 4, "obligado:": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 17, "p\u00e3\u00bablica": 32, "hom\u00e3\u00b3logos": 3, "dependencias": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "procuradur\u00e3\u00adas": 1, "fiscal\u00e3\u00adas": 1, "locales": 5, "poderes": 11, "legislativos": 3, "judiciales": 7, "as\u00e3\u00ad": 25, "como": 36, "organismos": 9, "autonom\u00e3\u00ada": 4, "constitucional": 3, "local": 8, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 4, "contenciosa": 4, "formen": 4, "parte": 10, "ser\u00e3\u00a1n": 18, "previsto": 7, "t\u00e3\u00adtulo": 5, "segundo": 6, "xx": 1, "obligado": 29, "federal:": 2, "exclusivamente": 2, "xxi": 1, "tr\u00e3\u00a1mite:": 1, "entrega": 1, "sector": 4, "privado": 6, "realicen": 2, "ante": 9, "municipal": 6, "alcald\u00e3\u00ada": 4, "ya": 2, "sea": 9, "cumplir": 4, "una": 31, "fin": 7, "emita": 7, "resoluci\u00e3\u00b3n": 4, "4": 1, "cuando": 31, "plazos": 9, "fijados": 1, "d\u00e3\u00adas": 38, "entender\u00e3\u00a1n": 3, "h\u00e3\u00a1biles": 2, "respecto": 9, "establecidos": 6, "meses": 5, "a\u00e3\u00b1os": 11, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "har\u00e3\u00a1": 4, "fecha": 8, "considerando": 4, "incluso": 1, "inh\u00e3\u00a1biles": 1, "especifique": 1, "plazo": 26, "cinco": 22, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "5": 1, "produzcan": 2, "jur\u00e3\u00addicos": 5, "publicadas": 2, "difusi\u00e3\u00b3n": 10, "6": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 6, "respetar": 1, "legalidad": 2, "reserva": 1, "jerarqu\u00e3\u00ada": 1, "aquellos": 1, "tiendan": 1, "7": 1, "orientar\u00e3\u00a1": 1, "continuaci\u00e3\u00b3n": 2, "enuncian:": 1, "mayores": 1, "beneficios": 6, "costos": 13, "m\u00e3\u00a1ximo": 5, "social;": 1, "seguridad": 5, "jur\u00e3\u00addica": 9, "propicie": 1, "certidumbre": 1, "derechos": 5, "obligaciones;": 2, "focalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "claros": 1, "concretos": 1, "definidos;": 1, "coherencia": 2, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 1, "integran": 2, "marco": 8, "nacional;": 14, "duplicidad": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 3, "accesibilidad": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gica;": 1, "proporcionalidad": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "razonable": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 4, "riesgos;": 1, "transparencia": 7, "responsabilidad": 3, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "cuentas;": 1, "fomento": 1, "competitividad": 1, "empleo;": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 2, "libre": 5, "concurrencia": 3, "econ\u00e3\u00b3mica": 3, "eficiente": 1, "mercados": 1, "reconocimiento": 2, "asimetr\u00e3\u00adas": 1, "ponderar": 1, "valores": 1, "tutelados": 1, "refiere": 22, "precepto": 1, "explicitar": 1, "criterios": 9, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "subyacen": 1, "atendiendo": 5, "8": 1, "siguientes:": 1, "procurar": 3, "expidan": 4, "generen": 8, "superiores": 3, "bienestar": 2, "sociedad;": 1, "promover": 13, "eficacia": 1, "eficiencia": 1, "obligados;": 4, "impongan": 1, "barreras": 1, "comercio": 2, "internacional": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 2, "generar": 2, "claridad": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 6, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 13, "simplificar": 3, "modernizar": 1, "fomentar": 5, "cultura": 1, "ponga": 1, "centro": 1, "gubernamental;": 1, "mejorar": 6, "ambiente": 2, "hacer": 1, "negocios;": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 8, "mecanismos": 20, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 12, "participaci\u00e3\u00b3n": 6, "entre": 14, "\u00e3\u00b3rganos": 5, "atender": 7, "condiciones": 4, "desarrollo": 6, "institucional": 1, "capacidades": 5, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "financieras": 1, "humanas;": 1, "sectores": 10, "social": 7, "acad\u00e3\u00a9mico": 5, "armonizar": 1, "normativo": 1, "pa\u00e3\u00ads": 6, "conocimiento": 2, "entendimiento": 1, "sociedad": 5, "mediante": 6, "lenguaje": 2, "claro;": 1, "coadyuvar": 3, "reducir": 4, "costo": 5, "econ\u00e3\u00b3mico": 5, "derivado": 1, "requerimientos": 1, "diferenciar": 1, "establecimiento": 1, "empresas": 4, "seg\u00e3\u00ban": 5, "nivel": 6, "riesgo": 2, "tama\u00e3\u00b1o": 1, "rentabilidad": 1, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "zonas": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 4, "prioritaria": 1, "otras": 7, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "relevantes": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "9": 1, "coordinar": 5, "normas": 2, "planes": 1, "directrices": 7, "instancias": 1, "10": 1, "estar\u00e3\u00a1": 5, "integrado": 4, "estrategia;": 3, "sistemas": 7, "federativas;": 1, "11": 1, "cat\u00e3\u00a1logo;": 2, "regulatorio;": 3, "programas": 28, "encuestas": 6, "estad\u00e3\u00adstica": 9, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 10, "12": 1, "titulares": 6, "designados": 1, "ejecutivos": 1, "respectivo": 3, "subsecretario": 2, "mayor": 8, "equivalente": 4, "13": 1, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "servidor": 5, "u": 11, "responsable": 8, "articular": 2, "interior": 3, "cada": 18, "conforme": 13, "dispuesto": 12, "ella": 1, "caso": 44, "cuente": 3, "dicho": 7, "deber\u00e3\u00a1": 36, "tenga": 3, "jer\u00e3\u00a1rquico": 2, "inmediato": 2, "inferior": 2, "decidir\u00e3\u00a1n": 1, "conducente": 1, "conformidad": 13, "org\u00e3\u00a1nicas": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "correspondiente": 21, "llevar\u00e3\u00a1": 2, "cabo": 6, "14": 1, "instancia": 3, "est\u00e3\u00a1": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 9, "econom\u00e3\u00ada": 4, "quien": 6, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n;": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 2, "funci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "consejer\u00e3\u00ada": 3, "federal;": 7, "representante": 1, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "observatorio;": 4, "presidentes": 3, "estatales": 2, "cuales": 4, "dividir\u00e3\u00a1n": 1, "grupos": 4, "siguiente:": 6, "a)": 1, "estatal": 5, "integrante": 9, "grupo": 11, "uno;": 1, "b)": 1, "dos;": 1, "c)": 1, "tres;": 1, "d)": 1, "cuatro": 2, "e)": 1, "comisionado": 6, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "secretario": 7, "integren": 3, "elegidas": 1, "uno": 3, "expresan": 1, "debiendo": 1, "representarlos": 1, "forma": 9, "rotativa:": 1, "(noroeste):": 1, "sonora": 1, "baja": 3, "california": 2, "sur": 1, "chihuahua": 1, "durango": 1, "sinaloa": 1, "dos": 6, "(noreste):": 1, "nuevo": 3, "le\u00e3\u00b3n": 1, "san": 1, "luis": 1, "potos\u00e3\u00ad": 1, "coahuila": 1, "zaragoza": 1, "tamaulipas": 1, "zacatecas": 1, "tres": 5, "(occidente):": 1, "aguascalientes": 1, "jalisco": 1, "colima": 1, "guanajuato": 1, "michoac\u00e3\u00a1n": 1, "nayarit": 1, "(centro):": 1, "estado": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "quer\u00e3\u00a9taro": 1, "ciudad": 3, "hidalgo": 1, "morelos": 1, "puebla": 1, "tlaxcala": 1, "(sureste):": 1, "chiapas": 1, "tabasco": 1, "guerrero": 1, "oaxaca": 1, "quintana": 1, "roo": 1, "yucat\u00e3\u00a1n": 1, "veracruz": 1, "campeche": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 2, "cargo": 5, "ocupar\u00e3\u00a1n": 1, "puestos": 1, "sustituidos": 1, "alfab\u00e3\u00a9tico": 1, "podr\u00e3\u00a1": 16, "nombrar": 2, "suplente": 1, "solamente": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "sobre": 19, "invitaci\u00e3\u00b3n": 1, "representantes": 4, "16": 2, "activa": 1, "sesiones": 4, "15": 1, "invitados": 3, "permanentes": 1, "participar": 5, "voz": 2, "pero": 3, "sin": 9, "voto:": 2, "gobernador": 1, "banco": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 1, "instituto": 5, "telecomunicaciones;": 1, "acceso": 3, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "datos": 7, "personales": 2, "junta": 1, "geograf\u00e3\u00ada": 3, "especiales": 1, "confederaciones": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "asociaciones": 3, "empresariales": 1, "colegios": 1, "barras": 1, "profesionistas;": 1, "organizaciones": 3, "civil": 1, "consumidores": 2, "acad\u00e3\u00a9micos": 2, "especialistas": 1, "afines": 2, "17": 3, "tendr\u00e3\u00a1": 9, "siguientes": 19, "atribuciones:": 1, "lineamientos": 20, "tendientes": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 11, "obligatoria": 1, "aprobar": 5, "determinar": 4, "suministro": 1, "intercambio": 1, "sistematizaci\u00e3\u00b3n": 2, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 6, "analizar": 2, "resultados": 4, "indicadores": 7, "observar": 2, "medici\u00e3\u00b3n": 2, "opinar": 5, "anterior": 19, "metodolog\u00e3\u00adas": 6, "acordes": 1, "buenas": 5, "pr\u00e3\u00a1cticas": 6, "nacionales": 7, "e": 15, "internacionales": 8, "problem\u00e3\u00a1ticas": 1, "obst\u00e3\u00a1culos": 1, "fallos": 1, "regulatorios": 1, "impidan": 1, "conformar": 1, "trabajo": 5, "especializados": 1, "creados": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "grados": 1, "consecuci\u00e3\u00b3n": 2, "establezca": 3, "tal": 8, "efecto;": 1, "emitir": 6, "recomendaciones": 5, "debido": 1, "remover": 1, "previstos": 5, "integrantes": 12, "derivadas": 1, "propuestas": 19, "dem\u00e3\u00a1s": 16, "establezcan": 9, "aplicables": 15, "destinatarios": 1, "informar": 4, "desarrollar": 5, "t\u00e3\u00a9rmino": 3, "treinta": 7, "partir": 8, "comunicado": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "informes": 3, "abiertos": 1, "19": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "ordinaria": 1, "menos": 17, "veces": 2, "a\u00e3\u00b1o": 6, "extraordinaria": 1, "temas": 3, "tratar": 2, "necesario": 2, "juicio": 2, "convocatoria": 2, "llegar": 1, "miembros": 2, "conducto": 2, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "diez": 5, "ordinarias": 1, "extraordinarias": 1, "sesionar": 2, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "asistencia": 1, "mitad": 1, "m\u00e3\u00a1s": 2, "tomar\u00e3\u00a1n": 3, "mayor\u00e3\u00ada": 4, "simple": 1, "presida": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 3, "voto": 2, "calidad": 3, "empate": 5, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "mismo": 7, "manera": 5, "honor\u00e3\u00adfica": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "retribuci\u00e3\u00b3n": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "20": 1, "corresponde": 4, "compilar": 2, "acuerdos": 6, "tomen": 1, "llevar": 2, "archivo": 1, "constancia": 1, "mismos;": 1, "elaborar": 7, "publicar": 7, "actividades": 7, "refieren": 4, "fracciones": 7, "le": 3, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 8, "21": 1, "instrumento": 1, "program\u00e3\u00a1tico": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 3, "efecto": 18, "asegurar": 3, "visi\u00e3\u00b3n": 1, "horizonte": 1, "largo": 2, "veinte": 3, "evaluaciones": 1, "revisiones": 1, "ajustes": 3, "aprobar\u00e3\u00a1": 3, "misma": 9, "vinculante": 6, "22": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 2, "diagn\u00e3\u00b3stico": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 4, "guarda": 2, "pa\u00e3\u00ads;": 2, "corto": 1, "mediano": 1, "plazo;": 1, "elementos": 7, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "medidas": 3, "permitan": 4, "impactar": 2, "favorablemente": 2, "mejoramiento": 2, "incidan": 2, "crecimiento": 2, "sistem\u00e3\u00a1tico;": 1, "peri\u00e3\u00b3dico": 1, "acervo": 3, "espec\u00e3\u00adficas": 2, "problem\u00e3\u00a1tica": 6, "regiones": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "actualizar": 4, "operar": 1, "formatos": 1, "ingresen": 1, "correspondiente;": 1, "revisar": 6, "fortalecer": 2, "institucionales": 2, "observaci\u00e3\u00b3n": 1, "avance": 1, "derivados": 4, "est\u00e3\u00a1ndares": 4, "m\u00e3\u00adnimos": 6, "correcta": 1, "tercero": 5, "otros": 7, "consulta": 14, "cuentas": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 3, "garantizar": 5, "congruencia": 1, "regulen": 2, "sujete": 1, "protesta": 8, "ciudadana": 9, "23": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 3, "desconcentrado": 1, "operativa": 1, "objetivo": 2, "mismos": 8, "procurando": 1, "24": 1, "atribuciones": 4, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "establece": 1, "proponer": 13, "monitorear": 2, "evaluar": 4, "dar": 9, "publicidad": 5, "misma;": 2, "administrativa": 1, "adoptar": 1, "administrar": 5, "brindar": 6, "asesor\u00e3\u00ada": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "diagnosticar": 2, "competentes": 8, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "espec\u00e3\u00adficos;": 2, "implementaci\u00e3\u00b3n;": 1, "presentar": 7, "informe": 3, "anual": 6, "avances": 3, "retos": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 5, "instituciones": 3, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "convocar": 1, "organizar": 1, "foros": 3, "conferencias": 3, "coloquios": 3, "diplomados": 3, "seminarios": 3, "talleres": 3, "reuniones": 4, "eventos": 3, "convenciones": 3, "congresos": 3, "crear": 2, "espec\u00e3\u00adficos": 9, "rijan": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 5, "25": 1, "legislativas": 1, "mismas": 3, "incorporadas": 1, "dictaminar": 1, "regulatorias": 17, "correspondientes;": 1, "vigentes": 6, "ex": 5, "post;": 1, "registro": 18, "federales;": 1, "vinculantes": 2, "convenios": 2, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "contribuyan": 1, "objetivos;": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 6, "calcular": 1, "proporcionada": 3, "sistematizar": 1, "seguimiento": 8, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "internacional;": 1, "celebrar": 2, "interinstitucionales": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "tratados;": 1, "lleven": 2, "extranjeras": 1, "establecido": 5, "estudio": 2, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "supervisar": 2, "tengan": 5, "actualizada": 3, "les": 5, "mantener": 3, "actualizado": 3, "segmento": 1, "federales": 2, "facultades": 3, "26": 2, "presidida": 1, "designado": 1, "contar": 3, "profesional": 1, "tener": 3, "cumplidos": 1, "haberse": 1, "desempe\u00e3\u00b1ado": 1, "destacada": 1, "cuestiones": 1, "profesionales": 1, "empresarial": 2, "servicio": 11, "acad\u00e3\u00a9micas": 2, "relacionadas": 2, "27": 1, "dirigir": 1, "representar": 2, "legalmente": 1, "adscribir": 1, "manuales": 2, "internos": 3, "delegar": 1, "interpretar": 1, "administrativos": 3, "dentro": 21, "fungir": 1, "ejecutar": 1, "adoptados": 1, "necesarios": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "refieran": 2, "relacionados": 4, "colaborar": 1, "eficientar": 1, "confieran": 1, "28": 1, "tienen": 1, "coordinarse": 3, "entidad": 9, "federativa": 9, "29": 1, "integrados": 1, "correspondientes": 9, "presidido": 1, "incluir": 2, "eficaz": 1, "definir\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a9ste": 3, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "legislativo": 2, "judicial": 2, "30": 1, "presupuesto": 4, "designar": 2, "estructura": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "encargada": 1, "aplicar": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 3, "pertenezcan": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 12, "procesos": 2, "jurisdiccionales": 1, "31": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "finalidad": 5, "32": 2, "ciudadanos": 1, "probidad": 1, "prestigio": 1, "salvo": 4, "casos": 4, "empleos": 1, "cargos": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 3, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "ocupar": 1, "durante": 4, "tiempo": 2, "empleo": 2, "gobiernos": 1, "otro": 3, "impida": 1, "nombrados": 1, "bajo": 2, "encargo": 3, "posibilidad": 2, "reelecci\u00e3\u00b3n": 2, "periodo": 3, "renovados": 1, "escalonada": 1, "solo": 1, "removidos": 1, "causas": 1, "establecidas": 5, "normatividad": 2, "relativa": 2, "vinculados": 1, "faltas": 1, "graves": 1, "previstas": 3, "alg\u00e3\u00ban": 1, "pueda": 3, "continuar": 2, "renuncia": 1, "incapacidad": 2, "motivo": 5, "informar\u00e3\u00a1": 2, "designe": 2, "33": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 8, "laboral": 1, "virtud": 1, "ninguna": 2, "honoraria": 1, "retribuida": 1, "imparcialidad": 1, "pudiera": 4, "verse": 1, "afectada": 1, "conflicto": 1, "excusar\u00e3\u00a1n": 1, "seguir": 1, "participando": 1, "34": 1, "nombrar\u00e3\u00a1n": 1, "ellos": 2, "votos": 2, "durar\u00e3\u00a1": 1, "ausencia": 2, "temporal": 1, "sustituido": 1, "temporalmente": 1, "permanente": 3, "causa": 2, "35": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 1, "mes": 2, "requiera": 2, "petici\u00e3\u00b3n": 2, "decisiones": 1, "presentes": 1, "volver\u00e3\u00a1": 1, "someter": 4, "votaci\u00e3\u00b3n": 1, "persistir": 1, "enviar\u00e3\u00a1": 1, "asunto": 1, "permita": 3, "superar": 1, "36": 1, "deber\u00e3\u00a1:": 2, "interno;": 1, "programa": 9, "anual;": 1, "realice": 2, "presentado": 1, "acceder": 1, "genere": 1, "realizar": 6, "metas": 1, "dicha": 7, "pol\u00e3\u00adtica;": 1, "articulaci\u00e3\u00b3n": 1, "fortalecimiento": 1, "observaciones": 9, "anuales": 1, "remitan": 1, "recomendaciones;": 1, "investigaciones": 1, "existentes": 2, "recibir": 1, "generada": 1, "dichas": 4, "37": 1, "presidir": 1, "sesiones;": 1, "preparar": 1, "d\u00e3\u00ada": 3, "38": 1, "herramienta": 6, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 4, "compila": 2, "otorgar": 2, "contenga": 3, "inscripci\u00e3\u00b3n": 2, "obligatorio": 2, "39": 1, "regulaciones;": 1, "registros": 13, "visitas": 13, "domiciliarias": 13, "secci\u00e3\u00b3n": 9, "40": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 3, "todas": 4, "asegurarse": 1, "apliquen": 4, "encuentren": 3, "contenidas": 4, "permanentemente": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 4, "secciones": 1, "subsecciones": 1, "puedan": 4, "inscribir": 5, "41": 1, "contemplar": 1, "contenida": 4, "ficha": 1, "informaci\u00e3\u00b3n:": 2, "nombre": 3, "vigencia;": 1, "emiten;": 1, "aplican;": 2, "fechas": 1, "sido": 5, "actualizada;": 1, "tipo": 1, "jur\u00e3\u00addico;": 1, "\u00e3\u008dndice": 1, "regulados;": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "fundamentos": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 5, "inspecciones": 10, "verificaciones": 10, "prevea": 3, "asegurase": 1, "est\u00e3\u00a9n": 3, "debidamente": 4, "inscritas": 1, "identifique": 4, "errores": 3, "omisiones": 4, "inscrita": 3, "efectuar\u00e3\u00a1": 2, "apercibimiento": 1, "subsane": 1, "exceder": 2, "42": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 5, "vertida": 1, "43": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gicas": 2, "compilan": 1, "contengan": 2, "44": 1, "son:": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "\u00e3\u0093rganos": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos;": 1, "municipios;": 1, "comprendidos": 1, "anteriores": 1, "inscriban": 4, "ingresar": 2, "contenido": 4, "estricta": 1, "momento": 6, "comunicar": 2, "quienes": 2, "contar\u00e3\u00a1n": 3, "solventar": 2, "agotado": 2, "habi\u00e3\u00a9ndose": 2, "solventado": 2, "publicar\u00e3\u00a1": 6, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "falsedad": 1, "sancionado": 2, "45": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 2, "ajustar\u00e3\u00a1": 1, "reglamentarias": 1, "46": 4, "documentaci\u00e3\u00b3n": 3, "correspondiente:": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 4, "tr\u00e3\u00a1mite": 13, "servicio;": 3, "modalidad;": 1, "fundamento": 3, "jur\u00e3\u00addico": 5, "existencia": 2, "claro": 1, "sencillo": 1, "conciso": 1, "debe": 3, "realizarse": 1, "pasos": 1, "particular": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "enumerar": 1, "detallar": 1, "existan": 3, "necesiten": 1, "firma": 2, "validaci\u00e3\u00b3n": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 6, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 3, "visto": 1, "bueno": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 2, "persona": 1, "empresa": 1, "est\u00e3\u00a9": 4, "inscribiendo": 1, "incluya": 1, "adicionales": 3, "identificar": 1, "plenamente": 1, "se\u00e3\u00b1alando": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "realiza;": 1, "especificar": 1, "si": 4, "presentarse": 1, "escrito": 4, "ambos": 1, "solicitarse": 2, "medios;": 1, "\u00e3\u00baltima": 2, "difusi\u00e3\u00b3n;": 1, "requerir": 3, "inspecci\u00e3\u00b3n": 2, "verificaci\u00e3\u00b3n": 3, "contacto": 1, "aplica": 1, "afirmativa": 1, "negativa": 1, "ficta;": 1, "cuenta": 3, "prevenir": 3, "solicitante": 3, "prevenci\u00e3\u00b3n;": 1, "monto": 4, "aprovechamientos": 1, "alternativas": 3, "pago;": 1, "vigencia": 5, "avisos": 1, "permisos": 1, "licencias": 1, "autorizaciones": 2, "emitan;": 1, "caso;": 1, "solicitar": 9, "domicilio;": 1, "horarios": 1, "n\u00e3\u00bameros": 3, "tel\u00e3\u00a9fono": 1, "medios": 1, "domicilio": 1, "relativos": 1, "env\u00e3\u00ado": 1, "consultas": 1, "quejas;": 1, "conservar": 2, "fines": 1, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 1, "indispensable": 1, "prevista": 3, "inscritos": 2, "relacion\u00e3\u00a1ndolo": 1, "47": 2, "efectuar": 3, "cambio": 2, "alguno": 3, "siempre": 3, "d\u00e3\u00a9": 1, "encuentre": 2, "contrario": 2, "sino": 2, "hasta": 3, "entrada": 10, "vigor": 12, "fundamente": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 6, "modificar": 2, "publique": 3, "necesidad": 2, "actualice": 1, "48": 3, "exigir": 2, "distinta": 1, "que:": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "ocasi\u00e3\u00b3n": 2, "exceda": 5, "sesenta": 1, "causar": 1, "perjuicio": 4, "terceros": 1, "supuestos": 3, "aviso": 2, "previo": 2, "incumplimiento": 4, "primer": 4, "dar\u00e3\u00a1": 2, "vista": 2, "hechos": 2, "corrupci\u00e3\u00b3n": 2, "49": 1, "art\u00e3\u00adculos": 1, "50": 1, "operar\u00e3\u00a1": 1, "apruebe": 1, "considerar": 3, "confiables": 1, "disponibilidad": 1, "integridad": 1, "autenticidad": 1, "confidencialidad": 1, "custodia": 1, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "transferencia": 1, "segura": 1, "actuaciones": 1, "electr\u00e3\u00b3nicas": 2, "51": 1, "conste": 1, "poder": 5, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "aquella": 1, "adicional": 1, "52": 1, "producir\u00e3\u00a1n": 1, "otorgan": 2, "firmados": 2, "aut\u00e3\u00b3grafamente": 2, "consecuencia": 2, "valor": 1, "probatorio": 1, "53": 1, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "documento": 4, "original": 2, "cumpla": 2, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "digital": 1, "haya": 6, "realizada": 1, "supervisada": 1, "electr\u00e3\u00b3nico": 4, "mantenga": 1, "\u00e3\u00adntegra": 1, "inalterada": 1, "gener\u00e3\u00b3": 1, "primera": 1, "definitiva": 3, "accesible": 1, "ulterior": 1, "consulta;": 1, "impreso": 1, "reproducirlo": 1, "exactitud": 1, "avanzada": 1, "54": 1, "apertura": 3, "55": 1, "integrar\u00e3\u00a1:": 1, "padr\u00e3\u00b3n;": 1, "listado": 2, "determine": 6, "56": 2, "lista": 2, "autorizados": 1, "encargados": 2, "aquellas": 2, "requeridas": 1, "situaciones": 2, "emergencia": 7, "tales": 1, "posteriores": 3, "habilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "justificar": 1, "razones": 4, "habilitar": 2, "nuevos": 1, "inspectores": 1, "verificadores": 1, "requeridos": 2, "57": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "58": 1, "publicitar": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "telef\u00e3\u00b3nicos": 2, "control": 2, "denuncias": 1, "encargadas": 1, "ordenar": 1, "realizan": 1, "cerciorarse": 1, "veracidad": 1, "59": 1, "realizadas": 1, "reportar": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 3, "periodicidad": 1, "60": 1, "mantenerla": 1, "comunicar\u00e3\u00a1": 1, "estas": 1, "expresar": 1, "justificaci\u00e3\u00b3n": 3, "atendibles": 1, "61": 1, "encargado": 1, "niegue": 1, "justificada": 1, "altere": 1, "incumpla": 1, "62": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "tanto": 1, "presencial": 1, "revisada": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 4, "opini\u00e3\u00b3n": 5, "dando": 1, "contestaci\u00e3\u00b3n": 2, "ciudadano": 1, "present\u00e3\u00b3": 1, "63": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 3, "den": 1, "anualmente": 1, "corresponda": 10, "64": 2, "primeros": 2, "noviembre": 2, "aplicada": 1, "periodos": 2, "subsecuentes": 2, "junio": 1, "diciembre": 1, "respectivamente": 1, "dichos": 7, "presentaci\u00e3\u00b3n": 5, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "remitir\u00e3\u00a1n": 1, "opiniones": 7, "vertidas": 1, "menos:": 1, "preliminar": 5, "versar\u00e3\u00a1": 1, "pretende": 1, "tentativa": 1, "iniciar": 1, "trabajos": 1, "aun": 1, "tema": 1, "incluida": 1, "incorporados": 1, "excepciones": 1, "65": 2, "precedente": 1, "supuestos:": 2, "pretenda": 3, "fortuita": 1, "inminente;": 1, "contiene": 1, "comprometer": 3, "lograr": 3, "expedici\u00e3\u00b3n;": 1, "demuestren": 2, "generar\u00e3\u00a1": 1, "cumplimiento;": 1, "representar\u00e3\u00a1": 1, "sustancial": 2, "reduzca": 1, "simplifique": 1, "ambas": 1, "emitidas": 1, "distintos": 2, "66": 1, "\u00e3\u00a9stas": 2, "representen": 1, "mejor": 2, "alternativa": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "salvaguarden": 1, "impactos": 3, "riesgos": 1, "regular": 1, "respetando": 1, "aprobados": 1, "67": 1, "deben": 1, "contribuir": 2, "dise\u00e3\u00b1en": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "emp\u00e3\u00adricas": 1, "comportamiento": 1, "sustentadas": 1, "disponible": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "cuyos": 1, "justifiquen": 2, "imponen": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "necesarias": 1, "ello": 2, "68": 1, "enfocarse": 1, "prioritariamente": 1, "cumplan": 2, "prop\u00e3\u00b3sitos:": 1, "menor": 2, "posible;": 1, "resulten": 4, "proporcionales": 2, "problema": 1, "busca": 1, "regulados": 1, "promuevan": 1, "p\u00e3\u00bablicas;": 1, "mejoren": 1, "gobierno;": 1, "fortalezcan": 1, "micro": 2, "peque\u00e3\u00b1as": 2, "medianas": 2, "exterior": 1, "humanos": 1, "impulsen": 1, "esperado": 1, "indicar\u00e3\u00a1n": 1, "necesariamente": 1, "abrogar": 1, "derogar": 1, "78": 2, "quedar": 1, "asentado": 1, "69": 2, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "estructurado": 1, "asistir": 1, "ejercicios": 1, "contener": 1, "elementos:": 1, "explicaci\u00e3\u00b3n": 2, "da": 1, "origen": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "gubernamental": 1, "\u00e3\u00a9sta": 5, "persigue;": 1, "consideradas": 1, "solucionar": 1, "qu\u00e3\u00a9": 1, "preferible": 1, "resto": 1, "alternativas;": 1, "posible": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "afectado;": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n;": 1, "logro": 2, "esfuerzos": 1, "llevados": 1, "hayan": 2, "recabadas": 1, "diferenciada": 1, "asimismo": 2, "mitiguen": 1, "70": 1, "adoptar\u00e3\u00a1n": 1, "esquemas": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "de:": 1, "post": 4, "mejores": 1, "eval\u00e3\u00bae": 1, "sometida": 1, "recabar": 2, "comentarios": 11, "interesados": 5, "manifestar": 3, "efect\u00e3\u00bae": 2, "elaboren": 1, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "junto": 1, "antes": 2, "publicarse": 1, "someterse": 1, "autorizar": 2, "someta": 1, "estos": 1, "trato": 3, "acreditarse": 1, "busque": 1, "evitar": 1, "da\u00e3\u00b1o": 2, "inminente": 1, "atenuar": 1, "eliminar": 1, "existente": 1, "salud": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "animal": 1, "sanidad": 1, "vegetal": 1, "recursos": 1, "naturales": 4, "econom\u00e3\u00ada;": 1, "seis": 2, "renovada": 1, "sola": 1, "igual": 3, "expedido": 1, "previamente": 2, "acto": 1, "otorgado": 1, "tomando": 1, "anteriormente": 1, "descritos": 1, "negar": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 2, "estime": 1, "implica": 2, "consultar\u00e3\u00a1": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "supuesto": 3, "eximir\u00e3\u00a1": 1, "resuelva": 1, "trate": 2, "peri\u00e3\u00b3dica": 2, "esa": 1, "actualizaciones": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "exentas": 2, "tramitar\u00e3\u00a1": 1, "exenci\u00e3\u00b3n": 1, "esenciales": 2, "impliquen": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "72": 3, "reciba": 4, "satisfactorio": 2, "ampliaciones": 3, "correcciones": 2, "lugar": 1, "siga": 1, "amplio": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "experto": 2, "aprobado": 2, "entregar": 2, "propio": 1, "cuarenta": 2, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "73": 2, "har\u00e3\u00a1n": 1, "desde": 1, "reciban": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "emitan": 4, "respuestas": 1, "exenciones": 1, "recaben": 1, "establecerse": 2, "menores": 3, "tomar": 1, "potencial": 1, "consideren": 1, "pertinentes": 2, "74": 1, "respectiva": 3, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "municipio": 2, "tratados": 1, "ubica": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "recae": 1, "solicite": 1, "tratamiento": 1, "75": 1, "dictamen": 10, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "expertos": 2, "propia": 3, "requieran": 1, "evaluados": 1, "promovido": 1, "aspectos": 2, "valoraci\u00e3\u00b3n": 2, "justifican": 1, "manifieste": 1, "hacia": 1, "ajustar": 1, "final": 3, "respuesta": 2, "indicado": 1, "desechado": 1, "\u00e3\u00banicamente": 3, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 1, "vinculatorias": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "discrepancia": 1, "76": 1, "hom\u00e3\u00b3loga": 2, "acrediten": 1, "versi\u00e3\u00b3n": 1, "publiquen": 2, "coincidir": 1, "\u00e3\u00adntegramente": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "emite": 1, "cuyo": 2, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "definitivo": 1, "siete": 1, "proporcionen": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "77": 2, "identificadas": 1, "utilizando": 1, "permitir": 1, "determinen": 1, "pertinencia": 1, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 1, "permanencia": 1, "alcanzar": 1, "originales": 1, "sujeta": 1, "modificaciones": 2, "proceso": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "indicar": 1, "expresamente": 1, "modificados": 1, "abrogados": 1, "derogados": 1, "nuevas": 2, "refiera": 1, "regulado": 1, "ubiquen": 1, "emergencia;": 1, "deban": 1, "emitirse": 1, "actualizarse": 1, "reglas": 1, "egresos": 1, "verificar": 1, "base": 1, "cumple": 1, "abstenerse": 1, "79": 1, "ellas": 1, "desahogue": 1, "adopten": 1, "80": 1, "calendario": 1, "someter\u00e3\u00a1n": 1, "bienal": 1, "dure": 1, "aplican": 1, "reportes": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "calendarios": 1, "formularios": 1, "81": 1, "valorar": 2, "incorporarlas": 2, "defecto": 2, "considera": 2, "factible": 2, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 2, "portal": 2, "82": 1, "difundir\u00e3\u00a1": 1, "83": 1, "darse": 1, "reduzcan": 1, "comprometidos": 1, "originalmente": 1, "84": 1, "reglamentos": 1, "emitida": 1, "simplificados": 1, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "previstos;": 1, "extender": 1, "otorgadas": 2, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "85": 1, "certificaciones": 3, "86": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 1, "precisar": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "aplicados": 1, "otorgamiento": 3, "especificando": 1, "m\u00e3\u00a9tricas": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n;": 2, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 1, "certificado": 2, "monitoreo": 2, "87": 1, "proporcionar": 3, "resulte": 1, "necesaria": 1, "procedencia": 1, "solicitada;": 1, "apoyo": 1, "agendas": 1, "entrevistas": 1, "necesarias;": 1, "todo": 1, "facilidades": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "lugar;": 1, "estar": 2, "respaldada": 1, "documentada;": 1, "cualquiera": 1, "suficiente": 1, "desechar": 1, "88": 2, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "notificar": 1, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "detecte": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "revocar\u00e3\u00a1": 1, "89": 2, "promover\u00e3\u00a1": 1, "90": 1, "compartir\u00e3\u00a1": 1, "censos": 2, "adecuado": 1, "91": 1, "requerida": 1, "cuarto": 2, "\u00e3\u009anico": 1, "92": 1, "93": 1, "incumplimientos": 1, "transitorios": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "instalado": 2, "quince": 1, "sigan": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 2, "elegir": 1, "quinto": 1, "adecuar": 1, "instalarse": 1, "formalmente": 1, "noventa": 1, "adecuaciones": 1, "sexto": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "contados": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "entren": 1, "operaciones": 1, "cumplimiento:": 1, "ciento": 1, "ochenta": 1, "inicio": 3, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "normativas": 1, "contrapongan": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "surtiendo": 1, "octavo": 1, "manifestaciones": 1, "presentadas": 1, "anterioridad": 1, "concluidas": 1, "noveno": 1, "erogaciones": 1, "cubrirse": 1, "ejecutores": 1, "gasto": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "presupuestarias": 1, "incrementar\u00e3\u00a1n": 1, "presupuestos": 2, "regularizables": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 3, "denominar\u00e3\u00a1": 1, "menciones": 1, "referidas": 1, "contado": 1, "programas:": 1, "r\u00e3\u00a1pida": 2, "empresas;": 2, "cargas": 1, "administrativas;": 1, "ventanilla": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "simplificada;": 1, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "reforma": 2, "administrativa;": 1, "juicios": 1, "orales": 1, "mercantiles": 1, "prioritarios": 1, "resultar\u00e3\u00a1": 1, "posteridad": 1, "posibilidades": 1, "previas": 1, "segundo-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "transitorio": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "abril": 1, "2018-": 1, "dip": 2, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "guadalupe": 1, "perea": 1, "santos": 1, "secretaria-": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 1, "debida": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "dieciocho": 1, "mil": 1, "dieciocho-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "dr": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de mayo de 2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n\n ", "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00000 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n18_de_mayo_de_2018 [??:18/5/2018:??.??:??] W 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00000 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA_NIETO a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"nueva": 1, "ley": 1, "publicada": 1, "en": 1, "el": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "de": 6, "la": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "18": 1, "mayo": 1, "2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"nueva_ley": 2, "np00000": 10, "1": 42, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "en": 2, "sp": 3, "el": 12, "da0ms0": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 4, "fz": 3, "n": 4, "ncfs000": 2, "18_de_mayo_de_2018": 1, "[??:18/5/2018:????:??]": 1, "w": 1, "a": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u0091": 2, "a_nieto": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 100, "menci\u00f3n": 1, "publicar\u00e3": 1, "est\u00e3": 1, "nccs000": 1, "dentro": 1, "deber\u00e3": 6, "plazo": 7, "ampliaci\u00f3n": 1, "segundo_de_la_ley_general_de_mejora_regulatoria": 1, "pol\u00e3": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00e3": 2, "programa_de_simplificaci\u00e3": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "vigor": 11, "lineamiento": 1, "publicada": 1, "da0ms0": 6, "iv": 1, "con": 10, "posterior": 1, "gica": 1, "continuar\u00e3": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "noveno": 1, "fz": 3, "contenido": 1, "reforma_administrativa": 1, "requerir\u00e3": 1, "ordenamiento": 1, "en": 32, "48": 1, "primero": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "d\u00e3": 8, "prever": 1, "099698": 1, "instalar": 3, "ley": 9, "ejercicio": 1, "servido": 1, "18_de_mayo_de_2018": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "municipal": 1, "0494509": 1, "0999889": 1, "aplicable": 2, "tul_o": 2, "autoridad": 3, ";": 6, "habitante": 1, "vigente": 2, "publicar": 1, "logo": 2, "jur\u00e3": 2, "presidente": 2, "de": 46, "margen": 2, "legislaci\u00e3": 1, "operaci\u00e3": 1, "tendr\u00e3": 1, "nccp000": 1, "entidad": 3, "haber": 1, "expedir": 1, "tic_a": 1, "cimo": 3, "se": 12, "propuesta": 1, "formalmente": 1, "tecnol\u00e3": 2, "ejecutor": 1, "consejo_nacional_de_mejora_regulatoria": 4, "empresas": 2, "cuarto": 1, "0999903": 1, "cual": 1, "disposici\u00f3n": 2, "simplificada": 1, "cargo": 2, "i_sistema_de_apertura_r\u00e3": 1, "gasto": 1, "entender\u00e3": 1, "elegir": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "ser\u00e3": 1, "menos": 1, "resultar\u00e3": 1, "no": 8, "emitir": 1, "por": 4, "vmm02p0": 1, "funcionamiento": 4, "0550139": 1, "fg": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "conforme_a": 1, "quinto": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "0986111": 1, "fc": 4, "p_timo": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "decreto": 3, "local": 1, "0449861": 1, "adecuar": 1, "sus": 1, "inicio": 3, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "escudo_nacional": 2, "integrante": 1, "ser": 2, "correspondiente": 2, "pp1cs00": 1, "fecha": 1, "revisar": 1, "ncfs000": 2, "r\u00e3\u00babrica": 2, "comisi\u00e3": 5, "dip": 2, "s\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "federativo": 3, "ello": 1, "pedir": 2, "as": 4, "\u00b1": 6, "88": 1, "constituci\u00e3": 1, "fiscal": 1, "\u00e2": 3, "15": 1, "90": 1, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "presentaci\u00e3": 1, "me": 2, "caso": 1, "dar\u00e3": 1, "t\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "exceder": 4, "seguir": 1, "consejo": 1, "180": 1, "entrar": 1, "np00000": 10, "a_nieto": 2, "posteridad": 1, "rrafo": 1, "deber": 1, "xico": 2, "89": 1, "secretario": 1, "cat\u00e3": 2, "programa": 1, "entrada": 9, "impacto": 1, "contener": 1, "autoridades_de_mejora_regulatoria": 1, "mes": 2, "y": 11, "sujetos_obligados_de_la_administraci\u00e3": 1, "o": 5, "siguiente": 11, "anterioridad": 1, "dirigir": 2, "nacional": 1, "incrementar\u00e3": 1, "referir": 2, "w": 1, "efecto": 2, "contar": 2, "presupuestario": 1, "a": 35, "0998775": 1, "su": 13, "sen": 2, "estrategia_nacional_de_mejora_regulatoria": 1, "disponer": 2, "presupuesto": 3, "ventanilla_de_construcci\u00e3": 1, "77": 1, "segundo": 2, "dice": 1, "instalaci\u00e3": 2, "fd": 2, "2": 3, "orden": 2, "surtir": 1, "v_m\u00e3": 1, "\u00a1": 26, "octavo": 1, "durante": 1, "generar": 1, "culo": 6, "motivo": 1, "3": 2, "habitantes": 1, "observatorio": 1, "[??:18/5/2018:????:??]": 2, "p\u00e3": 1, "\u00a9": 9, "presente": 9, "dico": 1, "1": 42, "estados_unidos_mexicanos": 3, "natural": 3, "nieto": 1, "fracci\u00e3": 1, "servir": 1, "obligaci\u00f3n": 2, "gicas": 1, "\u009a": 1, "mico": 1, "operaci\u00f3n": 1, ":": 6, "decir": 3, "32": 1, "programa_de_reforma": 1, "econ\u00e3": 1, "respecto_a": 1, "posibilidad": 1, "denominar\u00e3": 1, "observancia": 1, "sectores_prioritarios": 1, "30": 1, "alcald\u00e3": 1, "pr0cn00": 1, "vii": 1, "aq0cs00": 1, "carga": 1, "vaip3s0": 1, "contraponer": 1, "herramienta": 2, "sello": 2, "programa_de_reconocimiento": 1, "fp": 2, "enrique_pe\u00e3": 3, "estar": 1, "\u00a6": 3, "i_dentro_de": 1, "que": 15, "ley_general_de_mejora_regulatoria": 7, "federal": 2, "sujetos_obligados": 4, "respectivo": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "dentro_de": 6, "\u00ad": 19, "establecer": 3, "a_partir_de": 4, "cubrir": 1, "art\u00e3": 5, "ha": 1, "publicaci\u00e3": 3, "consejos_locales_de_mejora_regulatoria": 1, "conformar": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "rminos": 1, "nacional_de_mejora_regulatoria": 2, "do": 1, "una_vez_que": 1, "dicha": 3, "registro": 1, "cs": 1, "dp3cpn": 1, "secretaria": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "concluir": 1, "cualquiera": 1, "vi": 1, "para": 8, "iii": 2, "sp": 3, "a\u00e3": 5, "regulaciones": 2, "municipio": 1, "\u0091": 2, "iniciar\u00e3": 1, "cap\u00e3": 1, "cumplimiento": 3, "ncms000": 1, "contar\u00e3": 1, "subsecuente": 1, "vmp00sm": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "un": 1, "-": 14, "sabed": 1, "observatorio_nacional_de_mejora_regulatoria": 1, "competente": 2, "entrar\u00e3": 2, "p00cn00": 1, "sistema_de_apertura_r\u00e3": 1, "administrativo": 1, "\"": 1, "vmn0000": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "normativa": 1, "surtir\u00e3": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "transitorios_primero": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "nueva_ley": 2, "n": 39, "6": 1, "\u00b3": 30, "ii": 2, "rez": 1, "presentar": 1, "el": 122, "\u0080": 3, "previo": 1, "federal_de_mejora_regulatoria": 2, "di0ms0": 1, "todo": 1, "sexto": 1, "vmp00sf": 1, "saber": 1, "programa_nacional_de_juicios_orales_mercantiles": 1, "regularizable": 1, "aprobar": 1, "uno": 10, "regular_torio": 1}}