{"Transitorio": {"transitorios_primero": 1, "": 88, "el": 110, "presente": 9, "decreto": 3, "entrar\u00e3": 2, "\u00a1": 26, "en": 30, "vigor": 11, "a": 31, "d\u00e3": 8, "\u00ad": 19, "siguiente": 9, "de": 46, "su": 12, "publicaci\u00e3": 3, "\u00b3": 26, "n": 35, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "2": 3, "consejo_nacional_de_mejora_regulatoria": 4, "deber\u00e3": 6, "estar": 1, "instalar": 3, "uno": 9, "plazo": 7, "que": 11, "no": 8, "exceder": 4, "15": 1, "mes": 2, "posterior": 1, "entrada": 9, "ley_general_de_mejora_regulatoria": 7, "3": 2, "estrategia_nacional_de_mejora_regulatoria": 1, "ser": 2, "propuesta": 1, "dentro_de": 6, "30": 1, "as": 4, "natural": 3, "seguir": 1, "instalaci\u00e3": 2, "decir": 2, "consejo": 1, "cuarto": 1, "observatorio_nacional_de_mejora_regulatoria": 1, "6": 1, "para": 8, "ello": 1, "elegir": 1, "integrante": 1, "observatorio": 1, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 9, "rminos": 1, "art\u00e3": 5, "culo": 6, "32": 1, "quinto": 1, "a_partir_de": 4, "entidad": 3, "federativo": 3, "contar\u00e3": 1, "con": 8, "a\u00e3": 5, "\u00b1": 6, "o": 5, "adecuar": 1, "ley": 9, "contenido": 1, "dicha": 3, "consejos_locales_de_mejora_regulatoria": 1, "se": 10, "formalmente": 1, "dentro": 1, "90": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 2, "legislaci\u00e3": 1, "local": 1, "sexto": 1, "herramienta": 2, "tecnol\u00e3": 2, "gica": 1, "cat\u00e3": 2, "logo": 2, "iniciar\u00e3": 1, "funcionamiento": 4, "contar": 2, "obligaci\u00f3n": 2, "establecer": 3, "48": 1, "surtir\u00e3": 1, "efecto": 2, "una_vez_que": 1, "entrar": 1, "operaci\u00f3n": 1, "gicas": 1, "y": 11, "registro": 1, "cual": 1, "sujetos_obligados": 4, "tendr\u00e3": 1, "cumplimiento": 3, ":": 2, "i_dentro_de": 1, "180": 1, "inicio": 3, "sujetos_obligados_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, ";": 6, "ii": 2, "referir": 2, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 2, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "segundo_de_la_ley_general_de_mejora_regulatoria": 1, "iii": 2, "orden": 2, "municipal": 1, "s\u00e3": 1, "p_timo": 1, "disposici\u00f3n": 2, "normativa": 1, "vigente": 2, "contraponer": 1, "disponer": 2, "por": 4, "continuar\u00e3": 1, "surtir": 1, "octavo": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "impacto": 1, "regular_torio": 1, "presentar": 1, "autoridad": 3, "federal": 2, "anterioridad": 1, "ser\u00e3": 1, "concluir": 1, "conforme_a": 1, "aplicable": 2, "fecha": 1, "presentaci\u00e3": 1, "noveno": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "cubrir": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 3, "aprobar": 1, "ejecutor": 1, "gasto": 1, "requerir\u00e3": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "presupuestario": 1, "incrementar\u00e3": 1, "regularizable": 1, "durante": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "subsecuente": 1, "municipio": 1, "alcald\u00e3": 1, "dar\u00e3": 1, "respectivo": 1, "cimo": 3, "comisi\u00e3": 5, "federal_de_mejora_regulatoria": 2, "denominar\u00e3": 1, "nacional_de_mejora_regulatoria": 2, "menci\u00f3n": 1, "contener": 1, "cualquiera": 1, "ordenamiento": 1, "jur\u00e3": 2, "dico": 1, "respecto_a": 1, "entender\u00e3": 1, "primero": 1, "nacional": 1, "publicar\u00e3": 1, "lineamiento": 1, "conformar": 1, "p\u00e3": 1, "rrafo": 1, "88": 1, "menos": 1, "programa": 1, "i_sistema_de_apertura_r\u00e3": 1, "pedir": 2, "empresas": 2, "programa_de_reconocimiento": 1, "operaci\u00e3": 1, "sistema_de_apertura_r\u00e3": 1, "programa_de_simplificaci\u00e3": 1, "carga": 1, "administrativo": 1, "iv": 1, "ventanilla_de_construcci\u00e3": 1, "simplificada": 1, "v_m\u00e3": 1, "todo": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "do": 1, "reforma_administrativa": 1, "vi": 1, "programa_nacional_de_juicios_orales_mercantiles": 1, "coordinaci\u00e3": 2, "competente": 2, "vii": 1, "programa_de_reforma": 1, "sectores_prioritarios": 1, "segundo": 2, "prever": 1, "77": 1, "resultar\u00e3": 1, "regulaciones": 2, "emitir": 1, "posteridad": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "autoridades_de_mejora_regulatoria": 1, "est\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "revisar": 1, "previo": 1, "-": 12, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "xico": 2, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "dip": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "secretaria": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:18/5/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}