{"Transitorio": {"transitorios_primero": 5, "": 826, "el": 1150, "presente": 35, "ley": 61, "entrar\u00e3": 9, "\u00a1": 272, "en": 261, "vigor": 40, "d\u00e3": 47, "\u00ad": 181, "a": 344, "siguiente": 34, "de": 684, "su": 91, "publicaci\u00e3": 16, "\u00b3": 287, "n": 362, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 18, "con": 46, "excepci\u00e3": 2, "art\u00e3": 51, "culo": 57, "42": 1, "75": 1, "101": 1, "140": 1, "193": 1, "y": 238, "199": 1, "cual": 8, "1": 11, "[??:??/1/2008:????:??]": 4, "disponer": 15, "fracci\u00f3n": 1, "i": 3, "v": 2, "vi": 3, "\u00a9": 140, "cimo": 8, "transitorio": 12, "le": 20, "ser\u00e3": 16, "aplicable": 5, "todo": 4, "trabajadores": 38, "hasta": 12, "que": 205, "ejercer": 6, "derecho": 31, "prever": 22, "quinto": 3, "2": 17, "a_partir_de": 25, "entrada": 26, "este": 72, "se": 139, "abrogar": 7, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 15, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 16, "publicar": 10, "[??:27/12/1983:????:??]": 1, "reforma": 5, "adici\u00f3n": 2, "16": 4, "21": 4, "25": 6, "90": 1, "bis_b": 1, "mismo": 14, "estar\u00e3": 4, "vigente": 6, "[??:31/12/2007:????:??]": 3, "3": 9, "mantendr\u00e3": 2, "disposici\u00f3n": 19, "reglamentario": 3, "administrativo": 4, "no": 23, "oponer": 1, "tanto": 2, "expedir": 14, "norma": 2, "relativo": 7, "ordenamiento": 9, "derechos_de_los_trabajadores_cuarto": 1, "encontrar": 2, "cotizar": 15, "r\u00e3": 14, "gemir": 13, "instituto": 52, "fecha": 16, "reconocer": 4, "periodo": 7, "anterioridad": 4, "tener": 24, "optar": 11, "por": 105, "establecer": 15, "o": 193, "acreditaci\u00e3": 8, "bonos_de_pensi\u00e3": 30, "issste": 33, "cuentas_individuales": 7, "sexto": 1, "para": 92, "efecto": 10, "se\u00e3": 4, "\u00b1": 154, "alado": 3, "anterior": 19, "dentro_de": 10, "uno": 66, "plazo": 22, "exceder\u00e3": 4, "realizar\u00e3": 2, ":": 27, "i_el_instituto": 1, "acreditar\u00e3": 1, "tiempo": 11, "cotizaci\u00e3": 11, "cada": 12, "trabajador": 29, "de_acuerdo_con": 4, "informaci\u00e3": 8, "disponible": 2, "registro": 3, "base": 6, "dato": 2, "as\u00e3": 11, "como": 28, "recabar": 1, "fin": 3, "conformidad": 8, "programa": 5, "criterio": 3, "estimar": 2, "pertinente": 2, ";": 33, "ii": 5, "acreditar": 7, "entregar\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 20, "hacienda": 20, "cr\u00e3": 28, "do": 31, "p\u00e3\u00bablico": 22, "c\u00e3": 15, "l_culo": 12, "preliminar": 4, "importe": 5, "corresponder": 11, "iii": 5, "trav\u00e3": 5, "segundo": 35, "mecanismo": 3, "har\u00e3": 3, "conocimiento": 2, "sobre": 5, "opci\u00f3n": 2, "conforme_a": 18, "iv": 8, "dependencias": 11, "entidades": 13, "deber\u00e3": 39, "colaborar": 1, "necesario": 8, "integrar": 1, "documentaci\u00e3": 1, "requerir": 2, "sueldo_b\u00e3": 13, "sico": 13, "bono_de_pensi\u00e3": 6, "informar": 2, "\u00e3": 14, "s_tos": 1, "correlativo": 1, "s\u00e3": 1, "\u0089": 44, "ptimo": 5, "tendr\u00e3": 16, "6": 9, "mes": 11, "ese": 6, "en_caso_de": 5, "considerar": 7, "ser": 17, "diferente": 1, "entregar": 3, "realizar": 4, "revisi\u00e3": 1, "ajuste": 4, "caso": 18, "hoja": 2, "\u00e3\u00banicas": 2, "servicio": 76, "haber": 34, "laborar": 6, "prop\u00e3": 1, "sito": 5, "procedente": 2, "parte": 2, "elemento": 1, "sustentar": 2, "decisi\u00e3": 1, "opci\u00e3": 2, "adoptar": 1, "comunicar": 2, "lo": 8, "escrito": 1, "t\u00e3": 23, "rminos": 17, "dar_a_conocer": 2, "definitivo": 1, "irrenunciable": 1, "podr\u00e3": 14, "modificar": 1, "formato": 2, "aprobar": 1, "cuando": 9, "manifestar": 2, "elegir": 8, "hacer": 2, "saber": 1, "reglamento": 4, "respectivo": 5, "respetar\u00e3": 1, "conducente": 1, "elecci\u00e3": 2, "octavo": 1, "ning\u00e3\u00ban": 5, "noveno": 1, "valor": 16, "nominal": 5, "emisi\u00e3": 5, "expresar": 7, "unidad": 12, "inversi\u00e3": 15, "calcular\u00e3": 2, "determinar": 8, "tabla": 15, "monto": 8, "particular": 2, "multiplicar": 2, "numeral": 2, "a\u00e3": 138, "edad": 48, "elevar": 2, "estar": 3, "percibir": 4, "\u00e3\u00baltimo": 10, "entrar": 4, "gimen_de_los_trabajadores_que_no_opten_por_el_bono_d\u00e3": 1, "aplicar\u00e3": 3, "modalidad": 2, "i_a_partir_de": 1, "[??:31/12/2009:????:??]": 2, ")": 10, "los_trabajadores": 5, "30": 7, "m\u00e3": 36, "trabajadoras": 3, "28": 6, "pensi\u00e3": 25, "jubilaci\u00e3": 6, "equivalente": 8, "100": 21, "promedio": 7, "percepci\u00e3": 2, "comenzar\u00e3": 2, "aqu\u00e3": 2, "l": 2, "disfrutar": 4, "sueldo": 7, "antes_de": 6, "causar": 2, "baja": 3, "b": 2, "cumplir": 13, "55": 6, "15": 7, "retiro": 15, "porcentaje": 9, "definir": 5, "fracci\u00e3": 17, "50/100": 5, "525/100": 3, "17": 3, "55/100": 3, "18": 3, "575/100": 3, "19": 3, "60/100": 4, "20": 4, "625/100": 3, "65/100": 3, "22": 3, "675/100": 3, "23": 3, "70/100": 3, "24": 3, "725/100": 3, "75/100": 3, "26": 3, "80/100": 4, "27": 4, "85/100": 3, "90/100": 3, "29": 4, "95/100": 3, "c": 3, "separar": 3, "voluntariamente": 4, "quedar": 10, "privar": 2, "trabajo": 7, "despu\u00e3": 2, "60": 8, "nimo": 5, "10": 14, "cesant\u00e3": 11, "avanzar": 11, "40/100": 3, "61": 3, "42/100": 2, "62": 3, "44/100": 2, "63": 3, "46/100": 2, "64": 4, "48/100": 2, "65": 5, "otorgamiento": 5, "determinar\u00e3": 4, "increment\u00e3": 2, "ndose": 5, "anualmente": 3, "fijar": 4, "disfrutar\u00e3": 2, "50": 4, "ciento": 1, "[??:??/1/2010:????:??]": 1, "edad_m\u00e3": 1, "nima": 4, "trabajadores_edad_m\u00e3": 1, "2010": 5, "2011": 6, "51": 3, "49": 1, "2012": 5, "2013": 4, "52": 3, "2014": 3, "2015": 3, "53": 3, "2016": 3, "2017": 3, "54": 3, "2018": 3, "2019": 1, "2020": 1, "2021": 1, "56": 5, "2022": 1, "2023": 1, "57": 4, "2024": 1, "2025": 1, "58": 3, "2026": 1, "2027": 1, "59": 2, "2028": 1, "adelante": 4, "la_pensi\u00e3": 1, "dar\u00e3": 2, "pago": 14, "cantidad": 11, "la": 1, "referir": 18, "inciso": 2, "incrementar\u00e3": 4, "manera": 3, "gradual": 3, "aplicar": 3, "especificar": 1, "pensionar": 4, "las_pensiones": 1, "persona": 2, "iniciar\u00e3": 2, "40": 1, "rengl\u00e3": 1, "llegar": 1, "xima": 1, "m_puto": 2, "solo": 3, "empleo": 2, "aun": 1, "desempe\u00e3": 1, "adir": 1, "simult\u00e3": 1, "neamente": 1, "varios": 1, "cualquiera": 4, "ir": 1, "en_consecuencia": 1, "decir": 12, "considerar\u00e3": 2, "vez": 5, "durante": 17, "interesar": 1, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "calcular": 1, "tomar\u00e3": 2, "contar": 9, "inmediato": 4, "siempre_y_cuando": 2, "antig\u00e3": 3, "\u00bc": 3, "puesto": 3, "nivel": 2, "si": 1, "menos": 1, "os": 2, "ocupar": 1, "sin": 4, "importar": 1, "v_los_trabajadores": 1, "sufrir": 1, "riesgo": 4, "familiares_derechohabientes": 3, "fallecimiento": 2, "a_consecuencia_de": 1, "seguro": 13, "tal": 5, "cargo": 7, "recurso": 14, "transferir": 2, "gobierno_federal": 19, "contratar\u00e3": 1, "renta": 2, "vitalicio": 1, "a_favor_de": 2, "seguro_de_sobrevivencia": 1, "invalidez": 3, "sujeto": 3, "otorgar\u00e3": 1, "los_familiares_derechohabientes_de_el_trabajador": 1, "fallecer": 1, "orden": 3, "secci\u00e3": 2, "por_causa_de": 1, "muerte": 1, "vida": 2, "aplic\u00e3": 1, "cimo_primero": 1, "cuotas": 11, "aportaciones": 15, "vejez": 5, "ingresar": 2, "tesorer\u00e3": 1, "excepto": 1, "aportaci\u00e3": 1, "destinar\u00e3": 1, "subcuenta": 1, "ahorro": 5, "administrar": 2, "exclusivamente": 2, "pensionissste": 17, "cimo_segundo": 1, "a_cargo_de": 6, "gobierno_federal_las_pensiones": 1, "otorgar": 8, "esquema": 1, "costo": 1, "administraci\u00e3": 5, "cumplir\u00e3": 1, "p\u00e3": 18, "rrafo": 15, "mediante": 7, "afectar\u00e3": 1, "transferir\u00e3": 3, "convenir": 5, "de_los_trabajadores_que_opten_por_el_bono_d\u00e3": 1, "cimo_tercero": 1, "ejercicio": 4, "80": 1, "continuaci\u00e3": 1, "indicar": 1, "requisito": 3, "i_durante": 1, "2008": 3, "por_lo_menos": 6, "2009": 3, "v_durante": 1, "veintis\u00e3": 1, "dejar\u00e3": 1, "exigible": 1, "cimo_cuarto": 1, "beneficio": 10, "pero": 1, "desear": 1, "seguir": 9, "recibir\u00e3": 2, "en_lugar_de": 1, "dep\u00e3": 4, "vista": 1, "denominar": 1, "banco_de_m\u00e3": 6, "xico": 23, "tasa": 2, "inter\u00e3": 1, "real": 1, "anual": 3, "utilizar": 5, "mencionar": 4, "vig\u00e3": 9, "simo": 6, "primero": 3, "pagar\u00e3": 1, "inter\u00e9s": 4, "mensualmente": 2, "forma": 3, "sociedad": 1, "especializar": 1, "fondo": 4, "cuenta_individual": 6, "9": 1, "empresa": 3, "operador": 2, "base_de_datos_nacional_sar": 2, "llevar": 5, "individual": 1, "cimo_quinto": 1, "habi\u00e3": 1, "n_dosel": 1, "acreditado": 1, "est\u00e3": 5, "amortizaci\u00e3": 2, "bonos": 2, "liquidar": 1, "invertir": 2, "nuevo": 1, "cimo_sexto": 1, "posteriormente": 1, "reingresar": 1, "querer": 1, "trabajar": 1, "computar": 1, "obtener": 2, "reintegrar": 1, "indemnizaci\u00e3": 1, "global": 1, "recibir": 4, "asimismo": 5, "reingreso": 2, "transcurrir": 2, "separaci\u00e3": 1, "cimo_s\u00e3": 1, "ciudadano": 1, "servir": 2, "diputados": 1, "senadores": 1, "propietario": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "incorporar": 2, "mandato": 1, "constitucional": 3, "solicitar": 3, "incorporaci\u00e3": 5, "lugar": 2, "derechos_de_los_pensionados_a_la_fecha_de_entrada_en_vigor_de_esta_ley_d\u00e3": 1, "cimo_octavo": 1, "jubilados": 1, "pensionados": 5, "gozar": 2, "continuar\u00e3": 2, "condici\u00f3n": 4, "momento": 1, "cimo_noveno": 1, "pensiones": 2, "curso": 1, "por_separado": 1, "contabilidad": 1, "destinar": 1, "cubrir": 4, "ingreso": 1, "caracter\u00e3": 4, "\u008d": 4, "sticas_de_los_bonos_de_pensi\u00e3": 1, "\u0093": 1, "n_de_el_issste_vig\u00e3": 1, "reunir\u00e3": 1, "sticas": 3, "i_ser\u00e3": 1, "tul_o": 8, "emitir": 11, "legal": 2, "constituir\u00e3": 2, "obligaci\u00f3n": 5, "general": 3, "directo": 1, "incondicional": 2, "estados_unidos_mexicanos": 9, "cup\u00e3": 1, "0": 1, "par": 1, "constante": 1, "negociable": 1, "v_la": 1, "conversi\u00e3": 1, "s_tas": 2, "vencimiento": 7, "emitir\u00e3": 1, "serie": 4, "sucesivo": 1, "perfil": 2, "vii": 1, "corresponder\u00e3": 2, "resultar": 3, "suceder": 1, "evento": 1, "viii": 1, "amortizar": 1, "previamente": 3, "conducto": 4, "conveniente": 2, "anticipadamente": 1, "f\u00e3": 5, "r_mulo": 4, "redenci\u00e3": 5, "anticipar": 6, "proporcionar": 1, "sta": 3, "n\u00e3\u00bamero": 4, "dem\u00e3": 4, "tardar": 2, "[??:30/9/2008:????:??]": 1, "exacto": 1, "acompa\u00e3": 1, "andar": 1, "soporte": 1, "correspondiente": 7, "funci\u00f3n": 1, "custodia": 1, "simo_primero": 3, "redimir": 1, "representar": 1, "tnt": 1, "udi": 1, "*": 1, "(": 1, "1035": 1, "vn_vr": 1, "\u00ef": 8, "\u0083": 8, "\u00b7": 2, "\u00b8": 1, "\u00b6": 1, "\u00a7": 2, "\u00a8": 1, "\u00a6": 22, "=": 6, "donde": 1, "t": 3, "eval\u00e3\u00baa": 1, "udit": 1, "vr": 1, "peso": 3, "vn": 1, "faltante": 1, "as": 7, "dividir": 1, "entre": 2, "365": 2, "supuesto": 1, "mensual": 4, "a_efecto_de": 4, "generar": 4, "autorizar": 5, "ejecutivo_federal": 3, "celebrar": 5, "acto": 1, "jur\u00e3": 4, "pagar": 1, "contratar": 1, "empr\u00e3": 1, "s_tito": 1, "otro": 3, "incluso": 1, "financiamiento": 3, "asociar": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "gasto": 2, "simo_segundo": 3, "procedimiento": 4, "cuentas_individuales_los_bonos_de_pensi\u00e3": 1, "traspaso": 3, "administradoras": 4, "sujetar": 2, "comisi\u00e3": 5, "nacional_de_el_sistema_de_ahorro_para_el_retiro": 5, "estado": 3, "cuenta": 6, "corte": 1, "de_el_pensionissste_vig\u00e3": 1, "simo_tercero": 3, "dispondr\u00e3": 1, "12": 1, "vigencia": 1, "creaci\u00e3": 2, "funcionamiento": 1, "deber": 11, "proveer": 2, "humano": 1, "material": 1, "presupuestal": 1, "desde": 1, "inicio": 2, "operaci\u00f3n": 4, "ste": 2, "concepto": 3, "comisi\u00f3n": 2, "apoyar": 1, "simo_cuarto": 3, "tomar": 2, "cuentas_individuales_de_los_trabajadores": 2, "depositar\u00e3": 1, "depositar": 1, "invertir\u00e3": 1, "causar\u00e3": 1, "pagadero": 1, "reinversi\u00e3": 1, "saldo": 2, "diario": 1, "ajustar": 4, "igual": 1, "resultante": 1, "variaci\u00e3": 1, "porcentual": 1, "ndice": 1, "nacional_de_precios": 1, "consumidor": 1, "enterar": 2, "individualizaci\u00e3": 1, "incluir": 2, "fondo_de_la_vivienda": 2, "entrega": 2, "establecer\u00e3": 2, "registrar": 1, "operar": 4, "apertura": 1, "simo_quinto": 3, "administrar\u00e3": 1, "afiliar": 3, "36": 1, "abrir": 2, "ya": 1, "administradora": 4, "mantener": 1, "\u00e9l": 1, "concluir": 1, "antes": 1, "permanecer": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "alguno": 1, "cuentas_individuales_de_trabajadores": 1, "imss": 1, "independiente": 1, "cobrar": 1, "trat\u00e3": 1, "seguir\u00e3": 1, "simo_sexto": 3, "acumular": 1, "bajo": 2, "sistema": 7, "bimestre": 1, "1992": 1, "iniciar": 2, "abrir\u00e3": 1, "acumular\u00e3": 1, "simo_s\u00e3": 3, "fortalecimiento_integral_de_el_instituto_vig\u00e3": 1, "simo_octavo": 2, "capital": 2, "inicial": 1, "operaci\u00e3": 3, "pr\u00e3": 10, "s_tamo": 10, "personal": 4, "cartera": 1, "fortalecimiento": 1, "suministrar\u00e3": 1, "adicionalmente": 2, "$_cup:2000000000": 1, "devolver\u00e3": 1, "simo_noveno": 2, "extraordinario": 1, "aportar": 1, "salud": 5, "$_cup:8000000000": 1, "trig\u00e3": 9, "cuota_social": 3, "cubierta": 1, "[??:??/1/??:????:??]": 2, "aportar\u00e3": 1, "suficiente": 1, "punto": 2, "total": 4, "14": 2, "cuota": 2, "trabajador_a": 1, "35/100": 1, "4025/100": 1, "455/100": 1, "5075/100": 1, "56/100": 1, "6125/100": 1, "disposiciones_generales_trig\u00e3": 1, "proporcionar\u00e3": 1, "derechohabientes": 3, "medio": 3, "identificaci\u00e3": 2, "9o": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "v\u00e3": 1, "lido": 1, "instrumentar": 1, "diverso": 5, "crear": 1, "comit\u00e3": 2, "oficiales_mayores": 1, "rganos": 1, "desconcentrado": 1, "presidir": 1, "natural": 2, "participar": 1, "asesor": 1, "mbito": 2, "competencia": 2, "propio": 1, "inform\u00e3": 2, "tic_o": 2, "recaudaci\u00e3": 1, "entero": 1, "dispersi\u00e3": 1, "intercambio": 1, "modo": 1, "garantizar": 4, "satisfacci\u00e3": 1, "capacidad": 1, "gesti\u00e3": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "dar": 5, "resultado": 2, "menor": 1, "adecuar": 3, "reservas": 1, "en_cuanto_a": 1, "constituci\u00e3": 9, "fondos": 1, "afecto": 1, "reserva": 2, "contingencia": 1, "ximo": 3, "5": 4, "constituir": 1, "gobierno": 2, "entidades_federativas": 2, "municipio": 2, "convenio": 9, "[??:30/6/2008:????:??]": 3, "parcial": 3, "obligatorio": 1, "renovar": 1, "obligaci\u00e3": 1, "rrafos": 3, "poder": 2, "garant\u00e3": 1, "rescindir": 1, "rmino": 1, "publicar\u00e3": 1, "mayor": 3, "[??:31/7/2007:????:??]": 1, "relaci\u00e3": 1, "adeudo": 8, "recuperaci\u00e3": 1, "corto": 1, "mediano": 1, "mulo": 1, "regularizar": 1, "gozar\u00e3": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "condonaci\u00e3": 3, "recargo": 3, "ello": 2, "remisi\u00e3": 1, "deuda": 1, "ley_de_el_impuesto": 1, "espec\u00e3": 1, "fi_ca": 1, "a_fecha_porcentaje_de_condonaci\u00e3": 1, "1\u00e2\u00ba": 3, "[??:??/7/??:????:??]": 2, "[??:31/12/2008:????:??]": 1, "[??:30/6/2009:????:??]": 1, "4": 2, "30/100": 1, "b_las_dependencias": 1, "saldar": 1, "formalizaci\u00e3": 1, "reconocimiento": 1, "a_plazos": 1, "someter": 1, "opini\u00e3": 1, "celebraci\u00e3": 1, "regularizaci\u00e3": 2, "operar\u00e3": 1, "contra": 1, "quincena": 1, "vencer": 1, "completo": 2, "condonar\u00e3": 1, "actualizaci\u00e3": 2, "principal": 2, "omitir": 1, "exceptuar": 1, "subcuenta_de_el_fondo_de_la_vivienda": 1, "disposici\u00e3": 1, "veteranos_de_la_revoluci\u00e3": 1, "concomitantemente": 1, "superior": 2, "comput\u00e3": 1, "ndoles": 1, "basar": 1, "determinaci\u00e3": 1, "diferencia": 2, "favorable": 1, "exclusivo": 1, "dependencia": 3, "entidad": 3, "p\u00e3\u00bablica": 1, "cuyo": 1, "embargo": 1, "complementario": 1, "requerir\u00e3": 1, "ala": 1, "cuadrag\u00e3": 9, "cumplimiento": 12, "31": 2, "contar\u00e3": 3, "estudio": 2, "intercambiar": 1, "instituci\u00f3n": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "federal": 1, "estatal": 1, "sector": 1, "prestaci\u00e3": 1, "junta_directiva": 2, "regla": 2, "pensionado": 2, "entidades_financieras": 2, "ley_para_la_transparencia": 1, "ordenamiento_de_los_servicios_financieros": 1, "consentimiento": 1, "expreso": 1, "descontar": 1, "instituci\u00e3": 1, "financiero": 2, "otorg\u00e3": 1, "adicionar": 11, "dof": 5, "28-05-2012": 5, "el_instituto_\u00e3\u00banicamente": 1, "estipular": 2, "descuento": 4, "derivar": 1, "transacci\u00f3n": 1, "dicas": 2, "ni": 1, "implicar": 1, "cuant\u00e3": 1, "reducir": 1, "inferior": 1, "exceder": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "prelaci\u00e3": 2, "las_entidades_financieras": 1, "instituto_el_costo_anual_total": 1, "a_fin_de": 2, "informativo": 1, "comparaci\u00e3": 1, "entidad_financiera": 1, "solicitar\u00e3": 1, "los": 1, "motivo": 1, "control": 1, "transferencia": 1, "la_junta_directiva_de_el_instituto": 1, "observancia": 9, "prestar": 2, "contrato": 2, "legislaci\u00e3": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "emolumento": 1, "partida": 1, "honorario": 1, "lista": 1, "raya": 1, "jornada": 1, "incorporar\u00e3": 2, "integralmente": 1, "seguridad": 1, "social": 1, "tabuladores": 1, "lineamiento": 1, "vivienda": 1, "propiedad": 1, "arrendamiento": 1, "regular\u00e3": 1, "junta_directiva_de_el_instituto": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "orientar\u00e3": 1, "agremiar": 1, "beneficiar": 1, "familia": 1, "asegurar": 1, "objetivo": 1, "viabilidad": 1, "futuro": 1, "revisar": 1, "actuarial": 1, "promover": 1, "ley_federal_de_transparencia": 1, "acceso": 1, "p\u00e3\u00bablica_gubernamental": 1, "fundamento": 1, "dicha": 1, "df": 6, "[??:28/3/2007:????:??]": 1, "-": 83, "dip": 16, "jorge_zerme\u00e3": 1, "infante": 1, "presidente": 16, "sen": 16, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "lilia_gpe": 1, "merodio_reza": 1, "secretaria": 13, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 8, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 8, "pol\u00e3": 8, "tic_a": 8, "decreto": 25, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "distrito_federal": 6, "[??:??/3/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "acu\u00e3": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 8, "134": 2, "84": 1, "ley_de_el_seguro_social": 5, "[??:27/5/2011:????:??]": 1, "xii": 1, "\u00e2": 22, "\u0080": 23, "transitorio_\u00e3": 3, "\u009a": 5, "[??:15/2/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 4, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "balfre_vargas_cortez": 1, "secretario": 3, "[??:23/5/2011:????:??]": 1, "jos\u00e3": 4, "francisco_blake_mora": 1, "[??:28/5/2012:????:??]": 1, "vii_bis": 1, "\u009c": 1, "pensiones\u00e2": 1, "\u009d": 1, "cap\u00e3": 1, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "comprender": 1, "102": 1, "bis": 3, "primero_transitorio": 1, "[??:17/4/2012:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:25/5/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "ley_general_de_salud": 2, "ley_federal_de_los_trabajadores": 2, "servicio_de_el_estado": 2, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 2, "123": 2, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "ni\u00e3": 1, "adolescentes": 1, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "vida_libre_de_violencia": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "cuarto": 1, "recorri\u00e3": 1, "actual": 1, "39": 1, "conceder": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "obligar": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaci\u00f3n": 3, "si_ca": 1, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "az": 3, "lizama": 3, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "e_z": 1, "monreal": 1, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 5, "nieto": 5, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "osorio_chong": 4, "[??:12/11/2015:????:??]": 2, "[??:15/10/2015:????:??]": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "roberto_gil_zuarth": 3, "eugenia_ocampo_bedolla": 3, "[??:10/11/2015:????:??]": 2, "tercero": 1, "autoridad": 2, "encargar": 1, "efectuar": 1, "normativa": 1, "120": 1, "167": 3, "179": 3, "[??:24/3/2016:????:??]": 1, "incluir\u00e3": 1, "operativo": 1, "proporci\u00f3n": 1, "equidad": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "aprobar\u00e3": 1, "[??:16/2/2016:????:??]": 1, "sar": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/3/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "ley_federal_de_declaraci\u00e3": 1, "especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "ley_general_de_t\u00e3": 1, "operaciones_de_cr\u00e3": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "ley_agraria": 1, "[??:22/6/2018:????:??]": 1, "culo_quinto": 1, "67": 1, "43": 1, "66": 1, "78": 1, "titular": 1, "gobernador": 1, "jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "dicos": 1, "armonizar": 1, "contener": 1, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "instituto_de_seguridad": 1, "seguridad_social": 1, "normatividad": 1, "interno": 1, "expedici\u00e3": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}