{"Nombre": "LEY DEL INSTITUTO DE SEGURIDAD Y SERVICIOS SOCIALES DE LOS", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_INSTITUTO_DE_SEGURIDAD_Y_SERVICIOS_SOCIALES_DE_LOS ley_de_el_instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n, con excepci\u00c3\u00b3n de los art\u00c3\u00adculos 42, 75, 101, 140, 193 y 199, los cuales entrar\u00c3\u00a1n en vigor el \nd\u00c3\u00ada primero de enero de dos mil ocho. \n\n \nLo dispuesto en las fracciones I, V y VI del art\u00c3\u00adculo d\u00c3\u00a9cimo transitorio les ser\u00c3\u00a1 aplicable a todos los \n\nTrabajadores hasta que ejerzan el derecho previsto en el art\u00c3\u00adculo quinto transitorio. \n \nSEGUNDO. A partir de la entrada en vigor de esta Ley, se abroga la Ley del Instituto de Seguridad y \n\nServicios Sociales de los Trabajadores del Estado publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el d\u00c3\u00ada \nveintisiete de diciembre de mil novecientos ochenta y tres con sus reformas y adiciones, con excepci\u00c3\u00b3n \nde los art\u00c3\u00adculos 16, 21, 25 y 90 Bis B, mismos que estar\u00c3\u00a1n vigentes hasta el d\u00c3\u00ada treinta y uno de \ndiciembre de dos mil siete. \n\n \nTERCERO. Se mantendr\u00c3\u00a1n en vigor todas las disposiciones reglamentarias y administrativas que no \n\nse opongan a la presente Ley, hasta en tanto se expidan las normas relativas al presente ordenamiento. \n \n\nDERECHOS DE LOS TRABAJADORES \n \n\nCUARTO. A los Trabajadores que se encuentren cotizando al r\u00c3\u00a9gimen del Instituto a la fecha de \nentrada en vigor de la presente Ley, se les reconocen los periodos cotizados con anterioridad. \n\n \nQUINTO. Los Trabajadores tienen derecho a optar por el r\u00c3\u00a9gimen que se establece en el art\u00c3\u00adculo \n\nd\u00c3\u00a9cimo transitorio, o por la acreditaci\u00c3\u00b3n de Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE en sus Cuentas Individuales. \n \nSEXTO. Para los efectos se\u00c3\u00b1alados en el art\u00c3\u00adculo anterior, dentro de un plazo que no exceder\u00c3\u00a1 del \n\ntreinta y uno de diciembre de dos mil siete, se realizar\u00c3\u00a1 lo siguiente: \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nI. El Instituto acreditar\u00c3\u00a1 el tiempo de cotizaci\u00c3\u00b3n de cada Trabajador de acuerdo con la informaci\u00c3\u00b3n \n\ndisponible en sus registros y bases de datos, as\u00c3\u00ad como con la que se recabe para este fin, de \nconformidad con los programas y criterios que estime pertinentes; \n\n \nII. Con base en la informaci\u00c3\u00b3n relativa al tiempo de cotizaci\u00c3\u00b3n acreditado de cada Trabajador, el \n\nInstituto entregar\u00c3\u00a1 a la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico el c\u00c3\u00a1lculo preliminar de los importes de \nlos Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE que les correspondan; \n\n \nIII. A trav\u00c3\u00a9s de los mecanismos que estimen pertinentes, la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y \n\nel Instituto har\u00c3\u00a1n del conocimiento de los Trabajadores el c\u00c3\u00a1lculo preliminar de sus Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad \ncomo la informaci\u00c3\u00b3n sobre las opciones a que tengan derecho conforme a lo dispuesto en este \nordenamiento, y \n\n \nIV. Las Dependencias y Entidades deber\u00c3\u00a1n colaborar con la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico \n\ny el Instituto en todo lo necesario para integrar la documentaci\u00c3\u00b3n e informaci\u00c3\u00b3n requeridas para la \nacreditaci\u00c3\u00b3n del tiempo de cotizaci\u00c3\u00b3n, el Sueldo B\u00c3\u00a1sico y el c\u00c3\u00a1lculo del Bono de Pensi\u00c3\u00b3n de los \nTrabajadores, as\u00c3\u00ad como para informar a \u00c3\u00a9stos sobre las opciones y derechos correlativos. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. A partir del d\u00c3\u00ada primero de enero de dos mil ocho, los Trabajadores tendr\u00c3\u00a1n seis meses \n\npara optar por el r\u00c3\u00a9gimen previsto en el art\u00c3\u00adculo d\u00c3\u00a9cimo transitorio o por la acreditaci\u00c3\u00b3n de Bonos de \nPensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE. \n\n \nDentro de ese plazo, en caso de que el Trabajador considere que su Sueldo B\u00c3\u00a1sico o tiempo de \n\ncotizaci\u00c3\u00b3n son diferentes a los que le sean acreditados como base para el c\u00c3\u00a1lculo preliminar de su Bono \nde Pensi\u00c3\u00b3n, tendr\u00c3\u00a1 derecho a entregar al Instituto, para que realice la revisi\u00c3\u00b3n y ajuste que en su caso \ncorrespondan, las hojas \u00c3\u00banicas de servicio que para este efecto le expidan las Dependencias y Entidades \nen que haya laborado, con el prop\u00c3\u00b3sito de que los ajustes procedentes le sean reconocidos en el c\u00c3\u00a1lculo \ndel Bono de Pensi\u00c3\u00b3n, como parte de los elementos necesarios para sustentar su decisi\u00c3\u00b3n. \n\n \nLa opci\u00c3\u00b3n adoptada por el Trabajador deber\u00c3\u00a1 comunicarla por escrito al Instituto a trav\u00c3\u00a9s de las \n\nDependencias y Entidades, en los t\u00c3\u00a9rminos que se establezcan y se le hayan dado a conocer, y ser\u00c3\u00a1 \ndefinitiva, irrenunciable y no podr\u00c3\u00a1 modificarse. El formato que se apruebe para ejercer este derecho \ndeber\u00c3\u00a1 ser publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCuando el Trabajador no manifieste la opci\u00c3\u00b3n que elige dentro del plazo previsto, se le deber\u00c3\u00a1 hacer \n\nsaber en los t\u00c3\u00a9rminos que establezca el reglamento respectivo conforme al cual se respetar\u00c3\u00a1 lo \nconducente a los Trabajadores que no manifiesten su elecci\u00c3\u00b3n. \n\n \nOCTAVO. Los Trabajadores que hubieran optado por el r\u00c3\u00a9gimen del art\u00c3\u00adculo d\u00c3\u00a9cimo transitorio, en \n\nning\u00c3\u00ban caso tendr\u00c3\u00a1n derecho a la acreditaci\u00c3\u00b3n de Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE. \n \nNOVENO. El valor nominal de emisi\u00c3\u00b3n expresado en unidades de inversi\u00c3\u00b3n de los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n \n\ndel ISSSTE que se calcular\u00c3\u00a1 a cada Trabajador ser\u00c3\u00a1 el que se determine conforme a la tabla siguiente: \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \n \nPara determinar el monto de los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE en cada caso particular, se deber\u00c3\u00a1 \n\nmultiplicar el numeral que corresponda en la tabla a los a\u00c3\u00b1os de cotizaci\u00c3\u00b3n y edad del Trabajador, por el \nSueldo B\u00c3\u00a1sico, elevado al a\u00c3\u00b1o y expresado en unidades de inversi\u00c3\u00b3n, que estuviere percibiendo el \nTrabajador al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada del a\u00c3\u00b1o anterior a que entre en vigor esta Ley. \n\n \nR\u00c3\u0089GIMEN DE LOS TRABAJADORES QUE NO OPTEN POR EL BONO \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. A los Trabajadores que no opten por la acreditaci\u00c3\u00b3n de Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE, se \n\nles aplicar\u00c3\u00a1n las siguientes modalidades: \n \nI. A partir de la entrada en vigor de esta Ley hasta el treinta y uno de diciembre de dos mil nueve: \n \na) Los Trabajadores que hubieren cotizado treinta a\u00c3\u00b1os o m\u00c3\u00a1s y las Trabajadoras que hubieran \n\ncotizado veintiocho a\u00c3\u00b1os o m\u00c3\u00a1s, tendr\u00c3\u00a1n derecho a Pensi\u00c3\u00b3n por Jubilaci\u00c3\u00b3n equivalente al cien por ciento \ndel promedio del Sueldo B\u00c3\u00a1sico de su \u00c3\u00baltimo a\u00c3\u00b1o de servicio y su percepci\u00c3\u00b3n comenzar\u00c3\u00a1 a partir del d\u00c3\u00ada \nsiguiente a aqu\u00c3\u00a9l en que el Trabajador hubiese disfrutado el \u00c3\u00baltimo sueldo antes de causar baja; \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nb) Los Trabajadores que cumplan cincuenta y cinco a\u00c3\u00b1os de edad o m\u00c3\u00a1s y quince a\u00c3\u00b1os o m\u00c3\u00a1s de \ncotizaci\u00c3\u00b3n al Instituto, tendr\u00c3\u00a1n derecho a una Pensi\u00c3\u00b3n de retiro por edad y tiempo de servicios equivalente \na un porcentaje del promedio del Sueldo B\u00c3\u00a1sico de su \u00c3\u00baltimo a\u00c3\u00b1o de servicio que se define en la fracci\u00c3\u00b3n \nIV, de conformidad con la siguiente Tabla: \n\n \n15 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 50 % \n16 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 52.5 % \n17 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 55 % \n18 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 57.5 % \n19 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 60 % \n20 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 62.5 % \n21 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 65 % \n22 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 67.5 % \n23 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 70 % \n24 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 72.5 % \n25 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 75 % \n26 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 80 % \n27 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 85 % \n28 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 90 % \n29 a\u00c3\u00b1os de servicio........................ 95 % \n \nc) Los Trabajadores que se separen voluntariamente del servicio o que queden privados de trabajo \n\ndespu\u00c3\u00a9s de los sesenta a\u00c3\u00b1os de edad y que hayan cotizado por un m\u00c3\u00adnimo de diez a\u00c3\u00b1os al Instituto, \ntendr\u00c3\u00a1n derecho a una Pensi\u00c3\u00b3n de cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada, equivalente a un porcentaje del promedio \ndel Sueldo B\u00c3\u00a1sico de su \u00c3\u00baltimo a\u00c3\u00b1o de servicio, de conformidad con la siguiente Tabla: \n\n \n60 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 40% \n61 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 42% \n62 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 44% \n63 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 46% \n64 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 48% \n65 o m\u00c3\u00a1s a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 50% \n \nEl otorgamiento de la Pensi\u00c3\u00b3n por cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada se determinar\u00c3\u00a1 conforme a la tabla \n\nanterior, increment\u00c3\u00a1ndose anualmente conforme a los porcentajes fijados hasta los sesenta y cinco a\u00c3\u00b1os, \na partir de los cuales disfrutar\u00c3\u00a1 del cincuenta por ciento fijado; \n\n \nII. A partir del primero de enero de dos mil diez: \n \na) Los Trabajadores que hubieren cotizado treinta a\u00c3\u00b1os o m\u00c3\u00a1s y las Trabajadoras que hubieran \n\ncotizado veintiocho a\u00c3\u00b1os o m\u00c3\u00a1s, tendr\u00c3\u00a1n derecho a Pensi\u00c3\u00b3n por jubilaci\u00c3\u00b3n conforme a la siguiente tabla: \n \n\nA\u00c3\u00b1os Edad M\u00c3\u00adnima de Jubilaci\u00c3\u00b3n \nTrabajadores \n\nEdad M\u00c3\u00adnima de \nJubilaci\u00c3\u00b3n Trabajadoras \n\n2010 y 2011 51 49 \n\n2012 y 2013 52 50 \n\n2014 y 2015 53 51 \n\n2016 y 2017 54 52 \n\n2018 y 2019 55 53 \n\n2020 y 2021 56 54 \n\n2022 y 2023 57 55 \n\n2024 y 2025 58 56 \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n2026 y 2027 59 57 \n\n2028 en adelante 60 58 \n\n \nLa Pensi\u00c3\u00b3n por jubilaci\u00c3\u00b3n dar\u00c3\u00a1 derecho al pago de una cantidad equivalente al cien por ciento del \n\nsueldo que se define en la fracci\u00c3\u00b3n IV y su percepci\u00c3\u00b3n comenzar\u00c3\u00a1 a partir del d\u00c3\u00ada siguiente a aqu\u00c3\u00a9l en \nque el Trabajador hubiese disfrutado el \u00c3\u00baltimo sueldo antes de causar baja; \n\n \nb) Los Trabajadores que cumplan 55 a\u00c3\u00b1os de edad o m\u00c3\u00a1s y quince a\u00c3\u00b1os de cotizaci\u00c3\u00b3n o m\u00c3\u00a1s al \n\nInstituto, tendr\u00c3\u00a1n derecho a una Pensi\u00c3\u00b3n de retiro por edad y tiempo de servicios. \n \nEl monto de la Pensi\u00c3\u00b3n de retiro por edad y tiempo de servicios ser\u00c3\u00a1 equivalente a un porcentaje del \n\nsueldo que se define en la fracci\u00c3\u00b3n IV, de conformidad con los porcentajes de la tabla siguiente: \n \n15 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 50 % \n16 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 52.5 % \n17 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 55 % \n18 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 57.5 % \n19 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 60 % \n20 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 62.5 % \n21 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 65 % \n22 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 67.5 % \n23 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 70 % \n24 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 72.5 % \n25 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 75 % \n26 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 80 % \n27 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 85 % \n28 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 90 % \n29 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 95 % \n \nLa edad a que se refiere este inciso, se incrementar\u00c3\u00a1 de manera gradual conforme a la tabla \n\nsiguiente: \n \n\nA\u00c3\u00b1os Edad para pensi\u00c3\u00b3n por edad y \ntiempo de servicios \n\n2010 y 2011 56 \n\n2012 y 2013 57 \n\n2014 y 2015 58 \n\n2016 y 2017 59 \n\n2018 en adelante 60 \n\n \nc) Tendr\u00c3\u00a1n derecho a Pensi\u00c3\u00b3n por cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada, los Trabajadores que se separen \n\nvoluntariamente del servicio o que queden privados de trabajo despu\u00c3\u00a9s de los sesenta a\u00c3\u00b1os de edad y \nque hayan cotizado por un m\u00c3\u00adnimo de diez a\u00c3\u00b1os al Instituto. \n\n \nLa Pensi\u00c3\u00b3n a que se refiere esta fracci\u00c3\u00b3n ser\u00c3\u00a1 equivalente a un porcentaje del sueldo que se define en \n\nla fracci\u00c3\u00b3n IV, aplicando los porcentajes que se especifican en la tabla siguiente: \n \n60 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 40% \n61 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 42% \n62 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 44% \n63 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 46% \n64 a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 48% \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n65 o m\u00c3\u00a1s a\u00c3\u00b1os de edad 10 a\u00c3\u00b1os de servicios 50% \n \nEl otorgamiento de la Pensi\u00c3\u00b3n por cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada se determinar\u00c3\u00a1 conforme a la tabla \n\nanterior, increment\u00c3\u00a1ndose anualmente conforme a los porcentajes fijados hasta los sesenta y cinco a\u00c3\u00b1os, \na partir de los cuales disfrutar\u00c3\u00a1 del cincuenta por ciento fijado. \n\n \nLa edad m\u00c3\u00adnima para pensionarse por cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada se incrementar\u00c3\u00a1 de manera \n\ngradual conforme a la tabla siguiente: \n \n\nA\u00c3\u00b1os Edad para pensi\u00c3\u00b3n por cesant\u00c3\u00ada \nen edad avanzada \n\n2010 y 2011 61 \n\n2012 y 2013 62 \n\n2014 y 2015 63 \n\n2016 y 2017 64 \n\n2018 en adelante 65 \n\n \nLas Pensiones a que tengan derecho las personas a que se refiere la tabla anterior iniciar\u00c3\u00a1n en \n\ncuarenta por ciento en cada rengl\u00c3\u00b3n y se incrementar\u00c3\u00a1n en dos por ciento cada a\u00c3\u00b1o de edad hasta llegar \na la Pensi\u00c3\u00b3n m\u00c3\u00a1xima de cincuenta por ciento; \n\n \nIII. El c\u00c3\u00b3mputo de los a\u00c3\u00b1os de servicio se har\u00c3\u00a1 considerando uno solo de los empleos, aun cuando el \n\nTrabajador hubiese desempe\u00c3\u00b1ado simult\u00c3\u00a1neamente varios empleos cotizando al Instituto, cualesquiera \nque fuesen; en consecuencia, para dicho c\u00c3\u00b3mputo se considerar\u00c3\u00a1, por una sola vez, el tiempo durante el \ncual haya tenido o tenga el interesado el car\u00c3\u00a1cter de Trabajador; \n\n \nIV. Para calcular el monto de las cantidades que correspondan por Pensi\u00c3\u00b3n, se tomar\u00c3\u00a1 en cuenta el \n\npromedio del Sueldo B\u00c3\u00a1sico disfrutado en el \u00c3\u00baltimo a\u00c3\u00b1o inmediato anterior a la fecha de la baja del \nTrabajador, siempre y cuando el Trabajador tenga una antig\u00c3\u00bcedad m\u00c3\u00adnima en el mismo puesto y nivel de \ntres a\u00c3\u00b1os. Si el Trabajador tuviere menos de tres a\u00c3\u00b1os ocupando el mismo puesto y nivel, se tomar\u00c3\u00a1 en \ncuenta el sueldo inmediato anterior a dicho puesto que hubiere percibido el Trabajador, sin importar su \nantig\u00c3\u00bcedad en el mismo; \n\n \nV. Los Trabajadores a que se refiere este art\u00c3\u00adculo, en caso de sufrir un riesgo del trabajo, y sus \n\nFamiliares Derechohabientes, en caso de su fallecimiento a consecuencia de un riesgo del trabajo, \ntendr\u00c3\u00a1n derecho a una Pensi\u00c3\u00b3n en los t\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto por el seguro de riesgos del trabajo \nprevisto en esta Ley. Para tal efecto, el Instituto, con cargo a los recursos que a tal efecto le transfiera el \nGobierno Federal, contratar\u00c3\u00a1 una Renta vitalicia a favor del Trabajador, o en caso de fallecimiento, el \nSeguro de Sobrevivencia para sus Familiares Derechohabientes; \n\n \nVI. Los Trabajadores a que se refiere este art\u00c3\u00adculo, en caso de invalidez, estar\u00c3\u00a1n sujetos a un periodo \n\nm\u00c3\u00adnimo de cotizaci\u00c3\u00b3n de quince a\u00c3\u00b1os para tener derecho a Pensi\u00c3\u00b3n, misma que se otorgar\u00c3\u00a1 por un \nporcentaje del promedio del Sueldo B\u00c3\u00a1sico disfrutado en el \u00c3\u00baltimo a\u00c3\u00b1o inmediato anterior, conforme a lo \nsiguiente: \n\n \n15 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 50 % \n16 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 52.5 % \n17 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 55 % \n18 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 57.5 % \n19 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 60 % \n20 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 62.5 % \n21 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 65 % \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n22 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 67.5 % \n23 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 70 % \n24 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 72.5 % \n25 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 75 % \n26 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 80 % \n27 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 85 % \n28 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 90 % \n29 a\u00c3\u00b1os de servicio.......................... 95 % \n \nLos Familiares Derechohabientes del Trabajador fallecido, en el orden que establece la secci\u00c3\u00b3n de \n\nPensi\u00c3\u00b3n por causa de muerte del seguro de invalidez y vida, tienen derecho a una Pensi\u00c3\u00b3n equivalente al \ncien por ciento de la que hubiese correspondido al Trabajador, aplic\u00c3\u00a1ndose el periodo m\u00c3\u00adnimo de quince \na\u00c3\u00b1os de cotizaci\u00c3\u00b3n para tener derecho a la Pensi\u00c3\u00b3n. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO. Las Cuotas y Aportaciones del seguro de retiro, cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada y \n\nvejez de los Trabajadores que opten por el r\u00c3\u00a9gimen previsto en el art\u00c3\u00adculo anterior ser\u00c3\u00a1n ingresados en la \ntesorer\u00c3\u00ada del Instituto, excepto la Aportaci\u00c3\u00b3n del dos por ciento de retiro, la cual se destinar\u00c3\u00a1 a la \nSubcuenta de ahorro para el retiro de las Cuentas Individuales de estos Trabajadores que ser\u00c3\u00a1n \nadministradas exclusivamente por el PENSIONISSSTE. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO. Estar\u00c3\u00a1n a cargo del Gobierno Federal las Pensiones que se otorguen a los \n\nTrabajadores que opten por el esquema establecido en el art\u00c3\u00adculo d\u00c3\u00a9cimo transitorio, as\u00c3\u00ad como el costo \nde su administraci\u00c3\u00b3n. \n\n \nEl Gobierno Federal cumplir\u00c3\u00a1 lo previsto en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior mediante los mecanismos de pago que \n\ndetermine a trav\u00c3\u00a9s de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, los que en ning\u00c3\u00ban caso afectar\u00c3\u00a1n a \nlos Trabajadores. \n\n \nEl Instituto transferir\u00c3\u00a1 a la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, los recursos a que se refiere el \n\nart\u00c3\u00adculo anterior, en los t\u00c3\u00a9rminos que se convengan. \n \n\nDE LOS TRABAJADORES QUE OPTEN POR EL BONO \n \n\nD\u00c3\u0089CIMO TERCERO. Para los Trabajadores que hayan elegido la acreditaci\u00c3\u00b3n de los Bonos de \nPensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE, para el ejercicio del derecho previsto en el art\u00c3\u00adculo 80 de esta Ley, durante los \nperiodos que a continuaci\u00c3\u00b3n se indican deber\u00c3\u00a1n cumplir los siguientes requisitos de edad o tiempo de \ncotizaci\u00c3\u00b3n al Instituto: \n\n \nI. Durante el a\u00c3\u00b1o 2008 tener cumplidos por lo menos cincuenta y cinco a\u00c3\u00b1os de edad, o haber cotizado \n\nal Instituto durante treinta o m\u00c3\u00a1s a\u00c3\u00b1os; \n \nII. Durante el a\u00c3\u00b1o 2009 tener cumplidos por lo menos cincuenta y cuatro a\u00c3\u00b1os de edad, o haber \n\ncotizado al Instituto durante veintinueve o m\u00c3\u00a1s a\u00c3\u00b1os; \n \nIII. Durante el a\u00c3\u00b1o 2010 tener cumplidos por lo menos cincuenta y tres a\u00c3\u00b1os de edad, o haber cotizado \n\nal Instituto durante veintiocho o m\u00c3\u00a1s a\u00c3\u00b1os; \n \nIV. Durante el a\u00c3\u00b1o 2011 tener cumplidos por lo menos cincuenta y dos a\u00c3\u00b1os de edad, o haber cotizado \n\nal Instituto durante veintisiete o m\u00c3\u00a1s a\u00c3\u00b1os, y \n \nV. Durante el a\u00c3\u00b1o 2012 tener cumplidos por lo menos cincuenta y un a\u00c3\u00b1os de edad, o haber cotizado \n\nal Instituto durante veintis\u00c3\u00a9is o m\u00c3\u00a1s a\u00c3\u00b1os. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nA partir del a\u00c3\u00b1o 2013, estos requisitos dejar\u00c3\u00a1n de ser exigibles. \n \nD\u00c3\u0089CIMO CUARTO. Los Trabajadores que a la fecha de entrada en vigor de esta Ley tengan derecho \n\na pensionarse conforme a la Ley que se abroga y hubieren elegido los beneficios de la presente Ley, \npero que deseen seguir laborando, recibir\u00c3\u00a1n, en lugar de Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE, un dep\u00c3\u00b3sito a la \nvista denominado en unidades de inversi\u00c3\u00b3n en el Banco de M\u00c3\u00a9xico, con la misma tasa de inter\u00c3\u00a9s real \nanual utilizada para el c\u00c3\u00a1lculo de los mencionados Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE prevista en el art\u00c3\u00adculo \nvig\u00c3\u00a9simo primero transitorio, el cual pagar\u00c3\u00a1 intereses mensualmente. \n\n \nLa Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico determinar\u00c3\u00a1 la forma y t\u00c3\u00a9rminos en que los recursos de \n\ndicho dep\u00c3\u00b3sito podr\u00c3\u00a1n ser utilizados por el PENSIONISSSTE o, en su caso, las sociedades de inversi\u00c3\u00b3n \nespecializadas de fondos para el retiro que elija el Trabajador para la inversi\u00c3\u00b3n de los recursos de su \nCuenta Individual. \n\n \nEl monto del dep\u00c3\u00b3sito a que se refiere este art\u00c3\u00adculo se determinar\u00c3\u00a1 de conformidad con la tabla \n\nprevista en el art\u00c3\u00adculo noveno transitorio. \n \nLas empresas operadoras de la Base de Datos Nacional SAR deber\u00c3\u00a1n llevar el registro individual de \n\nestos dep\u00c3\u00b3sitos hasta que sea entregada la informaci\u00c3\u00b3n al PENSIONISSSTE. \n \nD\u00c3\u0089CIMO QUINTO. Los Trabajadores que habi\u00c3\u00a9ndoseles acreditado Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE, \n\nest\u00c3\u00a9n laborando a la fecha de amortizaci\u00c3\u00b3n de dichos Bonos, la cantidad liquidada por la amortizaci\u00c3\u00b3n, se \npodr\u00c3\u00a1 invertir en nuevos Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEXTO. Los Trabajadores que a la fecha de entrada en vigor de esta Ley se encuentren \n\nseparados del servicio y posteriormente reingresaren al mismo, y quisieren que el tiempo trabajado con \nanterioridad se les compute para obtener los beneficios de esta Ley, deber\u00c3\u00a1n reintegrar, en su caso, la \nindemnizaci\u00c3\u00b3n global que hubieren recibido. Asimismo, deber\u00c3\u00a1n laborar por lo menos durante un a\u00c3\u00b1o \ncontado a partir de su reingreso. \n\n \nUna vez transcurrido un a\u00c3\u00b1o a partir del reingreso, el Trabajador deber\u00c3\u00a1 acreditar su antig\u00c3\u00bcedad con \n\nsus hojas \u00c3\u00banicas de servicio y le ser\u00c3\u00a1n acreditados los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE que le \ncorrespondan. \n\n \nLos beneficios que se les otorguen a los Trabajadores referidos en este art\u00c3\u00adculo se calcular\u00c3\u00a1n sobre el \n\npromedio del Sueldo B\u00c3\u00a1sico, del a\u00c3\u00b1o anterior a su separaci\u00c3\u00b3n del servicio p\u00c3\u00bablico. \n \nD\u00c3\u0089CIMO S\u00c3\u0089PTIMO. Los ciudadanos que hubieren servido como Diputados o Senadores propietarios \n\nal Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n y que no se hubieren incorporado voluntariamente al r\u00c3\u00a9gimen de la Ley que se \nabroga durante su mandato constitucional, tendr\u00c3\u00a1n derecho a solicitar al Instituto su incorporaci\u00c3\u00b3n al \nmismo, mediante el pago de las Cuotas y Aportaciones que estuvieren vigentes durante el periodo en que \nhubieren servido. Este derecho deber\u00c3\u00a1n ejercerlo dentro de los seis meses siguientes a la entrada en \nvigor de esta Ley. \n\n \nEl ejercicio del derecho a que se refiere este art\u00c3\u00adculo dar\u00c3\u00a1 lugar al otorgamiento de los beneficios \n\nprevistos en el presente ordenamiento. \n \n\nDERECHOS DE LOS PENSIONADOS A LA FECHA DE ENTRADA EN VIGOR DE ESTA LEY \n \n\nD\u00c3\u0089CIMO OCTAVO. Los Jubilados, Pensionados o sus Familiares Derechohabientes que, a la entrada \nen vigor de esta Ley, gocen de los beneficios que les otorga la Ley que se abroga, continuar\u00c3\u00a1n ejerciendo \nsus derechos en los t\u00c3\u00a9rminos y condiciones se\u00c3\u00b1alados en las disposiciones vigentes al momento de su \notorgamiento. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO NOVENO. Para la administraci\u00c3\u00b3n de las Pensiones en curso de pago, el Instituto deber\u00c3\u00a1 \n\nllevar por separado la contabilidad de los recursos que reciba para este fin. Los recursos que destine el \nGobierno Federal al Instituto para cubrir dichas Pensiones no se considerar\u00c3\u00a1n ingresos de este \u00c3\u00baltimo. \n\n \nAnualmente, el Instituto transferir\u00c3\u00a1 al Gobierno Federal, en los t\u00c3\u00a9rminos que convenga con la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico para tal efecto, los recursos de las Cuotas y Aportaciones de \nlos seguros de riesgos del trabajo e invalidez y vida de los Trabajadores que optaron por el r\u00c3\u00a9gimen \nprevisto en el art\u00c3\u00adculo d\u00c3\u00a9cimo transitorio. \n\n \nCARACTER\u00c3\u008dSTICAS DE LOS BONOS DE PENSI\u00c3\u0093N DEL ISSSTE \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO. Los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE reunir\u00c3\u00a1n las siguientes caracter\u00c3\u00adsticas: \n \nI. Ser\u00c3\u00a1n t\u00c3\u00adtulos emitidos por el Gobierno Federal en t\u00c3\u00a9rminos de las disposiciones legales aplicables, \n\nque constituir\u00c3\u00a1n obligaciones generales directas e incondicionales de los Estados Unidos Mexicanos; \n \nII. Tendr\u00c3\u00a1, cada uno, un valor nominal de cien unidades de inversi\u00c3\u00b3n; \n \nIII. Ser\u00c3\u00a1n t\u00c3\u00adtulos cup\u00c3\u00b3n cero emitidos a la par y tendr\u00c3\u00a1n un valor nominal constante en unidades de \n\ninversi\u00c3\u00b3n; \n \nIV. Ser\u00c3\u00a1n t\u00c3\u00adtulos no negociables; \n \nV. La conversi\u00c3\u00b3n de las unidades de inversi\u00c3\u00b3n se realizar\u00c3\u00a1 conforme al valor de \u00c3\u00a9stas al d\u00c3\u00ada del \n\nvencimiento de los t\u00c3\u00adtulos; \n \nVI. Los t\u00c3\u00adtulos se emitir\u00c3\u00a1n en series con vencimientos sucesivos, conforme al perfil que determine la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico; \n \nVII. El monto y plazo de vencimiento de cada serie corresponder\u00c3\u00a1 al que resulte del perfil de \n\nJubilaci\u00c3\u00b3n del Trabajador. Esto es, cuando suceda el primero de los siguientes eventos, que el \nTrabajador cumpla cincuenta y cinco a\u00c3\u00b1os de edad o treinta a\u00c3\u00b1os de cotizar al Instituto, y \n\n \nVIII. Podr\u00c3\u00a1n ser amortizados previamente a su fecha de vencimiento, cuando el Gobierno Federal, por \n\nconducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, lo considere conveniente o cuando el \nTrabajador tenga derecho a pensionarse anticipadamente. En estos casos, se aplicar\u00c3\u00a1 la f\u00c3\u00b3rmula de \nredenci\u00c3\u00b3n anticipada prevista en el art\u00c3\u00adculo vig\u00c3\u00a9simo primero transitorio. \n\n \nCon base en el c\u00c3\u00a1lculo preliminar del importe de los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE que el Instituto \n\nproporcione al Gobierno Federal, a trav\u00c3\u00a9s de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, \u00c3\u00a9sta deber\u00c3\u00a1 \ndeterminar el n\u00c3\u00bamero de series, as\u00c3\u00ad como las dem\u00c3\u00a1s caracter\u00c3\u00adsticas de los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE \ny de la emisi\u00c3\u00b3n de los mismos. \n\n \nA m\u00c3\u00a1s tardar el treinta de septiembre de dos mil ocho, el Instituto deber\u00c3\u00a1 informar a la Secretar\u00c3\u00ada de \n\nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico el monto exacto de cada serie de Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE, \nacompa\u00c3\u00b1ando el soporte respectivo, en los t\u00c3\u00a9rminos que en su caso est\u00c3\u00a9n previstos en las disposiciones \nreglamentarias o administrativas correspondientes. \n\n \nEl Banco de M\u00c3\u00a9xico tendr\u00c3\u00a1 a su cargo las funciones de custodia, administraci\u00c3\u00b3n y servicio de los \n\nBonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nVIG\u00c3\u0089SIMO PRIMERO. Los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE podr\u00c3\u00a1n ser redimidos antes de su \nvencimiento, cuando el Gobierno Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, \nlo considere conveniente o cuando el Trabajador tenga derecho a pensionarse. En estos casos, el \nTrabajador recibir\u00c3\u00a1 la cantidad que representen sus Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE a la fecha de \nredenci\u00c3\u00b3n anticipada conforme a la f\u00c3\u00b3rmula siguiente: \n\n \n\ntnt\nUdi*\n\n(1.035)\n\nVN\nVR\n\n\u00ef\u0083\u00b7\n\u00ef\u0083\u00b7\n\n\u00ef\u0083\u00b8\n\n\u00ef\u0083\u00b6\n\n\u00ef\u0083\u00a7\n\u00ef\u0083\u00a7\n\n\u00ef\u0083\u00a8\n\n\u00ef\u0083\u00a6\n=\n\n \n\n \nDonde: \n \nt = El d\u00c3\u00ada en el que se eval\u00c3\u00baa el valor de redenci\u00c3\u00b3n anticipada del Bono de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE. \n \nUdit = Valor de la unidad de inversi\u00c3\u00b3n en el d\u00c3\u00ada t. \n \nVR = Valor de redenci\u00c3\u00b3n anticipada expresado en pesos al d\u00c3\u00ada t. \n \nVN = Valor nominal de emisi\u00c3\u00b3n del Bono de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE, expresado en unidades de \n\ninversi\u00c3\u00b3n. \n \nn = N\u00c3\u00bamero de a\u00c3\u00b1os faltantes para el vencimiento del Bono de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE, expresado como \n\nel n\u00c3\u00bamero de d\u00c3\u00adas para el vencimiento, dividido entre trescientos sesenta y cinco. \n \nEsta f\u00c3\u00b3rmula utiliza los mismos supuestos de c\u00c3\u00a1lculo utilizados para determinar el valor de los Bonos \n\nde Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE acreditados al Trabajador. \n \nDe conformidad con la f\u00c3\u00b3rmula de pago anticipado, el valor de redenci\u00c3\u00b3n expresado en unidades de \n\ninversi\u00c3\u00b3n de los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE a la fecha de su emisi\u00c3\u00b3n ser\u00c3\u00a1 el siguiente: \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \n \nPara determinar el monto de los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE en cada caso particular, se deber\u00c3\u00a1 \n\nmultiplicar el numeral que corresponda en la tabla a los a\u00c3\u00b1os de cotizaci\u00c3\u00b3n y edad del Trabajador, por el \nSueldo B\u00c3\u00a1sico mensual, elevado al a\u00c3\u00b1o y expresado en unidades de inversi\u00c3\u00b3n, que estuviere percibiendo \nel Trabajador al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada del a\u00c3\u00b1o anterior a que entre en vigor esta Ley. \n\n \nA efecto de cumplir con las obligaciones generadas con los Trabajadores conforme a lo dispuesto en \n\nla presente Ley, se autoriza al Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito \nP\u00c3\u00bablico, a celebrar los actos jur\u00c3\u00addicos necesarios para emitir y pagar los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE, \nas\u00c3\u00ad como, en su caso, a contratar, ejercer, y autorizar cr\u00c3\u00a9ditos, empr\u00c3\u00a9stitos y otras formas del cr\u00c3\u00a9dito \np\u00c3\u00bablico, incluso mediante la emisi\u00c3\u00b3n de valores, para el financiamiento de las obligaciones del Gobierno \nFederal asociadas a esta Ley. Asimismo, se autoriza al Ejecutivo Federal por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico para realizar los ajustes correspondientes en el Presupuesto de Egresos \nde la Federaci\u00c3\u00b3n a efecto de que se reconozca como gasto el mismo importe de las obligaciones a cargo \ndel Gobierno Federal a que se refiere esta Ley. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO SEGUNDO. Los procedimientos para acreditar en las Cuentas Individuales los Bonos de \n\nPensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE y su traspaso al PENSIONISSSTE o a las Administradoras se deber\u00c3\u00a1n sujetar a las \ndisposiciones que emita la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEl PENSIONISSSTE y, en su caso, las Administradoras, deber\u00c3\u00a1n incorporar en los estados de cuenta \nque expidan a los Trabajadores el valor nominal de sus Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE en unidades de \ninversi\u00c3\u00b3n y en pesos, as\u00c3\u00ad como el valor de pago anticipado de los Bonos en unidades de inversi\u00c3\u00b3n y en \npesos, a la fecha de corte del estado de cuenta, de conformidad con las disposiciones que emita al efecto \nla Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro. \n\n \nDEL PENSIONISSSTE \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO TERCERO. El Instituto dispondr\u00c3\u00a1 de un plazo de doce meses a partir de la vigencia de \n\nesta Ley, para que en el orden administrativo establezca lo necesario para la creaci\u00c3\u00b3n y el \nfuncionamiento del PENSIONISSSTE debiendo proveer los recursos humanos, materiales y \npresupuestales que se requieran desde el inicio de operaciones del PENSIONISSSTE hasta que \u00c3\u00a9ste \nreciba recursos por concepto de comisiones. \n\n \nEl Gobierno Federal deber\u00c3\u00a1 apoyar al Instituto, proveyendo los recursos necesarios, para el inicio de \n\noperaciones del PENSIONISSSTE. \n \nVIG\u00c3\u0089SIMO CUARTO. Durante el periodo que transcurra entre la entrada en vigor de esta Ley y que el \n\nPENSIONISSSTE tome a su cargo la administraci\u00c3\u00b3n de las Cuentas Individuales de los Trabajadores, las \nCuotas y Aportaciones del seguro de retiro, cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada y vejez se depositar\u00c3\u00a1n en la \ncuenta que lleve el Banco de M\u00c3\u00a9xico, al Instituto. \n\n \nLos recursos depositados en la mencionada cuenta se invertir\u00c3\u00a1n en valores o cr\u00c3\u00a9ditos a cargo del \n\nGobierno Federal, y causar\u00c3\u00a1n intereses a una tasa de dos por ciento anual, pagaderos mensualmente \nmediante su reinversi\u00c3\u00b3n. El c\u00c3\u00a1lculo de estos intereses se har\u00c3\u00a1 sobre el saldo promedio diario mensual, \najustado en una cantidad igual a la resultante de aplicar a dicho saldo, la variaci\u00c3\u00b3n porcentual del \u00c3\u008dndice \nNacional de Precios al Consumidor publicado por el Banco de M\u00c3\u00a9xico, correspondiente al mes inmediato \nanterior al del ajuste. \n\n \nLas empresas operadoras de la Base de Datos Nacional SAR deber\u00c3\u00a1n llevar el registro de las Cuotas \n\ny Aportaciones enteradas y su individualizaci\u00c3\u00b3n, incluyendo la relativa a las Aportaciones al Fondo de la \nVivienda, para su entrega al PENSIONISSSTE. \n\n \nLa Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico establecer\u00c3\u00a1 las dem\u00c3\u00a1s caracter\u00c3\u00adsticas de la cuenta que \n\nlleve el Banco de M\u00c3\u00a9xico al Instituto. \n \nLa Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro deber\u00c3\u00a1 establecer el procedimiento para \n\nque se registre la informaci\u00c3\u00b3n de las Cuotas y Aportaciones y se opere la apertura de las Cuentas \nIndividuales en el PENSIONISSSTE. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO QUINTO. El PENSIONISSSTE administrar\u00c3\u00a1 las Cuentas Individuales de los Trabajadores \n\nafiliados o que se afilien al Instituto durante los treinta y seis meses siguientes a su creaci\u00c3\u00b3n. Los \nTrabajadores que ingresen al r\u00c3\u00a9gimen a partir de la entrada en vigor de esta Ley, y tengan abierta ya una \nCuenta Individual en una Administradora, podr\u00c3\u00a1n elegir mantenerse en ella. \n\n \nUna vez concluido el plazo antes mencionado, los Trabajadores a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior \n\npodr\u00c3\u00a1n solicitar el traspaso de su Cuenta Individual a cualquier Administradora, o permanecer en el \nPENSIONISSSTE sin tr\u00c3\u00a1mite alguno. Asimismo, a partir de esa fecha, el PENSIONISSSTE podr\u00c3\u00a1 recibir \nel traspaso de Cuentas Individuales de Trabajadores afiliados al IMSS o de Trabajadores independientes. \n\n \nLos Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE no deber\u00c3\u00a1n ser considerados por las Administradoras para el \n\nc\u00c3\u00a1lculo de las comisiones que est\u00c3\u00a9n autorizadas a cobrar a las Cuentas Individuales. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nTrat\u00c3\u00a1ndose de Trabajadores que a la entrada en vigor de la presente Ley hayan elegido que su \nCuenta Individual sea operada por una Administradora y opten por la acreditaci\u00c3\u00b3n de Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n \ndel ISSSTE en t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo quinto transitorio, dicha Cuenta Individual seguir\u00c3\u00a1 siendo operada por \nla Administradora que hubieren elegido y los Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE deber\u00c3\u00a1n ser acreditados en \nlas Cuentas Individuales operadas por dichas Administradoras. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO SEXTO. Los recursos acumulados en las Cuentas Individuales abiertas bajo el sistema de \n\nahorro para el retiro vigente a partir del primer bimestre de mil novecientos noventa y dos hasta la fecha \nde entrada en vigor de esta Ley, deber\u00c3\u00a1n ser transferidos al PENSIONISSSTE dentro del mes siguiente a \nque inicie operaciones, y se mantendr\u00c3\u00a1n invertidos en cr\u00c3\u00a9ditos a cargo del Gobierno Federal en el Banco \nde M\u00c3\u00a9xico. \n\n \nA los Trabajadores que hayan elegido la acreditaci\u00c3\u00b3n de Bonos de Pensi\u00c3\u00b3n del ISSSTE, se les abrir\u00c3\u00a1 \n\nla Cuenta Individual a que se refiere esta Ley, en la que acumular\u00c3\u00a1n los recursos a que se refiere el \np\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO S\u00c3\u0089PTIMO. Las Cuentas Individuales del sistema de ahorro para el retiro, se transferir\u00c3\u00a1n y \n\nser\u00c3\u00a1n administradas por el PENSIONISSSTE. \n \n\nFORTALECIMIENTO INTEGRAL DEL INSTITUTO \n \n\nVIG\u00c3\u0089SIMO OCTAVO. El capital inicial de operaci\u00c3\u00b3n del Fondo de pr\u00c3\u00a9stamos personales al primer d\u00c3\u00ada \nde la entrada en vigor de la presente Ley, se constituir\u00c3\u00a1 por el valor de la cartera vigente de pr\u00c3\u00a9stamos \npersonales, capital m\u00c3\u00a1s intereses y el valor de los recursos disponibles de este Fondo al d\u00c3\u00ada anterior de la \nentrada en vigor de la presente Ley. \n\n \nEl Gobierno Federal, para el fortalecimiento del Fondo suministrar\u00c3\u00a1 adicionalmente, por una sola vez, \n\nla cantidad de dos mil millones de pesos, dentro de los sesenta d\u00c3\u00adas siguientes a que entre en vigor esta \nLey. El Instituto devolver\u00c3\u00a1 esta cantidad al Gobierno Federal, en los plazos y t\u00c3\u00a9rminos que convenga con \nla Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO NOVENO. De manera extraordinaria, el Gobierno Federal deber\u00c3\u00a1 aportar al seguro de \n\nsalud la cantidad de ocho mil millones de pesos, en los t\u00c3\u00a9rminos que convengan el Instituto y la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO. La Cuota Social del seguro de salud, ser\u00c3\u00a1 cubierta por el Gobierno Federal a partir del \n\nd\u00c3\u00ada primero de enero del a\u00c3\u00b1o dos mil ocho. En ese a\u00c3\u00b1o, el Gobierno Federal aportar\u00c3\u00a1 la cantidad que \nresulte suficiente para cubrir la Cuota Social del cincuenta y siete punto dos por ciento del total de los \nTrabajadores y Pensionados a esa fecha. El Gobierno Federal incrementar\u00c3\u00a1 las Aportaciones por \nconcepto de Cuota Social del seguro de salud en un catorce punto tres por ciento de los Trabajadores y \nPensionados cada a\u00c3\u00b1o a partir de dos mil nueve, hasta cubrir el cien por ciento de los Trabajadores y \nPensionados en el a\u00c3\u00b1o dos mil once. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO PRIMERO. La Cuota por el seguro de retiro, cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada y vejez \n\ncorrespondiente a los Trabajadores se deber\u00c3\u00a1 ajustar a lo dispuesto en la tabla siguiente: \n \n\nA\u00c3\u00b1os Cuota a cargo del Trabajador \n\nA la entrada en vigor de esta \nLey \n\n3.5% \n\n2008 4.025% \n\n2009 4.55% \n\n2010 5.075% \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n2011 5.6% \n\n2012 en adelante 6.125% \n\n \nDISPOSICIONES GENERALES \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO SEGUNDO. El Instituto proporcionar\u00c3\u00a1 a los Derechohabientes el medio de identificaci\u00c3\u00b3n \n\na que se refiere el art\u00c3\u00adculo 9o. de esta Ley, dentro de un plazo de dos a\u00c3\u00b1os a partir de la entrada en vigor \nde la misma, sin perjuicio de que durante dicho plazo sigan siendo v\u00c3\u00a1lidos los medios de identificaci\u00c3\u00b3n \nexpedidos por el Instituto a los Derechohabientes. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO TERCERO. A efecto de instrumentar las diversas obligaciones a cargo de las \n\nDependencias y Entidades previstas en esta Ley, se deber\u00c3\u00a1 crear un Comit\u00c3\u00a9 de Oficiales Mayores o sus \nequivalentes en las Entidades y \u00c3\u00b3rganos desconcentrados, presidido por la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y \nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico dentro de un plazo de treinta d\u00c3\u00adas naturales contados a partir de su entrada en vigor. \n\n \nEl Instituto y la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro deber\u00c3\u00a1n participar en dicho \n\nComit\u00c3\u00a9 como asesores en el \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias. \n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO CUARTO. Las Dependencias y Entidades, y el propio Instituto, a m\u00c3\u00a1s tardar el d\u00c3\u00ada treinta \n\ny uno de diciembre de dos mil siete, deber\u00c3\u00a1n ajustar a las normas y criterios de esta Ley los mecanismos \nde administraci\u00c3\u00b3n, los sistemas inform\u00c3\u00a1ticos y los formatos de sus bases de datos; los sistemas de \nrecaudaci\u00c3\u00b3n y entero de Cuotas y Aportaciones; y los procedimientos de dispersi\u00c3\u00b3n e intercambio de \ninformaci\u00c3\u00b3n, de tal modo que garanticen a satisfacci\u00c3\u00b3n del Instituto la capacidad de operaci\u00c3\u00b3n para la \ngesti\u00c3\u00b3n de los seguros, servicios y prestaciones. \n\n \nLos procedimientos relativos al seguro de retiro, cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada y vejez deber\u00c3\u00a1n sujetarse \n\na las disposiciones que emita la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro. Hasta en tanto \ninicien operaciones los sistemas o programas inform\u00c3\u00a1ticos a que se refiere esta Ley, las Dependencias y \nEntidades deber\u00c3\u00a1n enterar las Cuotas y Aportaciones del seguro de retiro, cesant\u00c3\u00ada en edad avanzada y \nvejez a trav\u00c3\u00a9s de los medios utilizados para el pago de las Aportaciones al sistema de ahorro para el \nretiro previsto en la Ley que se abroga. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO QUINTO. El c\u00c3\u00a1lculo del Sueldo B\u00c3\u00a1sico se\u00c3\u00b1alado en esta Ley, en ning\u00c3\u00ban caso podr\u00c3\u00a1 dar \n\npor resultado una cantidad menor al Sueldo B\u00c3\u00a1sico establecido en la Ley que se abroga para el c\u00c3\u00a1lculo \nde las Cuotas y Aportaciones al Instituto. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO SEXTO. En un plazo que no exceder\u00c3\u00a1 de seis meses contado a partir del d\u00c3\u00ada primero de \n\nenero de dos mil ocho, el Instituto deber\u00c3\u00a1 adecuar la inversi\u00c3\u00b3n de sus Reservas, al r\u00c3\u00a9gimen previsto en el \npresente ordenamiento. \n\n \nEn cuanto a la constituci\u00c3\u00b3n de los Fondos afectos a la Reserva de operaci\u00c3\u00b3n para contingencias y \n\nfinanciamiento, el Instituto tendr\u00c3\u00a1 un plazo m\u00c3\u00a1ximo de cinco a\u00c3\u00b1os contados a partir de la entrada en vigor \nde este ordenamiento para constituir dicha Reserva. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO S\u00c3\u0089PTIMO. El Instituto y los gobiernos de las Entidades Federativas o municipios, as\u00c3\u00ad \n\ncomo sus Dependencias y Entidades, deber\u00c3\u00a1n adecuar los convenios que hubieren celebrado con \nanterioridad a la entrada en vigor de esta Ley, a los t\u00c3\u00a9rminos previstos en el presente ordenamiento, en \nun plazo que no exceder\u00c3\u00a1 del d\u00c3\u00ada treinta de junio de dos mil ocho. \n\n \nLos convenios de incorporaci\u00c3\u00b3n parcial al r\u00c3\u00a9gimen obligatorio celebrados antes de la entrada en vigor \n\nde esta Ley, podr\u00c3\u00a1n renovarse como convenios parciales, con la obligaci\u00c3\u00b3n de ajustarse al r\u00c3\u00a9gimen de \nesta Ley. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nEn los casos en que no se cumpla con lo previsto en los p\u00c3\u00a1rrafos anteriores, y que los gobiernos de \n\nlas Entidades Federativas o municipios, y sus Dependencias y Entidades no pudieren convenir la \ngarant\u00c3\u00ada incondicional del pago de las Cuotas y Aportaciones a su cargo, los convenios de incorporaci\u00c3\u00b3n \nse deber\u00c3\u00a1n rescindir dentro de los seis meses siguientes al t\u00c3\u00a9rmino del plazo previsto en el primer p\u00c3\u00a1rrafo \nde este art\u00c3\u00adculo. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO OCTAVO. El Instituto publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n en un plazo no \n\nmayor al d\u00c3\u00ada treinta y uno de julio de dos mil siete, la relaci\u00c3\u00b3n de Dependencias y Entidades que a la \nfecha de entrada en vigor de esta Ley, tengan adeudos por concepto de Aportaciones, Cuotas y \nrecuperaci\u00c3\u00b3n de cr\u00c3\u00a9ditos a corto y mediano plazo a los Derechohabientes, dando a conocer los est\u00c3\u00admulos \nestablecidos en esta Ley para el pago de sus adeudos. \n\n \nLas Dependencias y Entidades que voluntariamente regularicen adeudos con el Instituto, gozar\u00c3\u00a1n por \n\n\u00c3\u00banica vez del beneficio de la condonaci\u00c3\u00b3n parcial o total de recargos, sin que ello se considere como \nremisi\u00c3\u00b3n de deuda para efectos de la Ley del Impuesto sobre la Renta de acuerdo con las siguientes \nbases espec\u00c3\u00adficas: \n\n \nA. \n \n\nFecha Porcentaje de Condonaci\u00c3\u00b3n \n\n1. Antes del 30 de junio de 2008 80% \n\n2. 1\u00c2\u00ba de julio al 31 de diciembre de 2008 60% \n\n3. 1\u00c2\u00ba de enero al 30 de junio de 2009 40% \n\n4. 1\u00c2\u00ba de julio al 31 de diciembre de 2009 30% \n\n \nB. Las Dependencias y Entidades que reconozcan antes del treinta de junio de dos mil ocho, el total \n\nde sus adeudos generados con anterioridad a la entrada en vigor de esta Ley, y opten por saldar sus \nadeudos mediante la formalizaci\u00c3\u00b3n de un convenio de reconocimiento de adeudo y forma de pago a \nplazos, tendr\u00c3\u00a1n el beneficio de la condonaci\u00c3\u00b3n del veinte por ciento del total de los recargos generados. \nEstos convenios deber\u00c3\u00a1n someterse a la opini\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico \npreviamente a su celebraci\u00c3\u00b3n. \n\n \nLa regularizaci\u00c3\u00b3n de adeudos operar\u00c3\u00a1 contra el pago de quincenas vencidas completas y en ning\u00c3\u00ban \n\ncaso se condonar\u00c3\u00a1 la actualizaci\u00c3\u00b3n del principal omitido. \n \nQuedan exceptuados de cualquier condonaci\u00c3\u00b3n por la regularizaci\u00c3\u00b3n de adeudos el principal, los \n\nrecargos o actualizaci\u00c3\u00b3n a que haya lugar por las Aportaciones del dos por ciento del sistema de ahorro \npara el retiro y el cinco por ciento a la Subcuenta del Fondo de la Vivienda, previstos en la Ley que se \nabroga. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO NOVENO. Cuando por disposici\u00c3\u00b3n de leyes como la de Veteranos de la Revoluci\u00c3\u00b3n o \n\ncualesquiera otras que deban aplicarse concomitantemente con la presente Ley, se establezcan \nbeneficios superiores a favor de los Trabajadores comput\u00c3\u00a1ndoles mayor n\u00c3\u00bamero de a\u00c3\u00b1os de servicio o \ntomando como base un sueldo superior al Sueldo B\u00c3\u00a1sico para la determinaci\u00c3\u00b3n de la Pensi\u00c3\u00b3n, el pago de \nlas diferencias favorables al Trabajador ser\u00c3\u00a1 por cuenta exclusiva de la Dependencia o Entidad p\u00c3\u00bablica a \ncuyo cargo determinen esas leyes las diferencias. Sin embargo, para que puedan otorgarse esos \nbeneficios complementarios a los Trabajadores, se requerir\u00c3\u00a1 que previamente se hayan cumplido los \nrequisitos que la presente Ley se\u00c3\u00b1ala para tener derecho a Pensi\u00c3\u00b3n. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO. Para dar cumplimiento a lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 31 de la presente Ley, el \n\nInstituto contar\u00c3\u00a1 con un a\u00c3\u00b1o, a partir de la entrada en vigor de esta Ley para realizar los estudios que \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ncorrespondan y definir las condiciones en las que podr\u00c3\u00a1 intercambiar seguros de salud con instituciones \np\u00c3\u00bablicas federales y estatales del sector salud. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO PRIMERO. Los Trabajadores y Pensionados que a la fecha de entrada en vigor de \n\nesta Ley, tengan derecho a la prestaci\u00c3\u00b3n de pr\u00c3\u00a9stamos personales, continuar\u00c3\u00a1n gozando de dicho \nbeneficio de acuerdo con el programa anual que autorice la Junta Directiva y de conformidad con las \nreglas que establezca la misma. \n\n \nLos pensionados que opten por el r\u00c3\u00a9gimen establecido en el Art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Transitorio de este \n\nordenamiento, podr\u00c3\u00a1n optar por solicitar pr\u00c3\u00a9stamos a las Entidades Financieras a que se refiere la Ley \npara la Transparencia y Ordenamiento de los Servicios Financieros, dando su consentimiento expreso \npara que el Instituto les descuente de su pensi\u00c3\u00b3n los importes relativos al pago del pr\u00c3\u00a9stamo y los \nentregue a la instituci\u00c3\u00b3n financiera que lo otorg\u00c3\u00b3, conforme al convenio que para tal efecto deber\u00c3\u00a1n tener \ncelebrado \u00c3\u00a9sta y el Instituto. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 28-05-2012 \n\n \nEl Instituto \u00c3\u00banicamente podr\u00c3\u00a1 celebrar los convenios a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, cuando en los \n\nmismos se estipule que el descuento mensual derivado de una o m\u00c3\u00a1s transacciones, considerando otros \ndescuentos que en t\u00c3\u00a9rminos de las disposiciones jur\u00c3\u00addicas resulten procedentes, en ning\u00c3\u00ban caso \nexceder\u00c3\u00a1 del treinta por ciento del monto de la pensi\u00c3\u00b3n mensual, ni implique que la cuant\u00c3\u00ada de la pensi\u00c3\u00b3n \nse reduzca a una cantidad inferior a la pensi\u00c3\u00b3n garantizada establecida en esta Ley, y que el plazo para \nel pago del pr\u00c3\u00a9stamo no exceda de sesenta meses. En la aplicaci\u00c3\u00b3n de los referidos descuentos se \naplicar\u00c3\u00a1 la prelaci\u00c3\u00b3n que corresponda en t\u00c3\u00a9rminos de las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 28-05-2012 \n\n \nLas Entidades Financieras deber\u00c3\u00a1n comunicar al Instituto el Costo Anual Total aplicable a los \n\npr\u00c3\u00a9stamos mencionados, a fin de que \u00c3\u00a9ste los haga del conocimiento de los pensionados, para fines \ninformativos y de comparaci\u00c3\u00b3n en la elecci\u00c3\u00b3n de la Entidad Financiera a la que solicitar\u00c3\u00a1n el pr\u00c3\u00a9stamo. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 28-05-2012 \n\n \nLos gastos que se generen con motivo del control, descuentos y entrega o transferencia de los \n\nimportes relativos a los pr\u00c3\u00a9stamos otorgados por las Entidades Financieras ser\u00c3\u00a1n cubiertos por \u00c3\u00a9stas al \nInstituto, en los t\u00c3\u00a9rminos que se estipule en los convenios respectivos. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 28-05-2012 \n\n \nLa Junta Directiva del Instituto podr\u00c3\u00a1 emitir las disposiciones de car\u00c3\u00a1cter administrativo necesarias \n\npara la debida observancia de lo dispuesto en este art\u00c3\u00adculo. \nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 28-05-2012 \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO SEGUNDO. El reglamento para el otorgamiento de pr\u00c3\u00a9stamos deber\u00c3\u00a1 ser expedido \n\nen un plazo m\u00c3\u00a1ximo de un a\u00c3\u00b1o contado a partir de la entrada en vigor de esta Ley. \n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO TERCERO. A las personas que presten sus servicios a las Dependencias o \n\nEntidades mediante contrato personal sujeto a la legislaci\u00c3\u00b3n com\u00c3\u00ban, que perciban sus emolumentos \nexclusivamente con cargo a la partida de honorarios por contrato, o que est\u00c3\u00a9n incluidos en las listas de \nraya, siempre y cuando hayan laborado una jornada completa de acuerdo con las condiciones generales \nde trabajo y hayan laborado por un periodo m\u00c3\u00adnimo de un a\u00c3\u00b1o, se les incorporar\u00c3\u00a1 integralmente al \nr\u00c3\u00a9gimen de seguridad social con la entrada en vigor de esta Ley. \n\n \nAsimismo, se les incorporar\u00c3\u00a1 con los Tabuladores aplicables en la Dependencia o Entidad en que \n\npresten sus servicios mediante un programa de incorporaci\u00c3\u00b3n gradual, que iniciar\u00c3\u00a1 a partir del primero de \nenero del 2008 dentro de un plazo m\u00c3\u00a1ximo de cinco a\u00c3\u00b1os. La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico \nestablecer\u00c3\u00a1 los lineamientos para su incorporaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO CUARTO. Las viviendas propiedad del Instituto que a la fecha de entrada en vigor \nde esta Ley tenga en arrendamiento se regular\u00c3\u00a1n por las disposiciones que, al efecto, emita la Junta \nDirectiva del Instituto. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO QUINTO. Las organizaciones de Trabajadores orientar\u00c3\u00a1n a sus agremiados en lo \n\nrelativo al ejercicio de los derechos que les otorga esta Ley. \n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO SEXTO. Adicionalmente a lo previsto en el art\u00c3\u00adculo 14 de la presente Ley, para \n\ngarantizar que \u00c3\u00a9sta beneficie a los Trabajadores y a sus familias, as\u00c3\u00ad como para asegurar el cumplimiento \nde sus objetivos y la viabilidad futura del Instituto, este ordenamiento ser\u00c3\u00a1 revisado por la Junta Directiva \ncada cuatro a\u00c3\u00b1os. Los resultados obtenidos deber\u00c3\u00a1n sustentarse en estudios actuariales y, en su caso, \npromoverse las reformas o adiciones legales necesarias. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO S\u00c3\u0089PTIMO. El Instituto, el PENSIONISSSTE y el Fondo de la Vivienda estar\u00c3\u00a1n \n\nsujetos a lo dispuesto por la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica \nGubernamental, as\u00c3\u00ad como a su Reglamento y dem\u00c3\u00a1s disposiciones emitidas con fundamento en dicha \nLey. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., 28 de marzo de 2007.- Dip. Jorge Zerme\u00c3\u00b1o Infante, Presidente.- Sen. Manlio Fabio \n\nBeltrones Rivera, Presidente.- Dip. Lilia Gpe. Merodio Reza, Secretaria.- Sen. Ludivina Menchaca \nCastellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de marzo de dos mil siete.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 6 y 134 de la Ley del Instituto de \nSeguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado, y 64 y 84 de la Ley del \nSeguro Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de mayo de 2011 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 6, fracci\u00c3\u00b3n XII, inciso c) y 134 de la Ley del Instituto de \nSeguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de febrero de 2011.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Balfre Vargas \nCortez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a 23 de mayo de 2011.- \nFelipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Francisco Blake \nMora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley del Seguro Social y de \nla Ley del Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de mayo de 2012 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se adicionan la Secci\u00c3\u00b3n VII Bis \u00e2\u0080\u009cDe los cr\u00c3\u00a9ditos otorgados por entidades \nfinancieras con cargo a las pensiones\u00e2\u0080\u009d al Cap\u00c3\u00adtulo VI del T\u00c3\u00adtulo Segundo, que comprende el art\u00c3\u00adculo 102 \nBis, y los p\u00c3\u00a1rrafos segundo a sexto del art\u00c3\u00adculo Cuadrag\u00c3\u00a9simo Primero Transitorio, de la Ley del Instituto \nde Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 17 de abril de 2012.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Guadalupe \n\nAcosta Naranjo, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Laura Arizmendi \nCampos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticinco de mayo \nde dos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nAlejandro Alfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan y reforman diversas disposiciones de la Ley General \nde Salud; de la Ley Federal de los Trabajadores al Servicio del Estado, Reglamentaria del \nApartado B) del art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional; de la Ley del Seguro Social; de la Ley del \nInstituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado; de la Ley \npara la Protecci\u00c3\u00b3n de los Derechos de Ni\u00c3\u00b1as, Ni\u00c3\u00b1os y Adolescentes, y de la Ley General \nde Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de abril de 2014 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Cuarto.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II, y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n III, recorri\u00c3\u00a9ndose la actual en su \norden, al art\u00c3\u00adculo 39 de la Ley del Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del \nEstado, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Se concede un plazo de trescientos sesenta y cinco d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir de \n\nla fecha en que entren en vigor estas modificaciones, para que las empresas, instituciones, dependencias \ny, en general, todos los obligados conforme a este Decreto efect\u00c3\u00baen las adecuaciones f\u00c3\u00adsicas necesarias \npara dar cumplimiento a las disposiciones de la ley correspondiente. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de febrero de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Magdalena del Socorro \nN\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1ez Monreal, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintiocho de marzo \nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley del Instituto de Seguridad y \nServicios Sociales de los Trabajadores del Estado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de noviembre de 2015 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley del Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de \nlos Trabajadores del Estado, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de octubre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. Rosa Adriana \nD\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diez de noviembre de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan diversas disposiciones de la Ley General de Salud, de \nla Ley del Seguro Social y de la Ley del Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los \nTrabajadores del Estado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de noviembre de 2015 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Se adiciona un art\u00c3\u00adculo 31 Bis a la Ley del Instituto de Seguridad y Servicios \nSociales de los Trabajadores del Estado, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Corresponder\u00c3\u00a1 a las autoridades encargadas de las presentes disposiciones emitir y \n\nefectuar las adecuaciones normativas y reglamentos correspondientes a fin de dar cumplimiento al \npresente Decreto. Para ello contar\u00c3\u00a1n con un plazo no mayor de 120 d\u00c3\u00adas. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de octubre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. Rosa Adriana \nD\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diez de noviembre de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 167 y 179 de la Ley del Instituto de \nSeguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de marzo de 2016 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 167, tercer p\u00c3\u00a1rrafo y 179, tercer p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley del \nInstituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- La Junta Directiva del Instituto incluir\u00c3\u00a1 en las reglas operativas que al efecto emita, los \n\nt\u00c3\u00a9rminos, modalidades, proporciones y condiciones bajo las cuales se otorgue el segundo cr\u00c3\u00a9dito previsto \nen los art\u00c3\u00adculos 167 y 179 de esta Ley, estableciendo criterios de equidad y de prelaci\u00c3\u00b3n que garanticen \nel ejercicio de este derecho por parte de los Trabajadores que a\u00c3\u00ban no lo ejerzan. Asimismo, aprobar\u00c3\u00a1 las \nmodificaciones que en su caso correspondan a los programas de cr\u00c3\u00a9dito y de financiamiento vigentes. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 16 de febrero de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de \n\nJes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. C\u00c3\u00a9sar Octavio Pedroza Gait\u00c3\u00a1n, Secretario.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \nEugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintid\u00c3\u00b3s de marzo de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley Federal de Declaraci\u00c3\u00b3n Especial de Ausencia para \nPersonas Desaparecidas, y se reforman diversas disposiciones de la Ley Federal del \nTrabajo; de la Ley Federal de los Trabajadores al Servicio del Estado, Reglamentaria del \nApartado B) del art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional; de la Ley del Seguro Social; de la Ley del \nInstituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado; de la Ley \nGeneral de T\u00c3\u00adtulos y Operaciones de Cr\u00c3\u00a9dito; de la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito y de la \nLey Agraria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2018 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 56, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 67, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos y \nse adicionan los art\u00c3\u00adculos 43, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 56, con una fracci\u00c3\u00b3n V; 66, con un quinto p\u00c3\u00a1rrafo \ny 78 Bis, de la Ley del Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado, para \nquedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El titular del Ejecutivo Federal, los gobernadores de los estados, as\u00c3\u00ad como el Jefe de \n\nGobierno de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, en el \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias, contar\u00c3\u00a1n con un plazo \nde seis meses para adecuar los ordenamientos jur\u00c3\u00addicos y reglamentarios que correspondan, a efecto de \ncumplir y armonizarlos con las disposiciones contenidas en el presente Decreto. \n\n \nTERCERO. Las autoridades del Instituto Mexicano del Seguro Social, del Instituto de Seguridad y \n\nServicios Sociales de los Trabajadores del Estado y dem\u00c3\u00a1s instituciones de Seguridad Social, deber\u00c3\u00a1n \nrealizar las adecuaciones correspondientes a su normatividad interna durante los siguientes seis meses, \ncontados a partir de la expedici\u00c3\u00b3n del presente Decreto. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Dip. Ernestina Godoy \nRamos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el art\u00e3 \u00ad culo 42 , 75 , 101 , 140 , 193 y 199 , el cual entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1 de [??:??/1/2008:??.??:??] . el disponer en el fracci\u00f3n i , v y vi de el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio le ser\u00e3 \u00a1 aplicable a todo el trabajadores hasta que ejercer el derecho prever en el art\u00e3 \u00ad culo quinto transitorio . 2 . a_partir_de el entrada en vigor de este ley , se abrogar el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el d\u00e3 \u00ad a [??:27/12/1983:??.??:??] con su reforma y adici\u00f3n , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el art\u00e3 \u00ad culo 16 , 21 , 25 y 90 bis_b , mismo que estar\u00e3 \u00a1 n vigente hasta el d\u00e3 \u00ad a [??:31/12/2007:??.??:??] . 3 . se mantendr\u00e3 \u00a1 n en vigor todo el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo que no se oponer a el presente ley , hasta en tanto se expedir el norma relativo a el presente ordenamiento . derechos_de_los_trabajadores_cuarto . a el trabajadores que se encontrar cotizar a el r\u00e3 \u00a9 gemir de el instituto a el fecha de entrada en vigor de el presente ley , se le reconocer el periodo cotizar con anterioridad . quinto . el trabajadores tener derecho a optar por el r\u00e3 \u00a9 gemir que se establecer en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio , o por el acreditaci\u00e3 \u00b3 n de bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste en su cuentas_individuales . sexto . para el efecto se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo anterior , dentro_de uno plazo que no exceder\u00e3 \u00a1 de el [??:31/12/2007:??.??:??] , se realizar\u00e3 \u00a1 el siguiente : i._el_instituto acreditar\u00e3 \u00a1 el tiempo de cotizaci\u00e3 \u00b3 n de cada trabajador de_acuerdo_con el informaci\u00e3 \u00b3 n disponible en su registro y base de dato , as\u00e3 \u00ad como con el que se recabar para este fin , de conformidad con el programa y criterio que estimar pertinente ; ii . con base en el informaci\u00e3 \u00b3 n relativo a el tiempo de cotizaci\u00e3 \u00b3 n acreditar de cada trabajador , el instituto entregar\u00e3 \u00a1 a el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico el c\u00e3 \u00a1 l_culo preliminar de el importe de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste que le corresponder ; iii . a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el mecanismo que estimar pertinente , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y el instituto har\u00e3 \u00a1 n de el conocimiento de el trabajadores el c\u00e3 \u00a1 l_culo preliminar de su bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n , as\u00e3 \u00ad como el informaci\u00e3 \u00b3 n sobre el opci\u00f3n a que tener derecho conforme_a el disponer en este ordenamiento , y iv . el dependencias y entidades deber\u00e3 \u00a1 n colaborar con el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y el instituto en todo el necesario para integrar el documentaci\u00e3 \u00b3 n y informaci\u00e3 \u00b3 n requerir para el acreditaci\u00e3 \u00b3 n de el tiempo de cotizaci\u00e3 \u00b3 n , el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico y el c\u00e3 \u00a1 l_culo de el bono_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el trabajadores , as\u00e3 \u00ad como para informar a \u00e3 \u00a9 s_tos sobre el opci\u00f3n y derecho correlativo . s\u00e3 \u0089 ptimo . a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a 1 de [??:??/1/2008:??.??:??] , el trabajadores tendr\u00e3 \u00a1 n 6 mes para optar por el r\u00e3 \u00a9 gemir prever en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio o por el acreditaci\u00e3 \u00b3 n de bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste . dentro_de ese plazo , en_caso_de que el trabajador considerar que su sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico o tiempo de cotizaci\u00e3 \u00b3 n ser diferente a el que le ser acreditar como base para el c\u00e3 \u00a1 l_culo preliminar de su bono_de_pensi\u00e3 \u00b3 n , tendr\u00e3 \u00a1 derecho a entregar a el instituto , para que realizar el revisi\u00e3 \u00b3 n y ajuste que en su caso corresponder , el hoja \u00e3\u00banicas de servicio que para este efecto le expedir el dependencias y entidades en que haber laborar , con el prop\u00e3 \u00b3 sito de que el ajuste procedente le ser reconocer en el c\u00e3 \u00a1 l_culo de el bono_de_pensi\u00e3 \u00b3 n , como parte de el elemento necesario para sustentar su decisi\u00e3 \u00b3 n . el opci\u00e3 \u00b3 n adoptar por el trabajador deber\u00e3 \u00a1 comunicar lo por escrito a el instituto a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el dependencias y entidades , en el t\u00e3 \u00a9 rminos que se establecer y se le haber dar_a_conocer , y ser\u00e3 \u00a1 definitivo , irrenunciable y no podr\u00e3 \u00a1 modificar se . el formato que se aprobar para ejercer este derecho deber\u00e3 \u00a1 ser publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . cuando el trabajador no manifestar el opci\u00e3 \u00b3 n que elegir dentro_de el plazo prever , se le deber\u00e3 \u00a1 hacer saber en el t\u00e3 \u00a9 rminos que establecer el reglamento respectivo conforme_a el cual se respetar\u00e3 \u00a1 el conducente a el trabajadores que no manifestar su elecci\u00e3 \u00b3 n . octavo . el trabajadores que haber optar por el r\u00e3 \u00a9 gemir de el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio , en ning\u00e3\u00ban caso tendr\u00e3 \u00a1 n derecho a el acreditaci\u00e3 \u00b3 n de bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste . noveno . el valor nominal de emisi\u00e3 \u00b3 n expresar en unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste que se calcular\u00e3 \u00a1 a cada trabajador ser\u00e3 \u00a1 el que se determinar conforme_a el tabla siguiente : para determinar el monto de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste en cada caso particular , se deber\u00e3 \u00a1 multiplicar el numeral que corresponder en el tabla a el a\u00e3 \u00b1 o de cotizaci\u00e3 \u00b3 n y edad de el trabajador , por el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico , elevar a el a\u00e3 \u00b1 o y expresar en unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n , que estar percibir el trabajador a el \u00e3\u00baltimo d\u00e3 \u00ad a de el a\u00e3 \u00b1 o anterior a que entrar en vigor este ley . r\u00e3 \u0089 gimen_de_los_trabajadores_que_no_opten_por_el_bono_d\u00e3 \u0089 cimo . a el trabajadores que no optar por el acreditaci\u00e3 \u00b3 n de bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste , se le aplicar\u00e3 \u00a1 n el siguiente modalidad : i._a_partir_de el entrada en vigor de este ley hasta el [??:31/12/2009:??.??:??] : a ) los_trabajadores que haber cotizar 30 a\u00e3 \u00b1 o o m\u00e3 \u00a1 segundo y el trabajadoras que haber cotizar 28 a\u00e3 \u00b1 o o m\u00e3 \u00a1 segundo , tendr\u00e3 \u00a1 n derecho a pensi\u00e3 \u00b3 n por jubilaci\u00e3 \u00b3 n equivalente a el 100 por 100 de el promedio de el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico de su \u00e3\u00baltimo a\u00e3 \u00b1 o de servicio y su percepci\u00e3 \u00b3 n comenzar\u00e3 \u00a1 a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente a aqu\u00e3 \u00a9 l en que el trabajador haber disfrutar el \u00e3\u00baltimo sueldo antes_de causar baja ; b ) los_trabajadores que cumplir 55 a\u00e3 \u00b1 o de edad o m\u00e3 \u00a1 segundo y 15 a\u00e3 \u00b1 o o m\u00e3 \u00a1 segundo de cotizaci\u00e3 \u00b3 n a el instituto , tendr\u00e3 \u00a1 n derecho a uno pensi\u00e3 \u00b3 n de retiro por edad y tiempo de servicio equivalente a uno porcentaje de el promedio de el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico de su \u00e3\u00baltimo a\u00e3 \u00b1 o de servicio que se definir en el fracci\u00e3 \u00b3 n iv , de conformidad con el siguiente tabla : 15 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 50/100 16 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 52.5/100 17 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 55/100 18 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 57.5/100 19 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 60/100 20 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 62.5/100 21 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 65/100 22 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 67.5/100 23 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 70/100 24 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 72.5/100 25 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 75/100 26 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 80/100 27 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 85/100 28 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 90/100 29 a\u00e3 \u00b1 o de servicio ........................ 95/100 c ) los_trabajadores que se separar voluntariamente de el servicio o que quedar privar de trabajo despu\u00e3 \u00a9 segundo de el 60 a\u00e3 \u00b1 o de edad y que haber cotizar por uno m\u00e3 \u00ad nimo de 10 a\u00e3 \u00b1 o a el instituto , tendr\u00e3 \u00a1 n derecho a uno pensi\u00e3 \u00b3 n de cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar , equivalente a uno porcentaje de el promedio de el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico de su \u00e3\u00baltimo a\u00e3 \u00b1 o de servicio , de conformidad con el siguiente tabla : 60 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 40/100 61 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 42/100 62 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 44/100 63 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 46/100 64 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 48/100 65 o m\u00e3 \u00a1 segundo a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 50/100 el otorgamiento de el pensi\u00e3 \u00b3 n por cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar se determinar\u00e3 \u00a1 conforme_a el tabla anterior , increment\u00e3 \u00a1 ndose anualmente conforme_a el porcentaje fijar hasta el 65 a\u00e3 \u00b1 o , a_partir_de el cual disfrutar\u00e3 \u00a1 de el 50 por ciento fijar ; ii . a_partir_de el 1 de [??:??/1/2010:??.??:??] : a ) los_trabajadores que haber cotizar 30 a\u00e3 \u00b1 o o m\u00e3 \u00a1 segundo y el trabajadoras que haber cotizar 28 a\u00e3 \u00b1 o o m\u00e3 \u00a1 segundo , tendr\u00e3 \u00a1 n derecho a pensi\u00e3 \u00b3 n por jubilaci\u00e3 \u00b3 n conforme_a el siguiente tabla : a\u00e3 \u00b1 o edad_m\u00e3 \u00ad nima de jubilaci\u00e3 \u00b3 n trabajadores_edad_m\u00e3 \u00ad nima de jubilaci\u00e3 \u00b3 n trabajadoras 2010 y 2011 51 49 2012 y 2013 52 50 2014 y 2015 53 51 2016 y 2017 54 52 2018 y 2019 55 53 2020 y 2021 56 54 2022 y 2023 57 55 2024 y 2025 58 56 2026 y 2027 59 57 2028 en adelante 60 58 la_pensi\u00e3 \u00b3 n por jubilaci\u00e3 \u00b3 n dar\u00e3 \u00a1 derecho a el pago de uno cantidad equivalente a el 100 por 100 de el sueldo que se definir en el fracci\u00e3 \u00b3 n iv y su percepci\u00e3 \u00b3 n comenzar\u00e3 \u00a1 a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente a aqu\u00e3 \u00a9 l en que el trabajador haber disfrutar el \u00e3\u00baltimo sueldo antes_de causar baja ; b ) los_trabajadores que cumplir 55 a\u00e3 \u00b1 o de edad o m\u00e3 \u00a1 segundo y 15 a\u00e3 \u00b1 o de cotizaci\u00e3 \u00b3 n o m\u00e3 \u00a1 segundo a el instituto , tendr\u00e3 \u00a1 n derecho a uno pensi\u00e3 \u00b3 n de retiro por edad y tiempo de servicio . el monto de el pensi\u00e3 \u00b3 n de retiro por edad y tiempo de servicio ser\u00e3 \u00a1 equivalente a uno porcentaje de el sueldo que se definir en el fracci\u00e3 \u00b3 n iv , de conformidad con el porcentaje de el tabla siguiente : 15 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 50/100 16 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 52.5/100 17 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 55/100 18 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 57.5/100 19 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 60/100 20 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 62.5/100 21 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 65/100 22 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 67.5/100 23 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 70/100 24 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 72.5/100 25 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 75/100 26 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 80/100 27 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 85/100 28 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 90/100 29 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 95/100 la edad a que se referir este inciso , se incrementar\u00e3 \u00a1 de manera gradual conforme_a el tabla siguiente : a\u00e3 \u00b1 o edad para pensi\u00e3 \u00b3 n por edad y tiempo de servicio 2010 y 2011 56 2012 y 2013 57 2014 y 2015 58 2016 y 2017 59 2018 en adelante 60 c ) tendr\u00e3 \u00a1 n derecho a pensi\u00e3 \u00b3 n por cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar , el trabajadores que se separar voluntariamente de el servicio o que quedar privar de trabajo despu\u00e3 \u00a9 segundo de el 60 a\u00e3 \u00b1 o de edad y que haber cotizar por uno m\u00e3 \u00ad nimo de 10 a\u00e3 \u00b1 o a el instituto . el pensi\u00e3 \u00b3 n a que se referir este fracci\u00e3 \u00b3 n ser\u00e3 \u00a1 equivalente a uno porcentaje de el sueldo que se definir en el fracci\u00e3 \u00b3 n iv , aplicar el porcentaje que se especificar en el tabla siguiente : 60 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 40/100 61 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 42/100 62 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 44/100 63 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 46/100 64 a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 48/100 65 o m\u00e3 \u00a1 segundo a\u00e3 \u00b1 o de edad 10 a\u00e3 \u00b1 o de servicio 50/100 el otorgamiento de el pensi\u00e3 \u00b3 n por cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar se determinar\u00e3 \u00a1 conforme_a el tabla anterior , increment\u00e3 \u00a1 ndose anualmente conforme_a el porcentaje fijar hasta el 65 a\u00e3 \u00b1 o , a_partir_de el cual disfrutar\u00e3 \u00a1 de el 50 por 100 fijar . el edad m\u00e3 \u00ad nima para pensionar se por cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar se incrementar\u00e3 \u00a1 de manera gradual conforme_a el tabla siguiente : a\u00e3 \u00b1 o edad para pensi\u00e3 \u00b3 n por cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar 2010 y 2011 61 2012 y 2013 62 2014 y 2015 63 2016 y 2017 64 2018 en adelante 65 las_pensiones a que tener derecho el persona a que se referir el tabla anterior iniciar\u00e3 \u00a1 n en 40 por 100 en cada rengl\u00e3 \u00b3 n y se incrementar\u00e3 \u00a1 n en 2 por 100 cada a\u00e3 \u00b1 o de edad hasta llegar a el pensi\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00a1 xima de 50 por 100 ; iii . el c\u00e3 \u00b3 m_puto de el a\u00e3 \u00b1 o de servicio se har\u00e3 \u00a1 considerar uno solo de el empleo , aun cuando el trabajador haber desempe\u00e3 \u00b1 adir simult\u00e3 \u00a1 neamente varios empleo cotizar a el instituto , cualquiera que ir ; en_consecuencia , para decir c\u00e3 \u00b3 m_puto se considerar\u00e3 \u00a1 , por uno solo vez , el tiempo durante el cual haber tener o tener el interesar el car\u00e3 \u00a1 cter de trabajador ; iv . para calcular el monto de el cantidad que corresponder por pensi\u00e3 \u00b3 n , se tomar\u00e3 \u00a1 en contar el promedio de el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico disfrutar en el \u00e3\u00baltimo a\u00e3 \u00b1 o inmediato anterior a el fecha de el baja de el trabajador , siempre_y_cuando el trabajador tener uno antig\u00e3 \u00bc edad m\u00e3 \u00ad nima en el mismo puesto y nivel de 3 a\u00e3 \u00b1 o . si el trabajador tener menos de 3 a\u00e3 \u00b1 os ocupar el mismo puesto y nivel , se tomar\u00e3 \u00a1 en contar el sueldo inmediato anterior a decir puesto que haber percibir el trabajador , sin importar su antig\u00e3 \u00bc edad en el mismo ; v._los_trabajadores a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo , en_caso_de sufrir uno riesgo de el trabajo , y su familiares_derechohabientes , en_caso_de su fallecimiento a_consecuencia_de uno riesgo de el trabajo , tendr\u00e3 \u00a1 n derecho a uno pensi\u00e3 \u00b3 n en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer por el seguro de riesgo de el trabajo prever en este ley . para tal efecto , el instituto , con cargo a el recurso que a tal efecto le transferir el gobierno_federal , contratar\u00e3 \u00a1 uno renta vitalicio a_favor_de el trabajador , o en_caso_de fallecimiento , el seguro_de_sobrevivencia para su familiares_derechohabientes ; vi . el trabajadores a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo , en_caso_de invalidez , estar\u00e3 \u00a1 n sujeto a uno periodo m\u00e3 \u00ad nimo de cotizaci\u00e3 \u00b3 n de 15 a\u00e3 \u00b1 o para tener derecho a pensi\u00e3 \u00b3 n , mismo que se otorgar\u00e3 \u00a1 por uno porcentaje de el promedio de el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico disfrutar en el \u00e3\u00baltimo a\u00e3 \u00b1 o inmediato anterior , conforme_a el siguiente : 15 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 50/100 16 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 52.5/100 17 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 55/100 18 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 57.5/100 19 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 60/100 20 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 62.5/100 21 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 65/100 22 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 67.5/100 23 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 70/100 24 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 72.5/100 25 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 75/100 26 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 80/100 27 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 85/100 28 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 90/100 29 a\u00e3 \u00b1 o de servicio .......................... 95/100 los_familiares_derechohabientes_de_el_trabajador fallecer , en el orden que establecer el secci\u00e3 \u00b3 n de pensi\u00e3 \u00b3 n por_causa_de muerte de el seguro de invalidez y vida , tener derecho a uno pensi\u00e3 \u00b3 n equivalente a el 100 por 100 de el que haber corresponder a el trabajador , aplic\u00e3 \u00a1 ndose el periodo m\u00e3 \u00ad nimo de 15 a\u00e3 \u00b1 o de cotizaci\u00e3 \u00b3 n para tener derecho a el pensi\u00e3 \u00b3 n . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . el cuotas y aportaciones de el seguro de retiro , cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar y vejez de el trabajadores que optar por el r\u00e3 \u00a9 gemir prever en el art\u00e3 \u00ad culo anterior ser\u00e3 \u00a1 n ingresar en el tesorer\u00e3 \u00ad a de el instituto , excepto el aportaci\u00e3 \u00b3 n de el 2 por 100 de retiro , el cual se destinar\u00e3 \u00a1 a el subcuenta de ahorro para el retiro de el cuentas_individuales de este trabajadores que ser\u00e3 \u00a1 n administrar exclusivamente por el pensionissste . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . estar\u00e3 \u00a1 n a_cargo_de el gobierno_federal_las_pensiones que se otorgar a el trabajadores que optar por el esquema establecer en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio , as\u00e3 \u00ad como el costo de su administraci\u00e3 \u00b3 n . el gobierno_federal cumplir\u00e3 \u00a1 el prever en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior mediante el mecanismo de pago que determinar a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , el que en ning\u00e3\u00ban caso afectar\u00e3 \u00a1 n a el trabajadores . el instituto transferir\u00e3 \u00a1 a el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , el recurso a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo anterior , en el t\u00e3 \u00a9 rminos que se convenir . de_los_trabajadores_que_opten_por_el_bono_d\u00e3 \u0089 cimo_tercero . para el trabajadores que haber elegir el acreditaci\u00e3 \u00b3 n de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste , para el ejercicio de el derecho prever en el art\u00e3 \u00ad culo 80 de este ley , durante el periodo que a continuaci\u00e3 \u00b3 n se indicar deber\u00e3 \u00a1 n cumplir el siguiente requisito de edad o tiempo de cotizaci\u00e3 \u00b3 n a el instituto : i._durante el a\u00e3 \u00b1 o 2008 tener cumplir por_lo_menos 55 a\u00e3 \u00b1 o de edad , o haber cotizar a el instituto durante 30 o m\u00e3 \u00a1 segundo a\u00e3 \u00b1 o ; ii . durante el a\u00e3 \u00b1 o 2009 tener cumplir por_lo_menos 54 a\u00e3 \u00b1 o de edad , o haber cotizar a el instituto durante 29 o m\u00e3 \u00a1 segundo a\u00e3 \u00b1 o ; iii . durante el a\u00e3 \u00b1 o 2010 tener cumplir por_lo_menos 53 a\u00e3 \u00b1 o de edad , o haber cotizar a el instituto durante 28 o m\u00e3 \u00a1 segundo a\u00e3 \u00b1 o ; iv . durante el a\u00e3 \u00b1 o 2011 tener cumplir por_lo_menos 52 a\u00e3 \u00b1 o de edad , o haber cotizar a el instituto durante 27 o m\u00e3 \u00a1 segundo a\u00e3 \u00b1 o , y v._durante el a\u00e3 \u00b1 o 2012 tener cumplir por_lo_menos 51 a\u00e3 \u00b1 o de edad , o haber cotizar a el instituto durante veintis\u00e3 \u00a9 i o m\u00e3 \u00a1 segundo a\u00e3 \u00b1 o . a_partir_de el a\u00e3 \u00b1 o 2013 , este requisito dejar\u00e3 \u00a1 n de ser exigible . d\u00e3 \u0089 cimo_cuarto . el trabajadores que a el fecha de entrada en vigor de este ley tener derecho a pensionar se conforme_a el ley que se abrogar y haber elegir el beneficio de el presente ley , pero que desear seguir laborar , recibir\u00e3 \u00a1 n , en_lugar_de bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste , uno dep\u00e3 \u00b3 sito a el vista denominar en unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n en el banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico , con el mismo tasa de inter\u00e3 \u00a9 segundo real anual utilizar para el c\u00e3 \u00a1 l_culo de el mencionar bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste prever en el art\u00e3 \u00ad culo vig\u00e3 \u00a9 simo primero transitorio , el cual pagar\u00e3 \u00a1 inter\u00e9s mensualmente . el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico determinar\u00e3 \u00a1 el forma y t\u00e3 \u00a9 rminos en que el recurso de decir dep\u00e3 \u00b3 sito podr\u00e3 \u00a1 n ser utilizar por el pensionissste o , en su caso , el sociedad de inversi\u00e3 \u00b3 n especializar de fondo para el retiro que elegir el trabajador para el inversi\u00e3 \u00b3 n de el recurso de su cuenta_individual . el monto de el dep\u00e3 \u00b3 sito a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo se determinar\u00e3 \u00a1 de conformidad con el tabla prever en el art\u00e3 \u00ad culo 9 transitorio . el empresa operador de el base_de_datos_nacional_sar deber\u00e3 \u00a1 n llevar el registro individual de este dep\u00e3 \u00b3 sito hasta que ser entregar el informaci\u00e3 \u00b3 n a el pensionissste . d\u00e3 \u0089 cimo_quinto . el trabajadores que habi\u00e3 \u00a9 n_dosel acreditado bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste , est\u00e3 \u00a9 n laborar a el fecha de amortizaci\u00e3 \u00b3 n de decir bonos , el cantidad liquidar por el amortizaci\u00e3 \u00b3 n , se podr\u00e3 \u00a1 invertir en nuevo bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste . d\u00e3 \u0089 cimo_sexto . el trabajadores que a el fecha de entrada en vigor de este ley se encontrar separar de el servicio y posteriormente reingresar a el mismo , y querer que el tiempo trabajar con anterioridad se le computar para obtener el beneficio de este ley , deber\u00e3 \u00a1 n reintegrar , en su caso , el indemnizaci\u00e3 \u00b3 n global que haber recibir . asimismo , deber\u00e3 \u00a1 n laborar por_lo_menos durante uno a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de su reingreso . uno vez transcurrir uno a\u00e3 \u00b1 o a_partir_de el reingreso , el trabajador deber\u00e3 \u00a1 acreditar su antig\u00e3 \u00bc edad con su hoja \u00e3\u00banicas de servicio y le ser\u00e3 \u00a1 n acreditar el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste que le corresponder . el beneficio que se le otorgar a el trabajadores referir en este art\u00e3 \u00ad culo se calcular\u00e3 \u00a1 n sobre el promedio de el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico , de el a\u00e3 \u00b1 o anterior a su separaci\u00e3 \u00b3 n de el servicio p\u00e3\u00bablico . d\u00e3 \u0089 cimo_s\u00e3 \u0089 ptimo . el ciudadano que haber servir como diputados o senadores propietario a el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n y que no se haber incorporar voluntariamente a el r\u00e3 \u00a9 gemir de el ley que se abrogar durante su mandato constitucional , tendr\u00e3 \u00a1 n derecho a solicitar a el instituto su incorporaci\u00e3 \u00b3 n a el mismo , mediante el pago de el cuotas y aportaciones que estar vigente durante el periodo en que haber servir . este derecho deber\u00e3 \u00a1 n ejercer lo dentro_de el 6 mes siguiente a el entrada en vigor de este ley . el ejercicio de el derecho a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo dar\u00e3 \u00a1 lugar a el otorgamiento de el beneficio prever en el presente ordenamiento . derechos_de_los_pensionados_a_la_fecha_de_entrada_en_vigor_de_esta_ley_d\u00e3 \u0089 cimo_octavo . el jubilados , pensionados o su familiares_derechohabientes que , a el entrada en vigor de este ley , gozar de el beneficio que le otorgar el ley que se abrogar , continuar\u00e3 \u00a1 n ejercer su derecho en el t\u00e3 \u00a9 rminos y condici\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el disposici\u00f3n vigente a el momento de su otorgamiento . d\u00e3 \u0089 cimo_noveno . para el administraci\u00e3 \u00b3 n de el pensiones en curso de pago , el instituto deber\u00e3 \u00a1 llevar por_separado el contabilidad de el recurso que recibir para este fin . el recurso que destinar el gobierno_federal a el instituto para cubrir decir pensiones no se considerar\u00e3 \u00a1 n ingreso de este \u00e3\u00baltimo . anualmente , el instituto transferir\u00e3 \u00a1 a el gobierno_federal , en el t\u00e3 \u00a9 rminos que convenir con el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico para tal efecto , el recurso de el cuotas y aportaciones de el seguro de riesgo de el trabajo y invalidez y vida de el trabajadores que optar por el r\u00e3 \u00a9 gemir prever en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio . caracter\u00e3 \u008d sticas_de_los_bonos_de_pensi\u00e3 \u0093 n_de_el_issste_vig\u00e3 \u0089 simo . el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste reunir\u00e3 \u00a1 n el siguiente caracter\u00e3 \u00ad sticas : i._ser\u00e3 \u00a1 n t\u00e3 \u00ad tul_o emitir por el gobierno_federal en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n legal aplicable , que constituir\u00e3 \u00a1 n obligaci\u00f3n general directo y incondicional de el estados_unidos_mexicanos ; ii . tendr\u00e3 \u00a1 , cada uno , uno valor nominal de 100 unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n ; iii . ser\u00e3 \u00a1 n t\u00e3 \u00ad tul_o cup\u00e3 \u00b3 n 0 emitir a el par y tendr\u00e3 \u00a1 n uno valor nominal constante en unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n ; iv . ser\u00e3 \u00a1 n t\u00e3 \u00ad tul_o no negociable ; v._la conversi\u00e3 \u00b3 n de el unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n se realizar\u00e3 \u00a1 conforme_a el valor de \u00e3 \u00a9 s_tas a el d\u00e3 \u00ad a de el vencimiento de el t\u00e3 \u00ad tul_o ; vi . el t\u00e3 \u00ad tul_o se emitir\u00e3 \u00a1 n en serie con vencimiento sucesivo , conforme_a el perfil que determinar el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico ; vii . el monto y plazo de vencimiento de cada serie corresponder\u00e3 \u00a1 a el que resultar de el perfil de jubilaci\u00e3 \u00b3 n de el trabajador . este ser , cuando suceder el 1 de el siguiente evento , que el trabajador cumplir 55 a\u00e3 \u00b1 o de edad o 30 a\u00e3 \u00b1 o de cotizar a el instituto , y viii . podr\u00e3 \u00a1 n ser amortizar previamente a su fecha de vencimiento , cuando el gobierno_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , lo considerar conveniente o cuando el trabajador tener derecho a pensionar se anticipadamente . en este caso , se aplicar\u00e3 \u00a1 el f\u00e3 \u00b3 r_mulo de redenci\u00e3 \u00b3 n anticipar prever en el art\u00e3 \u00ad culo vig\u00e3 \u00a9 simo primero transitorio . con base en el c\u00e3 \u00a1 l_culo preliminar de el importe de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste que el instituto proporcionar a el gobierno_federal , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , \u00e3 \u00a9 sta deber\u00e3 \u00a1 determinar el n\u00e3\u00bamero de serie , as\u00e3 \u00ad como el dem\u00e3 \u00a1 segundo caracter\u00e3 \u00ad sticas de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste y de el emisi\u00e3 \u00b3 n de el mismo . a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:30/9/2008:??.??:??] , el instituto deber\u00e3 \u00a1 informar a el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico el monto exacto de cada serie de bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste , acompa\u00e3 \u00b1 andar el soporte respectivo , en el t\u00e3 \u00a9 rminos que en su caso est\u00e3 \u00a9 n prever en el disposici\u00f3n reglamentario o administrativo correspondiente . el banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico tendr\u00e3 \u00a1 a su cargo el funci\u00f3n de custodia , administraci\u00e3 \u00b3 n y servicio de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste . vig\u00e3 \u0089 simo_primero . el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste podr\u00e3 \u00a1 n ser redimir antes_de su vencimiento , cuando el gobierno_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , lo considerar conveniente o cuando el trabajador tener derecho a pensionar se . en este caso , el trabajador recibir\u00e3 \u00a1 el cantidad que representar su bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste a el fecha de redenci\u00e3 \u00b3 n anticipar conforme_a el f\u00e3 \u00b3 r_mulo siguiente : tnt udi * ( 1035 ) vn_vr \u00ef \u0083 \u00b7 \u00ef \u0083 \u00b7 \u00ef \u0083 \u00b8 \u00ef \u0083 \u00b6 \u00ef \u0083 \u00a7 \u00ef \u0083 \u00a7 \u00ef \u0083 \u00a8 \u00ef \u0083 \u00a6 = donde : t = el d\u00e3 \u00ad a en el que se eval\u00e3\u00baa el valor de redenci\u00e3 \u00b3 n anticipar de el bono_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste . udit = valor de el unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n en el d\u00e3 \u00ad a t . vr = valor de redenci\u00e3 \u00b3 n anticipar expresar en peso a el d\u00e3 \u00ad a t . vn = valor nominal de emisi\u00e3 \u00b3 n de el bono_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste , expresar en unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n . n = n\u00e3\u00bamero de a\u00e3 \u00b1 o faltante para el vencimiento de el bono_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste , expresar como el n\u00e3\u00bamero de d\u00e3 \u00ad as para el vencimiento , dividir entre 365 . este f\u00e3 \u00b3 r_mulo utilizar el mismo supuesto de c\u00e3 \u00a1 l_culo utilizar para determinar el valor de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste acreditar a el trabajador . de conformidad con el f\u00e3 \u00b3 r_mulo de pago anticipar , el valor de redenci\u00e3 \u00b3 n expresar en unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste a el fecha de su emisi\u00e3 \u00b3 n ser\u00e3 \u00a1 el siguiente : para determinar el monto de el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste en cada caso particular , se deber\u00e3 \u00a1 multiplicar el numeral que corresponder en el tabla a el a\u00e3 \u00b1 o de cotizaci\u00e3 \u00b3 n y edad de el trabajador , por el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico mensual , elevar a el a\u00e3 \u00b1 o y expresar en unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n , que estar percibir el trabajador a el \u00e3\u00baltimo d\u00e3 \u00ad a de el a\u00e3 \u00b1 o anterior a que entrar en vigor este ley . a_efecto_de cumplir con el obligaci\u00f3n generar con el trabajadores conforme_a el disponer en el presente ley , se autorizar a el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , a celebrar el acto jur\u00e3 \u00ad do necesario para emitir y pagar el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste , as\u00e3 \u00ad como , en su caso , a contratar , ejercer , y autorizar cr\u00e3 \u00a9 do , empr\u00e3 \u00a9 s_tito y otro forma de el cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , incluso mediante el emisi\u00e3 \u00b3 n de valor , para el financiamiento de el obligaci\u00f3n de el gobierno_federal asociar a este ley . asimismo , se autorizar a el ejecutivo_federal por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico para realizar el ajuste correspondiente en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n a_efecto_de que se reconocer como gasto el mismo importe de el obligaci\u00f3n a_cargo_de el gobierno_federal a que se referir este ley . vig\u00e3 \u0089 simo_segundo . el procedimiento para acreditar en el cuentas_individuales_los_bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste y su traspaso a el pensionissste o a el administradoras se deber\u00e3 \u00a1 n sujetar a el disposici\u00f3n que emitir el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_sistema_de_ahorro_para_el_retiro . el pensionissste y , en su caso , el administradoras , deber\u00e3 \u00a1 n incorporar en el estado de cuenta que expedir a el trabajadores el valor nominal de su bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste en unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n y en peso , as\u00e3 \u00ad como el valor de pago anticipar de el bonos en unidad de inversi\u00e3 \u00b3 n y en peso , a el fecha de corte de el estado de cuenta , de conformidad con el disposici\u00f3n que emitir a el efecto el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_sistema_de_ahorro_para_el_retiro . de_el_pensionissste_vig\u00e3 \u0089 simo_tercero . el instituto dispondr\u00e3 \u00a1 de uno plazo de 12 mes a_partir_de el vigencia de este ley , para que en el orden administrativo establecer el necesario para el creaci\u00e3 \u00b3 n y el funcionamiento de el pensionissste deber proveer el recurso humano , material y presupuestal que se requerir desde el inicio de operaci\u00f3n de el pensionissste hasta que \u00e3 \u00a9 ste recibir recurso por concepto de comisi\u00f3n . el gobierno_federal deber\u00e3 \u00a1 apoyar a el instituto , proveer el recurso necesario , para el inicio de operaci\u00f3n de el pensionissste . vig\u00e3 \u0089 simo_cuarto . durante el periodo que transcurrir entre el entrada en vigor de este ley y que el pensionissste tomar a su cargo el administraci\u00e3 \u00b3 n de el cuentas_individuales_de_los_trabajadores , el cuotas y aportaciones de el seguro de retiro , cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar y vejez se depositar\u00e3 \u00a1 n en el cuenta que llevar el banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a el instituto . el recurso depositar en el mencionar cuenta se invertir\u00e3 \u00a1 n en valor o cr\u00e3 \u00a9 do a_cargo_de el gobierno_federal , y causar\u00e3 \u00a1 n inter\u00e9s a uno tasa de 2 por 100 anual , pagadero mensualmente mediante su reinversi\u00e3 \u00b3 n . el c\u00e3 \u00a1 l_culo de este inter\u00e9s se har\u00e3 \u00a1 sobre el saldo promedio diario mensual , ajustar en uno cantidad igual a el resultante de aplicar a decir saldo , el variaci\u00e3 \u00b3 n porcentual de el \u00e3 \u008d ndice nacional_de_precios a el consumidor publicar por el banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico , correspondiente a el mes inmediato anterior a el de el ajuste . el empresa operador de el base_de_datos_nacional_sar deber\u00e3 \u00a1 n llevar el registro de el cuotas y aportaciones enterar y su individualizaci\u00e3 \u00b3 n , incluir el relativo a el aportaciones a el fondo_de_la_vivienda , para su entrega a el pensionissste . el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico establecer\u00e3 \u00a1 el dem\u00e3 \u00a1 segundo caracter\u00e3 \u00ad sticas de el cuenta que llevar el banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico a el instituto . el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_sistema_de_ahorro_para_el_retiro deber\u00e3 \u00a1 establecer el procedimiento para que se registrar el informaci\u00e3 \u00b3 n de el cuotas y aportaciones y se operar el apertura de el cuentas_individuales en el pensionissste . vig\u00e3 \u0089 simo_quinto . el pensionissste administrar\u00e3 \u00a1 el cuentas_individuales_de_los_trabajadores afiliar o que se afiliar a el instituto durante el 36 mes siguiente a su creaci\u00e3 \u00b3 n . el trabajadores que ingresar a el r\u00e3 \u00a9 gemir a_partir_de el entrada en vigor de este ley , y tener abrir ya uno cuenta_individual en uno administradora , podr\u00e3 \u00a1 n elegir mantener se en \u00e9l . uno vez concluir el plazo antes mencionar , el trabajadores a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior podr\u00e3 \u00a1 n solicitar el traspaso de su cuenta_individual a cualquiera administradora , o permanecer en el pensionissste sin tr\u00e3 \u00a1 mite alguno . asimismo , a_partir_de ese fecha , el pensionissste podr\u00e3 \u00a1 recibir el traspaso de cuentas_individuales_de_trabajadores afiliar a el imss o de trabajadores independiente . el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste no deber\u00e3 \u00a1 n ser considerar por el administradoras para el c\u00e3 \u00a1 l_culo de el comisi\u00f3n que est\u00e3 \u00a9 n autorizar a cobrar a el cuentas_individuales . trat\u00e3 \u00a1 ndose de trabajadores que a el entrada en vigor de el presente ley haber elegir que su cuenta_individual ser operar por uno administradora y optar por el acreditaci\u00e3 \u00b3 n de bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo quinto transitorio , decir cuenta_individual seguir\u00e3 \u00a1 ser operar por el administradora que haber elegir y el bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste deber\u00e3 \u00a1 n ser acreditar en el cuentas_individuales operar por decir administradoras . vig\u00e3 \u0089 simo_sexto . el recurso acumular en el cuentas_individuales abrir bajo el sistema de ahorro para el retiro vigente a_partir_de el 1 bimestre de 1992 hasta el fecha de entrada en vigor de este ley , deber\u00e3 \u00a1 n ser transferir a el pensionissste dentro_de el mes siguiente a que iniciar operaci\u00f3n , y se mantendr\u00e3 \u00a1 n invertir en cr\u00e3 \u00a9 do a_cargo_de el gobierno_federal en el banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico . a el trabajadores que haber elegir el acreditaci\u00e3 \u00b3 n de bonos_de_pensi\u00e3 \u00b3 n de el issste , se le abrir\u00e3 \u00a1 el cuenta_individual a que se referir este ley , en el que acumular\u00e3 \u00a1 n el recurso a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . vig\u00e3 \u0089 simo_s\u00e3 \u0089 ptimo . el cuentas_individuales de el sistema de ahorro para el retiro , se transferir\u00e3 \u00a1 n y ser\u00e3 \u00a1 n administrar por el pensionissste . fortalecimiento_integral_de_el_instituto_vig\u00e3 \u0089 simo_octavo . el capital inicial de operaci\u00e3 \u00b3 n de el fondo de pr\u00e3 \u00a9 s_tamo personal a el 1 d\u00e3 \u00ad a de el entrada en vigor de el presente ley , se constituir\u00e3 \u00a1 por el valor de el cartera vigente de pr\u00e3 \u00a9 s_tamo personal , capital m\u00e3 \u00a1 segundo inter\u00e9s y el valor de el recurso disponible de este fondo a el d\u00e3 \u00ad a anterior de el entrada en vigor de el presente ley . el gobierno_federal , para el fortalecimiento de el fondo suministrar\u00e3 \u00a1 adicionalmente , por uno solo vez , el cantidad de $_CUP:2000000000 , dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as siguiente a que entrar en vigor este ley . el instituto devolver\u00e3 \u00a1 este cantidad a el gobierno_federal , en el plazo y t\u00e3 \u00a9 rminos que convenir con el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . vig\u00e3 \u0089 simo_noveno . de manera extraordinario , el gobierno_federal deber\u00e3 \u00a1 aportar a el seguro de salud el cantidad de $_CUP:8000000000 , en el t\u00e3 \u00a9 rminos que convenir el instituto y el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . trig\u00e3 \u0089 simo . el cuota_social de el seguro de salud , ser\u00e3 \u00a1 cubierta por el gobierno_federal a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a 1 de [??:??/1/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2008 . en ese a\u00e3 \u00b1 o , el gobierno_federal aportar\u00e3 \u00a1 el cantidad que resultar suficiente para cubrir el cuota_social de el 57 punto 2 por 100 de el total de el trabajadores y pensionados a ese fecha . el gobierno_federal incrementar\u00e3 \u00a1 el aportaciones por concepto de cuota_social de el seguro de salud en uno 14 punto 3 por 100 de el trabajadores y pensionados cada a\u00e3 \u00b1 o a_partir_de 2009 , hasta cubrir el 100 por 100 de el trabajadores y pensionados en el a\u00e3 \u00b1 o 2011 . trig\u00e3 \u0089 simo_primero . el cuota por el seguro de retiro , cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar y vejez correspondiente a el trabajadores se deber\u00e3 \u00a1 ajustar a el disponer en el tabla siguiente : a\u00e3 \u00b1 o cuota a_cargo_de el trabajador_a el entrada en vigor de este ley 3.5/100 2008 4025/100 2009 4.55/100 2010 5075/100 2011 5.6/100 2012 en adelante 6125/100 disposiciones_generales_trig\u00e3 \u0089 simo_segundo . el instituto proporcionar\u00e3 \u00a1 a el derechohabientes el medio de identificaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 9o . de este ley , dentro_de uno plazo de 2 a\u00e3 \u00b1 o a_partir_de el entrada en vigor de el mismo , sin_perjuicio_de que durante decir plazo seguir ser v\u00e3 \u00a1 lido el medio de identificaci\u00e3 \u00b3 n expedir por el instituto a el derechohabientes . trig\u00e3 \u0089 simo_tercero . a_efecto_de instrumentar el diverso obligaci\u00f3n a_cargo_de el dependencias y entidades prever en este ley , se deber\u00e3 \u00a1 crear uno comit\u00e3 \u00a9 de oficiales_mayores o su equivalente en el entidades y \u00e3 \u00b3 rganos desconcentrado , presidir por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico dentro_de uno plazo de 30 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de su entrada en vigor . el instituto y el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_sistema_de_ahorro_para_el_retiro deber\u00e3 \u00a1 n participar en decir comit\u00e3 \u00a9 como asesor en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia . trig\u00e3 \u0089 simo_cuarto . el dependencias y entidades , y el propio instituto , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el d\u00e3 \u00ad a [??:31/12/2007:??.??:??] , deber\u00e3 \u00a1 n ajustar a el norma y criterio de este ley el mecanismo de administraci\u00e3 \u00b3 n , el sistema inform\u00e3 \u00a1 tic_o y el formato de su base de dato ; el sistema de recaudaci\u00e3 \u00b3 n y entero de cuotas y aportaciones ; y el procedimiento de dispersi\u00e3 \u00b3 n y intercambio de informaci\u00e3 \u00b3 n , de tal modo que garantizar a satisfacci\u00e3 \u00b3 n de el instituto el capacidad de operaci\u00e3 \u00b3 n para el gesti\u00e3 \u00b3 n de el seguro , servicio y prestaci\u00f3n . el procedimiento relativo a el seguro de retiro , cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar y vejez deber\u00e3 \u00a1 n sujetar se a el disposici\u00f3n que emitir el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_sistema_de_ahorro_para_el_retiro . hasta en tanto iniciar operaci\u00f3n el sistema o programa inform\u00e3 \u00a1 tic_o a que se referir este ley , el dependencias y entidades deber\u00e3 \u00a1 n enterar el cuotas y aportaciones de el seguro de retiro , cesant\u00e3 \u00ad a en edad avanzar y vejez a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el medio utilizar para el pago de el aportaciones a el sistema de ahorro para el retiro prever en el ley que se abrogar . trig\u00e3 \u0089 simo_quinto . el c\u00e3 \u00a1 l_culo de el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico se\u00e3 \u00b1 alado en este ley , en ning\u00e3\u00ban caso podr\u00e3 \u00a1 dar por resultado uno cantidad menor a el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico establecer en el ley que se abrogar para el c\u00e3 \u00a1 l_culo de el cuotas y aportaciones a el instituto . trig\u00e3 \u0089 simo_sexto . en uno plazo que no exceder\u00e3 \u00a1 de 6 mes contar a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a 1 de [??:??/1/2008:??.??:??] , el instituto deber\u00e3 \u00a1 adecuar el inversi\u00e3 \u00b3 n de su reservas , a el r\u00e3 \u00a9 gemir prever en el presente ordenamiento . en_cuanto_a el constituci\u00e3 \u00b3 n de el fondos afecto a el reserva de operaci\u00e3 \u00b3 n para contingencia y financiamiento , el instituto tendr\u00e3 \u00a1 uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 5 a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de este ordenamiento para constituir decir reserva . trig\u00e3 \u0089 simo_s\u00e3 \u0089 ptimo . el instituto y el gobierno de el entidades_federativas o municipio , as\u00e3 \u00ad como su dependencias y entidades , deber\u00e3 \u00a1 n adecuar el convenio que haber celebrar con anterioridad a el entrada en vigor de este ley , a el t\u00e3 \u00a9 rminos prever en el presente ordenamiento , en uno plazo que no exceder\u00e3 \u00a1 de el d\u00e3 \u00ad a [??:30/6/2008:??.??:??] . el convenio de incorporaci\u00e3 \u00b3 n parcial a el r\u00e3 \u00a9 gemir obligatorio celebrar antes_de el entrada en vigor de este ley , podr\u00e3 \u00a1 n renovar se como convenio parcial , con el obligaci\u00e3 \u00b3 n de ajustar se a el r\u00e3 \u00a9 gemir de este ley . en el caso en que no se cumplir con el prever en el p\u00e3 \u00a1 rrafos anterior , y que el gobierno de el entidades_federativas o municipio , y su dependencias y entidades no poder convenir el garant\u00e3 \u00ad a incondicional de el pago de el cuotas y aportaciones a su cargo , el convenio de incorporaci\u00e3 \u00b3 n se deber\u00e3 \u00a1 n rescindir dentro_de el 6 mes siguiente a el t\u00e3 \u00a9 rmino de el plazo prever en el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de este art\u00e3 \u00ad culo . trig\u00e3 \u0089 simo_octavo . el instituto publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n en uno plazo no mayor a el d\u00e3 \u00ad a [??:31/7/2007:??.??:??] , el relaci\u00e3 \u00b3 n de dependencias y entidades que a el fecha de entrada en vigor de este ley , tener adeudo por concepto de aportaciones , cuotas y recuperaci\u00e3 \u00b3 n de cr\u00e3 \u00a9 do a corto y mediano plazo a el derechohabientes , dar_a_conocer el est\u00e3 \u00ad mulo establecer en este ley para el pago de su adeudo . el dependencias y entidades que voluntariamente regularizar adeudo con el instituto , gozar\u00e3 \u00a1 n por \u00e3\u00banica vez de el beneficio de el condonaci\u00e3 \u00b3 n parcial o total de recargo , sin que ello se considerar como remisi\u00e3 \u00b3 n de deuda para efecto de el ley_de_el_impuesto sobre el renta de_acuerdo_con el siguiente base espec\u00e3 \u00ad fi_ca : a._fecha_porcentaje_de_condonaci\u00e3 \u00b3 n 1 . antes_de el [??:30/6/2008:??.??:??] 80/100 2 . 1\u00c2\u00ba de [??:??/7/??:??.??:??] a el [??:31/12/2008:??.??:??] 60/100 3 . 1\u00c2\u00ba de [??:??/1/??:??.??:??] a el [??:30/6/2009:??.??:??] 40/100 4 . 1\u00c2\u00ba de [??:??/7/??:??.??:??] a el [??:31/12/2009:??.??:??] 30/100 b._las_dependencias y entidades que reconocer antes_de el [??:30/6/2008:??.??:??] , el total de su adeudo generar con anterioridad a el entrada en vigor de este ley , y optar por saldar su adeudo mediante el formalizaci\u00e3 \u00b3 n de uno convenio de reconocimiento de adeudo y forma de pago a_plazos , tendr\u00e3 \u00a1 n el beneficio de el condonaci\u00e3 \u00b3 n de el 20 por 100 de el total de el recargo generar . este convenio deber\u00e3 \u00a1 n someter se a el opini\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico previamente a su celebraci\u00e3 \u00b3 n . el regularizaci\u00e3 \u00b3 n de adeudo operar\u00e3 \u00a1 contra el pago de quincena vencer completo y en ning\u00e3\u00ban caso se condonar\u00e3 \u00a1 el actualizaci\u00e3 \u00b3 n de el principal omitir . quedar exceptuar de cualquiera condonaci\u00e3 \u00b3 n por el regularizaci\u00e3 \u00b3 n de adeudo el principal , el recargo o actualizaci\u00e3 \u00b3 n a que haber lugar por el aportaciones de el 2 por 100 de el sistema de ahorro para el retiro y el 5 por 100 a el subcuenta_de_el_fondo_de_la_vivienda , prever en el ley que se abrogar . trig\u00e3 \u0089 simo_noveno . cuando por disposici\u00e3 \u00b3 n de ley como el de veteranos_de_la_revoluci\u00e3 \u00b3 n o cualquiera otro que deber aplicar se concomitantemente con el presente ley , se establecer beneficio superior a_favor_de el trabajadores comput\u00e3 \u00a1 ndoles mayor n\u00e3\u00bamero de a\u00e3 \u00b1 o de servicio o tomar como basar uno sueldo superior a el sueldo_b\u00e3 \u00a1 sico para el determinaci\u00e3 \u00b3 n de el pensi\u00e3 \u00b3 n , el pago de el diferencia favorable a el trabajador ser\u00e3 \u00a1 por cuenta exclusivo de el dependencia o entidad p\u00e3\u00bablica a cuyo cargo determinar ese ley el diferencia . sin embargo , para que poder otorgar se ese beneficio complementario a el trabajadores , se requerir\u00e3 \u00a1 que previamente se haber cumplir el requisito que el presente ley se\u00e3 \u00b1 ala para tener derecho a pensi\u00e3 \u00b3 n . cuadrag\u00e3 \u0089 simo . para dar cumplimiento a el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 31 de el presente ley , el instituto contar\u00e3 \u00a1 con uno a\u00e3 \u00b1 o , a_partir_de el entrada en vigor de este ley para realizar el estudio que corresponder y definir el condici\u00f3n en el que podr\u00e3 \u00a1 intercambiar seguro de salud con instituci\u00f3n p\u00e3\u00bablicas federal y estatal de el sector salud . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_primero . el trabajadores y pensionados que a el fecha de entrada en vigor de este ley , tener derecho a el prestaci\u00e3 \u00b3 n de pr\u00e3 \u00a9 s_tamo personal , continuar\u00e3 \u00a1 n gozar de decir beneficio de_acuerdo_con el programa anual que autorizar el junta_directiva y de conformidad con el regla que establecer el mismo . el pensionado que optar por el r\u00e3 \u00a9 gemir establecer en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio de este ordenamiento , podr\u00e3 \u00a1 n optar por solicitar pr\u00e3 \u00a9 s_tamo a el entidades_financieras a que se referir el ley_para_la_transparencia y ordenamiento_de_los_servicios_financieros , dar su consentimiento expreso para que el instituto le descontar de su pensi\u00e3 \u00b3 n el importe relativo a el pago de el pr\u00e3 \u00a9 s_tamo y lo entregar a el instituci\u00e3 \u00b3 n financiero que lo otorg\u00e3 \u00b3 , conforme_a el convenio que para tal efecto deber\u00e3 \u00a1 n tener celebrar \u00e3 \u00a9 sta y el instituto . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 28-05-2012 el_instituto_\u00e3\u00banicamente podr\u00e3 \u00a1 celebrar el convenio a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , cuando en el mismo se estipular que el descuento mensual derivar de uno o m\u00e3 \u00a1 segundo transacci\u00f3n , considerar otro descuento que en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas resultar procedente , en ning\u00e3\u00ban caso exceder\u00e3 \u00a1 de el 30 por 100 de el monto de el pensi\u00e3 \u00b3 n mensual , ni implicar que el cuant\u00e3 \u00ad a de el pensi\u00e3 \u00b3 n se reducir a uno cantidad inferior a el pensi\u00e3 \u00b3 n garantizar establecer en este ley , y que el plazo para el pago de el pr\u00e3 \u00a9 s_tamo no exceder de 60 mes . en el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el referir descuento se aplicar\u00e3 \u00a1 el prelaci\u00e3 \u00b3 n que corresponder en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 28-05-2012 las_entidades_financieras deber\u00e3 \u00a1 n comunicar a el instituto_el_costo_anual_total aplicable a el pr\u00e3 \u00a9 s_tamo mencionar , a_fin_de que \u00e3 \u00a9 ste el hacer de el conocimiento de el pensionado , para fin informativo y de comparaci\u00e3 \u00b3 n en el elecci\u00e3 \u00b3 n de el entidad_financiera a el que solicitar\u00e3 \u00a1 n el pr\u00e3 \u00a9 s_tamo . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 28-05-2012 los gasto que se generar con motivo de el control , descuento y entrega o transferencia de el importe relativo a el pr\u00e3 \u00a9 s_tamo otorgar por el entidades_financieras ser\u00e3 \u00a1 n cubrir por \u00e3 \u00a9 s_tas a el instituto , en el t\u00e3 \u00a9 rminos que se estipular en el convenio respectivo . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 28-05-2012 la_junta_directiva_de_el_instituto podr\u00e3 \u00a1 emitir el disposici\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter administrativo necesario para el deber observancia de el disponer en este art\u00e3 \u00ad culo . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 28-05-2012 cuadrag\u00e3 \u0089 simo_segundo . el reglamento para el otorgamiento de pr\u00e3 \u00a9 s_tamo deber\u00e3 \u00a1 ser expedir en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de uno a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de este ley . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_tercero . a el persona que prestar su servicio a el dependencias o entidades mediante contrato personal sujeto a el legislaci\u00e3 \u00b3 n com\u00e3\u00ban , que percibir su emolumento exclusivamente con cargo a el partida de honorario por contrato , o que est\u00e3 \u00a9 n incluir en el lista de raya , siempre_y_cuando haber laborar uno jornada completo de_acuerdo_con el condici\u00f3n general de trabajo y haber laborar por uno periodo m\u00e3 \u00ad nimo de uno a\u00e3 \u00b1 o , se le incorporar\u00e3 \u00a1 integralmente a el r\u00e3 \u00a9 gemir de seguridad social con el entrada en vigor de este ley . asimismo , se le incorporar\u00e3 \u00a1 con el tabuladores aplicable en el dependencia o entidad en que prestar su servicio mediante uno programa de incorporaci\u00e3 \u00b3 n gradual , que iniciar\u00e3 \u00a1 a_partir_de el 1 de [??:??/1/2008:??.??:??] dentro_de uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 5 a\u00e3 \u00b1 o . el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico establecer\u00e3 \u00a1 el lineamiento para su incorporaci\u00e3 \u00b3 n . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_cuarto . el vivienda propiedad de el instituto que a el fecha de entrada en vigor de este ley tener en arrendamiento se regular\u00e3 \u00a1 n por el disposici\u00f3n que , a el efecto , emitir el junta_directiva_de_el_instituto . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_quinto . el organizaci\u00f3n de trabajadores orientar\u00e3 \u00a1 n a su agremiar en el relativo a el ejercicio de el derecho que le otorgar este ley . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_sexto . adicionalmente a el prever en el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el presente ley , para garantizar que \u00e3 \u00a9 sta beneficiar a el trabajadores y a su familia , as\u00e3 \u00ad como para asegurar el cumplimiento de su objetivo y el viabilidad futuro de el instituto , este ordenamiento ser\u00e3 \u00a1 revisar por el junta_directiva cada 4 a\u00e3 \u00b1 o . el resultado obtener deber\u00e3 \u00a1 n sustentar se en estudio actuarial y , en su caso , promover se el reforma o adici\u00f3n legal necesario . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_s\u00e3 \u0089 ptimo . el instituto , el pensionissste y el fondo_de_la_vivienda estar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el disponer por el ley_federal_de_transparencia y acceso a el informaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_gubernamental , as\u00e3 \u00ad como a su reglamento y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n emitir con fundamento en dicha ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , [??:28/3/2007:??.??:??] . - dip . jorge_zerme\u00e3 \u00b1 o infante , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . lilia_gpe . merodio_reza , secretaria . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/3/2007:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 y 134 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado , y 64 y 84 de el ley_de_el_seguro_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/5/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 , fracci\u00e3 \u00b3 n xii , inciso c ) y 134 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/2/2011:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . balfre_vargas_cortez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:23/5/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_seguro_social y de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/5/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se adicionar el secci\u00e3 \u00b3 n vii_bis \u00e2 \u0080 \u009c de el cr\u00e3 \u00a9 do otorgar por entidad financiero con cargo a el pensiones\u00e2 \u0080 \u009d a el cap\u00e3 \u00ad tul_o vi_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 102 bis , y el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 a 6 de el art\u00e3 \u00ad culo cuadrag\u00e3 \u00a9 simo primero_transitorio , de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:17/4/2012:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:25/5/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar y reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_salud ; de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional ; de el ley_de_el_seguro_social ; de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado ; de el ley_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n de el derechos_de_ni\u00e3 \u00b1 as , ni\u00e3 \u00b1 os y adolescentes , y de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/4/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo cuarto . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii , y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n iii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual en su orden , a el art\u00e3 \u00ad culo 39 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se conceder uno plazo de 365 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este modificaci\u00f3n , para que el empresa , instituci\u00f3n , dependencia y , en general , todo el obligar conforme_a este decreto efect\u00e3\u00baen el adecuaci\u00f3n f\u00e3 \u00ad si_ca necesario para dar cumplimiento a el disposici\u00f3n de el ley correspondiente . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/2/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 e_z monreal , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:28/3/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/11/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/10/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:10/11/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_salud , de el ley_de_el_seguro_social y de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/11/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo tercero . - se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 31 bis a el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . corresponder\u00e3 \u00a1 a el autoridad encargar de el presente disposici\u00f3n emitir y efectuar el adecuaci\u00f3n normativa y reglamento correspondiente a_fin_de dar cumplimiento a el presente decreto . para ello contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo no mayor de 120 d\u00e3 \u00ad as . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/10/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:10/11/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 167 y 179 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/3/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 167 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 179 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el junta_directiva_de_el_instituto incluir\u00e3 \u00a1 en el regla operativo que a el efecto emitir , el t\u00e3 \u00a9 rminos , modalidad , proporci\u00f3n y condici\u00f3n bajo el cual se otorgar el 2 cr\u00e3 \u00a9 do prever en el art\u00e3 \u00ad culo 167 y 179 de este ley , establecer criterio de equidad y de prelaci\u00e3 \u00b3 n que garantizar el ejercicio de este derecho por parte de el trabajadores que a\u00e3\u00ban no lo ejercer . asimismo , aprobar\u00e3 \u00a1 el modificaci\u00f3n que en su caso corresponder a el programa de cr\u00e3 \u00a9 do y de financiamiento vigente . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:16/2/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . c\u00e3 \u00a9 sar octavio_pedroza_gait\u00e3 \u00a1 n , secretario . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a veintid\u00e3 \u00b3 segundo de [??:??/3/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_federal_de_declaraci\u00e3 \u00b3 n especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas , y se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_el_trabajo ; de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional ; de el ley_de_el_seguro_social ; de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado ; de el ley_general_de_t\u00e3 \u00ad tul_o y operaciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do ; de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do y de el ley_agraria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_quinto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 56 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 67 , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 43 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 56 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 66 , con uno 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 78 bis , de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el titular de el ejecutivo_federal , el gobernador de el estado , as\u00e3 \u00ad como el jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 6 mes para adecuar el ordenamiento jur\u00e3 \u00ad dicos y reglamentario que corresponder , a_efecto_de cumplir y armonizar lo con el disposici\u00f3n contener en el presente decreto . 3 . el autoridad de el instituto_mexicano_de_el_seguro_social , de el instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado y dem\u00e3 \u00a1 segundo instituci\u00f3n de seguridad_social , deber\u00e3 \u00a1 n realizar el adecuaci\u00f3n correspondiente a su normatividad interno durante el siguiente 6 mes , contar a_partir_de el expedici\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . juan_gerardo_flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 6, "primero": 18, "la": 311, "presente": 34, "ley": 94, "entrar\u00e3\u00a1": 8, "en": 270, "vigor": 41, "el": 312, "d\u00e3\u00ada": 27, "siguiente": 14, "al": 100, "de": 841, "su": 64, "publicaci\u00e3\u00b3n": 16, "diario": 19, "oficial": 18, "federaci\u00e3\u00b3n": 19, "con": 50, "excepci\u00e3\u00b3n": 2, "los": 230, "art\u00e3\u00adculos": 9, "42": 1, "75": 4, "101": 1, "140": 1, "193": 1, "y": 256, "199": 1, "cuales": 4, "entrar\u00e3\u00a1n": 1, "enero": 7, "dos": 31, "mil": 26, "ocho": 8, "lo": 35, "dispuesto": 15, "las": 104, "fracciones": 1, "i": 13, "v": 4, "vi": 4, "del": 226, "art\u00e3\u00adculo": 48, "d\u00e3\u00a9cimo": 7, "transitorio": 16, "les": 12, "ser\u00e3\u00a1": 9, "aplicable": 2, "a": 237, "todos": 2, "trabajadores": 69, "hasta": 12, "que": 207, "ejerzan": 2, "derecho": 28, "previsto": 14, "quinto": 8, "segundo": 13, "partir": 26, "entrada": 27, "esta": 43, "se": 125, "abroga": 7, "instituto": 75, "seguridad": 18, "servicios": 36, "sociales": 16, "estado": 17, "publicada": 1, "veintisiete": 2, "diciembre": 7, "novecientos": 2, "ochenta": 1, "tres": 5, "sus": 27, "reformas": 2, "adiciones": 2, "16": 5, "21": 4, "25": 6, "90": 4, "bis": 5, "b": 2, "mismos": 4, "estar\u00e3\u00a1n": 4, "vigentes": 4, "treinta": 16, "uno": 7, "siete": 5, "tercero": 6, "mantendr\u00e3\u00a1n": 2, "todas": 1, "disposiciones": 20, "reglamentarias": 2, "administrativas": 2, "no": 19, "opongan": 1, "tanto": 2, "expidan": 3, "normas": 2, "relativas": 1, "ordenamiento": 9, "derechos": 6, "cuarto": 5, "encuentren": 2, "cotizando": 2, "r\u00e3\u00a9gimen": 13, "fecha": 18, "reconocen": 1, "periodos": 2, "cotizados": 1, "anterioridad": 4, "tienen": 2, "optar": 3, "por": 115, "establece": 2, "o": 55, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 8, "bonos": 34, "pensi\u00e3\u00b3n": 63, "issste": 34, "cuentas": 11, "individuales": 11, "sexto": 6, "para": 100, "efectos": 2, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "anterior": 18, "dentro": 10, "un": 41, "plazo": 21, "exceder\u00e3\u00a1": 4, "realizar\u00e3\u00a1": 2, "siguiente:": 10, "acreditar\u00e3\u00a1": 1, "tiempo": 11, "cotizaci\u00e3\u00b3n": 11, "cada": 12, "trabajador": 30, "acuerdo": 4, "informaci\u00e3\u00b3n": 8, "disponible": 1, "registros": 1, "bases": 3, "datos": 3, "as\u00e3\u00ad": 11, "como": 28, "recabe": 1, "este": 21, "fin": 4, "conformidad": 8, "programas": 3, "criterios": 3, "estime": 1, "pertinentes;": 1, "ii": 5, "base": 6, "relativa": 2, "acreditado": 2, "entregar\u00e3\u00a1": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 20, "hacienda": 20, "cr\u00e3\u00a9dito": 24, "p\u00e3\u00bablico": 21, "c\u00e3\u00a1lculo": 12, "preliminar": 4, "importes": 3, "correspondan;": 1, "iii": 5, "trav\u00e3\u00a9s": 5, "mecanismos": 3, "estimen": 1, "pertinentes": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "conocimiento": 2, "sobre": 5, "opciones": 2, "tengan": 6, "conforme": 18, "iv": 8, "dependencias": 13, "entidades": 19, "deber\u00e3\u00a1n": 23, "colaborar": 1, "todo": 1, "necesario": 2, "integrar": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "e": 4, "requeridas": 1, "sueldo": 20, "b\u00e3\u00a1sico": 13, "bono": 8, "informar": 2, "\u00e3\u00a9stos": 1, "correlativos": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 5, "tendr\u00e3\u00a1n": 12, "seis": 7, "meses": 9, "ese": 2, "caso": 20, "considere": 4, "son": 1, "diferentes": 1, "le": 8, "sean": 2, "acreditados": 4, "tendr\u00e3\u00a1": 4, "entregar": 1, "realice": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "ajuste": 2, "correspondan": 6, "hojas": 2, "\u00e3\u00banicas": 2, "servicio": 59, "efecto": 12, "haya": 3, "laborado": 3, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "ajustes": 2, "procedentes": 2, "reconocidos": 1, "parte": 2, "elementos": 1, "necesarios": 3, "sustentar": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "opci\u00e3\u00b3n": 2, "adoptada": 1, "deber\u00e3\u00a1": 16, "comunicarla": 1, "escrito": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 17, "establezcan": 2, "hayan": 9, "dado": 1, "conocer": 2, "definitiva": 1, "irrenunciable": 1, "podr\u00e3\u00a1": 7, "modificarse": 1, "formato": 1, "apruebe": 1, "ejercer": 2, "ser": 9, "publicado": 9, "cuando": 11, "manifieste": 1, "elige": 1, "hacer": 1, "saber": 1, "establezca": 3, "reglamento": 3, "respectivo": 2, "cual": 4, "respetar\u00e3\u00a1": 1, "conducente": 1, "manifiesten": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 2, "octavo": 4, "hubieran": 3, "optado": 1, "ning\u00e3\u00ban": 5, "noveno": 5, "valor": 14, "nominal": 5, "emisi\u00e3\u00b3n": 5, "expresado": 7, "unidades": 11, "inversi\u00e3\u00b3n": 13, "calcular\u00e3\u00a1": 1, "determine": 3, "tabla": 12, "determinar": 4, "monto": 8, "particular": 2, "multiplicar": 2, "numeral": 2, "corresponda": 3, "a\u00e3\u00b1os": 109, "edad": 47, "elevado": 2, "a\u00e3\u00b1o": 26, "estuviere": 2, "percibiendo": 2, "\u00e3\u00baltimo": 10, "entre": 5, "r\u00e3\u0089gimen": 1, "opten": 8, "d\u00e3\u0089cimo": 10, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "siguientes": 10, "modalidades:": 1, "nueve:": 1, "a)": 2, "hubieren": 9, "cotizado": 11, "m\u00e3\u00a1s": 19, "trabajadoras": 3, "veintiocho": 4, "jubilaci\u00e3\u00b3n": 6, "equivalente": 7, "cien": 5, "ciento": 16, "promedio": 7, "percepci\u00e3\u00b3n": 2, "comenzar\u00e3\u00a1": 2, "aqu\u00e3\u00a9l": 2, "hubiese": 4, "disfrutado": 4, "antes": 7, "causar": 2, "baja;": 2, "b)": 4, "cumplan": 2, "cincuenta": 11, "cinco": 10, "quince": 4, "una": 24, "retiro": 20, "porcentaje": 6, "define": 4, "fracci\u00e3\u00b3n": 17, "tabla:": 3, "15": 6, "50": 4, "%": 45, "525": 3, "17": 4, "55": 6, "18": 3, "575": 3, "19": 3, "60": 7, "20": 4, "625": 3, "65": 6, "22": 4, "675": 3, "23": 4, "70": 3, "24": 4, "725": 3, "26": 4, "80": 4, "27": 4, "85": 3, "28": 5, "29": 3, "95": 3, "c)": 3, "separen": 2, "voluntariamente": 4, "queden": 2, "privados": 2, "trabajo": 7, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "sesenta": 8, "m\u00e3\u00adnimo": 5, "diez": 4, "cesant\u00e3\u00ada": 11, "avanzada": 11, "10": 12, "40%": 3, "61": 3, "42%": 2, "62": 3, "44%": 2, "63": 3, "46%": 2, "64": 4, "48%": 2, "50%": 2, "otorgamiento": 5, "determinar\u00e3\u00a1": 4, "increment\u00e3\u00a1ndose": 2, "anualmente": 3, "porcentajes": 4, "fijados": 2, "disfrutar\u00e3\u00a1": 2, "fijado;": 1, "diez:": 1, "m\u00e3\u00adnima": 4, "2010": 5, "2011": 6, "51": 2, "49": 1, "2012": 6, "2013": 4, "52": 2, "2014": 4, "2015": 5, "53": 2, "2016": 4, "2017": 3, "54": 2, "2018": 4, "2019": 1, "2020": 1, "2021": 1, "56": 5, "2022": 1, "2023": 1, "57": 3, "2024": 1, "2025": 1, "58": 3, "2026": 1, "2027": 1, "59": 2, "2028": 1, "adelante": 4, "dar\u00e3\u00a1": 2, "pago": 14, "cantidad": 10, "refiere": 16, "inciso": 2, "incrementar\u00e3\u00a1": 3, "manera": 3, "gradual": 3, "aplicando": 1, "especifican": 1, "fijado": 1, "pensionarse": 4, "pensiones": 4, "personas": 3, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "cuarenta": 1, "rengl\u00e3\u00b3n": 1, "incrementar\u00e3\u00a1n": 1, "llegar": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "ciento;": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 2, "har\u00e3\u00a1": 2, "considerando": 2, "solo": 1, "empleos": 2, "aun": 1, "desempe\u00e3\u00b1ado": 1, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "varios": 1, "cualesquiera": 2, "fuesen;": 1, "consecuencia": 2, "dicho": 7, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "sola": 2, "vez": 5, "durante": 19, "tenido": 1, "tenga": 5, "interesado": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "trabajador;": 1, "calcular": 1, "cantidades": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 2, "cuenta": 14, "inmediato": 4, "baja": 1, "siempre": 2, "antig\u00e3\u00bcedad": 3, "mismo": 5, "puesto": 3, "nivel": 2, "si": 1, "tuviere": 1, "menos": 7, "ocupando": 1, "hubiere": 1, "percibido": 1, "sin": 5, "importar": 1, "mismo;": 1, "sufrir": 1, "riesgo": 2, "familiares": 4, "derechohabientes": 6, "fallecimiento": 2, "seguro": 17, "riesgos": 2, "tal": 5, "cargo": 13, "recursos": 14, "transfiera": 1, "gobierno": 21, "federal": 42, "contratar\u00e3\u00a1": 1, "renta": 2, "vitalicia": 1, "favor": 2, "sobrevivencia": 1, "derechohabientes;": 1, "invalidez": 3, "sujetos": 2, "periodo": 5, "tener": 9, "misma": 4, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "fallecido": 1, "orden": 3, "secci\u00e3\u00b3n": 2, "causa": 1, "muerte": 1, "vida": 3, "correspondido": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "cuotas": 11, "aportaciones": 14, "vejez": 5, "ser\u00e3\u00a1n": 8, "ingresados": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 1, "excepto": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "subcuenta": 2, "ahorro": 10, "estos": 7, "administradas": 2, "exclusivamente": 2, "pensionissste": 18, "otorguen": 2, "esquema": 1, "establecido": 4, "costo": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 5, "cumplir\u00e3\u00a1": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 14, "mediante": 7, "afectar\u00e3\u00a1n": 1, "transferir\u00e3\u00a1": 2, "convengan": 2, "elegido": 5, "ejercicio": 4, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "indican": 1, "cumplir": 3, "requisitos": 3, "instituto:": 1, "2008": 5, "cumplidos": 5, "haber": 5, "a\u00e3\u00b1os;": 3, "2009": 4, "cuatro": 2, "veintinueve": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "exigibles": 1, "beneficios": 7, "pero": 1, "deseen": 1, "seguir": 1, "laborando": 2, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "lugar": 3, "dep\u00e3\u00b3sito": 3, "vista": 1, "denominado": 1, "banco": 6, "m\u00e3\u00a9xico": 23, "tasa": 2, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "real": 1, "anual": 4, "utilizada": 1, "mencionados": 2, "prevista": 3, "vig\u00e3\u00a9simo": 2, "pagar\u00e3\u00a1": 1, "intereses": 4, "mensualmente": 2, "forma": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 7, "utilizados": 3, "sociedades": 1, "especializadas": 1, "fondos": 2, "elija": 1, "individual": 7, "empresas": 3, "operadoras": 2, "nacional": 8, "sar": 2, "llevar": 3, "registro": 2, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "sea": 2, "entregada": 1, "habi\u00e3\u00a9ndoseles": 1, "est\u00e3\u00a9n": 4, "amortizaci\u00e3\u00b3n": 2, "dichos": 1, "liquidada": 1, "invertir": 1, "nuevos": 1, "separados": 1, "posteriormente": 1, "reingresaren": 1, "quisieren": 1, "trabajado": 1, "compute": 1, "obtener": 1, "reintegrar": 1, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 1, "global": 1, "recibido": 1, "asimismo": 5, "laborar": 1, "contado": 3, "reingreso": 2, "transcurrido": 1, "acreditar": 2, "referidos": 2, "calcular\u00e3\u00a1n": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "ciudadanos": 1, "servido": 2, "diputados": 1, "senadores": 1, "propietarios": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "incorporado": 1, "mandato": 1, "constitucional": 1, "solicitar": 3, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 5, "estuvieren": 1, "ejercerlo": 1, "previstos": 4, "pensionados": 8, "jubilados": 1, "gocen": 1, "otorga": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "ejerciendo": 1, "condiciones": 4, "momento": 1, "curso": 1, "separado": 1, "contabilidad": 1, "reciba": 2, "destine": 1, "cubrir": 3, "dichas": 2, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "ingresos": 1, "convenga": 2, "seguros": 3, "optaron": 1, "caracter\u00e3\u008dsticas": 1, "pensi\u00e3\u0093n": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 10, "reunir\u00e3\u00a1n": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas:": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 5, "emitidos": 2, "legales": 2, "aplicables": 3, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "obligaciones": 5, "generales": 3, "directas": 1, "incondicionales": 1, "estados": 11, "unidos": 9, "mexicanos;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n;": 2, "cup\u00e3\u00b3n": 1, "cero": 1, "par": 1, "constante": 1, "negociables;": 1, "conversi\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a9stas": 2, "vencimiento": 6, "t\u00e3\u00adtulos;": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "series": 2, "vencimientos": 1, "sucesivos": 1, "perfil": 2, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "vii": 2, "serie": 2, "corresponder\u00e3\u00a1": 2, "resulte": 2, "esto": 1, "es": 1, "suceda": 1, "eventos": 1, "cumpla": 2, "cotizar": 1, "viii": 1, "amortizados": 1, "previamente": 3, "conducto": 4, "conveniente": 2, "anticipadamente": 1, "casos": 3, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "f\u00e3\u00b3rmula": 4, "redenci\u00e3\u00b3n": 5, "anticipada": 4, "importe": 2, "proporcione": 1, "\u00e3\u00a9sta": 3, "n\u00e3\u00bamero": 4, "dem\u00e3\u00a1s": 4, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "tardar": 2, "septiembre": 1, "exacto": 1, "acompa\u00e3\u00b1ando": 1, "soporte": 1, "correspondientes": 4, "funciones": 1, "custodia": 1, "redimidos": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 1, "representen": 1, "tnt": 1, "udi*": 1, "(1035)": 1, "vn": 2, "vr": 2, "\u00ef\u0083\u00b7": 2, "\u00ef\u0083\u00b8": 1, "\u00ef\u0083\u00b6": 1, "\u00ef\u0083\u00a7": 2, "\u00ef\u0083\u00a8": 1, "\u00ef\u0083\u00a6": 1, "=": 6, "donde:": 1, "t": 3, "eval\u00e3\u00baa": 1, "udit": 1, "unidad": 1, "pesos": 5, "n": 1, "faltantes": 1, "d\u00e3\u00adas": 6, "dividido": 1, "trescientos": 2, "utiliza": 1, "supuestos": 1, "anticipado": 2, "mensual": 4, "generadas": 1, "autoriza": 2, "ejecutivo": 11, "celebrar": 2, "actos": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 2, "emitir": 3, "pagar": 1, "contratar": 1, "autorizar": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 5, "empr\u00e3\u00a9stitos": 1, "otras": 2, "formas": 1, "incluso": 1, "valores": 2, "financiamiento": 3, "asociadas": 1, "realizar": 3, "presupuesto": 1, "egresos": 1, "reconozca": 1, "gasto": 1, "procedimientos": 3, "traspaso": 3, "administradoras": 4, "sujetar": 1, "emita": 5, "comisi\u00e3\u00b3n": 5, "sistema": 9, "incorporar": 1, "corte": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "doce": 1, "vigencia": 1, "administrativo": 2, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "funcionamiento": 1, "debiendo": 1, "proveer": 1, "humanos": 1, "materiales": 1, "presupuestales": 1, "requieran": 1, "desde": 1, "inicio": 2, "operaciones": 5, "\u00e3\u00a9ste": 2, "concepto": 3, "comisiones": 2, "apoyar": 1, "proveyendo": 1, "transcurra": 1, "tome": 1, "depositar\u00e3\u00a1n": 1, "lleve": 2, "depositados": 1, "mencionada": 1, "invertir\u00e3\u00a1n": 1, "causar\u00e3\u00a1n": 1, "pagaderos": 1, "reinversi\u00e3\u00b3n": 1, "saldo": 2, "ajustado": 1, "igual": 1, "resultante": 1, "aplicar": 1, "variaci\u00e3\u00b3n": 1, "porcentual": 1, "\u00e3\u008dndice": 1, "precios": 1, "consumidor": 1, "correspondiente": 3, "mes": 3, "enteradas": 1, "individualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluyendo": 1, "fondo": 6, "vivienda": 3, "entrega": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 2, "establecer": 1, "procedimiento": 1, "registre": 1, "opere": 1, "apertura": 1, "administrar\u00e3\u00a1": 1, "afiliados": 2, "afilien": 1, "ingresen": 1, "abierta": 1, "ya": 1, "administradora": 4, "elegir": 1, "mantenerse": 1, "ella": 1, "concluido": 1, "mencionado": 1, "cualquier": 2, "permanecer": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "alguno": 1, "esa": 2, "recibir": 1, "imss": 1, "independientes": 1, "considerados": 1, "autorizadas": 1, "cobrar": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "operada": 2, "dicha": 3, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "siendo": 2, "operadas": 1, "acumulados": 1, "abiertas": 1, "bajo": 2, "vigente": 2, "primer": 3, "bimestre": 1, "noventa": 1, "transferidos": 1, "inicie": 1, "invertidos": 1, "abrir\u00e3\u00a1": 1, "acumular\u00e3\u00a1n": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "fortalecimiento": 2, "integral": 1, "capital": 2, "inicial": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "pr\u00e3\u00a9stamos": 7, "personales": 3, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "cartera": 1, "disponibles": 1, "suministrar\u00e3\u00a1": 1, "adicionalmente": 2, "millones": 2, "devolver\u00e3\u00a1": 1, "plazos": 2, "extraordinaria": 1, "aportar": 1, "salud": 6, "trig\u00e3\u0089simo": 10, "cuota": 5, "social": 9, "cubierta": 1, "aportar\u00e3\u00a1": 1, "suficiente": 1, "punto": 2, "total": 5, "catorce": 1, "nueve": 1, "once": 1, "ajustar": 2, "35%": 1, "4025%": 1, "455%": 1, "5075%": 1, "56%": 1, "6125%": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "medio": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "9o": 1, "perjuicio": 1, "sigan": 1, "v\u00e3\u00a1lidos": 1, "medios": 2, "expedidos": 1, "instrumentar": 1, "diversas": 5, "previstas": 1, "crear": 1, "comit\u00e3\u00a9": 2, "oficiales": 1, "mayores": 1, "equivalentes": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "desconcentrados": 1, "presidido": 1, "naturales": 2, "contados": 4, "participar": 1, "asesores": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 2, "respectivas": 2, "competencias": 2, "propio": 1, "sistemas": 3, "inform\u00e3\u00a1ticos": 2, "formatos": 1, "datos;": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "entero": 1, "aportaciones;": 1, "dispersi\u00e3\u00b3n": 1, "intercambio": 1, "modo": 1, "garanticen": 2, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "capacidad": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "prestaciones": 1, "relativos": 3, "sujetarse": 1, "inicien": 1, "enterar": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "dar": 4, "resultado": 1, "menor": 1, "adecuar": 3, "reservas": 1, "cuanto": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 9, "afectos": 1, "reserva": 2, "contingencias": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 3, "constituir": 1, "gobiernos": 2, "federativas": 2, "municipios": 2, "convenios": 7, "celebrado": 2, "junio": 6, "parcial": 2, "obligatorio": 1, "celebrados": 1, "renovarse": 1, "parciales": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "ajustarse": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 3, "anteriores": 1, "pudieren": 1, "convenir": 1, "garant\u00e3\u00ada": 1, "incondicional": 1, "rescindir": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "mayor": 3, "julio": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "adeudos": 7, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "corto": 1, "mediano": 1, "dando": 2, "est\u00e3\u00admulos": 1, "establecidos": 1, "regularicen": 1, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "beneficio": 3, "condonaci\u00e3\u00b3n": 4, "recargos": 3, "ello": 2, "remisi\u00e3\u00b3n": 1, "deuda": 1, "impuesto": 1, "espec\u00e3\u00adficas:": 1, "1": 1, "30": 2, "80%": 1, "2": 2, "1\u00e2\u00ba": 3, "31": 4, "60%": 1, "3": 1, "4": 1, "30%": 1, "reconozcan": 1, "generados": 2, "saldar": 1, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "convenio": 2, "reconocimiento": 1, "adeudo": 1, "veinte": 1, "someterse": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 2, "operar\u00e3\u00a1": 1, "contra": 1, "quincenas": 1, "vencidas": 1, "completas": 1, "condonar\u00e3\u00a1": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 2, "principal": 2, "omitido": 1, "quedan": 1, "exceptuados": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "leyes": 2, "veteranos": 1, "revoluci\u00e3\u00b3n": 1, "deban": 1, "aplicarse": 1, "concomitantemente": 1, "superiores": 1, "comput\u00e3\u00a1ndoles": 1, "tomando": 1, "superior": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "diferencias": 2, "favorables": 1, "exclusiva": 1, "dependencia": 2, "entidad": 3, "p\u00e3\u00bablica": 2, "cuyo": 1, "determinen": 1, "esas": 1, "embargo": 1, "puedan": 1, "otorgarse": 1, "esos": 1, "complementarios": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "cumplido": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "cuadrag\u00e3\u0089simo": 8, "cumplimiento": 12, "contar\u00e3\u00a1": 1, "estudios": 2, "definir": 1, "intercambiar": 1, "instituciones": 4, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "federales": 1, "estatales": 1, "sector": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "gozando": 1, "programa": 2, "autorice": 1, "junta": 5, "directiva": 5, "reglas": 2, "financieras": 4, "transparencia": 2, "financieros": 1, "consentimiento": 1, "expreso": 1, "descuente": 1, "pr\u00e3\u00a9stamo": 3, "entregue": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "financiera": 2, "otorg\u00e3\u00b3": 1, "adicionado": 5, "dof": 5, "28-05-2012": 5, "\u00e3\u00banicamente": 1, "estipule": 2, "descuento": 1, "derivado": 1, "transacciones": 1, "otros": 1, "descuentos": 3, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "resulten": 1, "ni": 1, "implique": 1, "cuant\u00e3\u00ada": 1, "reduzca": 1, "inferior": 1, "garantizada": 1, "establecida": 1, "exceda": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "prelaci\u00e3\u00b3n": 2, "comunicar": 1, "haga": 1, "fines": 1, "informativos": 1, "comparaci\u00e3\u00b3n": 1, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "gastos": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "control": 1, "transferencia": 1, "otorgados": 2, "cubiertos": 1, "respectivos": 1, "necesarias": 3, "debida": 9, "observancia": 9, "expedido": 1, "presten": 2, "contrato": 2, "personal": 1, "sujeto": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "perciban": 1, "emolumentos": 1, "partida": 1, "honorarios": 1, "incluidos": 1, "listas": 1, "raya": 1, "jornada": 1, "completa": 1, "incorporar\u00e3\u00a1": 2, "integralmente": 1, "tabuladores": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos": 1, "viviendas": 1, "propiedad": 1, "arrendamiento": 1, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "organizaciones": 1, "orientar\u00e3\u00a1n": 1, "agremiados": 1, "relativo": 1, "14": 1, "garantizar": 1, "beneficie": 1, "familias": 1, "asegurar": 1, "objetivos": 1, "viabilidad": 1, "futura": 1, "revisado": 1, "resultados": 1, "obtenidos": 1, "sustentarse": 1, "actuariales": 1, "promoverse": 1, "acceso": 2, "gubernamental": 1, "emitidas": 1, "fundamento": 1, "df": 6, "marzo": 5, "2007-": 1, "dip": 16, "jorge": 2, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "presidente-": 16, "sen": 16, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 2, "lilia": 1, "gpe": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "secretaria-": 13, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "89": 8, "pol\u00e3\u00adtica": 8, "mexicanos": 8, "expido": 8, "decreto": 26, "residencia": 8, "poder": 8, "ciudad": 11, "distrito": 6, "siete-": 1, "felipe": 3, "jes\u00e3\u00bas": 7, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "r\u00e3\u00babrica-": 8, "secretario": 8, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "francisco": 2, "javier": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 4, "reforman": 8, "6": 2, "134": 2, "84": 1, "mayo": 4, "primero-": 2, "xii": 1, "quedar": 7, "sigue:": 7, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 7, "\u00e3\u009anico-": 4, "febrero": 3, "2011-": 2, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "martha": 2, "leticia": 2, "sosa": 2, "govea": 2, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "secretario-": 3, "jos\u00e3\u00a9": 4, "blake": 1, "mora-": 1, "segundo-": 2, "adicionan": 4, "\u00e2\u0080\u009cde": 1, "pensiones\u00e2\u0080\u009d": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "comprende": 1, "102": 1, "cuadrag\u00e3\u00a9simo": 1, "abril": 3, "2012-": 1, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "veinticinco": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "general": 5, "salud;": 1, "reglamentaria": 2, "apartado": 2, "123": 2, "constitucional;": 2, "social;": 2, "estado;": 2, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "ni\u00e3\u00b1as": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "adolescentes": 1, "mujeres": 1, "libre": 1, "violencia": 1, "cuarto-": 1, "adiciona": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "actual": 1, "39": 1, "concede": 1, "entren": 1, "estas": 1, "modificaciones": 2, "obligados": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaciones": 3, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "2014-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "rosa": 3, "adriana": 3, "d\u00e3\u00adaz": 3, "lizama": 3, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "catorce-": 1, "enrique": 5, "pe\u00e3\u00b1a": 5, "nieto-": 5, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "12": 2, "noviembre": 4, "\u00e3\u009anico": 1, "octubre": 2, "2015-": 2, "zambrano": 3, "grijalva": 3, "roberto": 3, "gil": 3, "zuarth": 3, "mar\u00e3\u00ada": 3, "eugenia": 3, "ocampo": 3, "bedolla": 3, "quince-": 2, "tercero-": 1, "autoridades": 2, "encargadas": 1, "presentes": 1, "efectuar": 1, "normativas": 1, "reglamentos": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "120": 1, "167": 3, "179": 3, "tercer": 3, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "operativas": 1, "modalidades": 1, "proporciones": 1, "otorgue": 1, "estableciendo": 1, "equidad": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "2016-": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "expide": 1, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "especial": 1, "ausencia": 1, "desaparecidas": 1, "trabajo;": 1, "cr\u00e3\u00a9dito;": 1, "agraria": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "quinto-": 1, "segundo;": 1, "67": 1, "43": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "v;": 1, "66": 1, "78": 1, "titular": 1, "gobernadores": 1, "jefe": 1, "ordenamientos": 1, "reglamentarios": 1, "armonizarlos": 1, "contenidas": 1, "mexicano": 1, "normatividad": 1, "interna": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "2018-": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "juan": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 5, "": 826, "el": 1150, "presente": 35, "ley": 61, "entrar\u00e3": 9, "\u00a1": 272, "en": 261, "vigor": 40, "d\u00e3": 47, "\u00ad": 181, "a": 344, "siguiente": 34, "de": 684, "su": 91, "publicaci\u00e3": 16, "\u00b3": 287, "n": 362, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 18, "con": 46, "excepci\u00e3": 2, "art\u00e3": 51, "culo": 57, "42": 1, "75": 1, "101": 1, "140": 1, "193": 1, "y": 238, "199": 1, "cual": 8, "1": 11, "[??:??/1/2008:????:??]": 4, "disponer": 15, "fracci\u00f3n": 1, "i": 3, "v": 2, "vi": 3, "\u00a9": 140, "cimo": 8, "transitorio": 12, "le": 20, "ser\u00e3": 16, "aplicable": 5, "todo": 4, "trabajadores": 38, "hasta": 12, "que": 205, "ejercer": 6, "derecho": 31, "prever": 22, "quinto": 3, "2": 17, "a_partir_de": 25, "entrada": 26, "este": 72, "se": 139, "abrogar": 7, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 15, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 16, "publicar": 10, "[??:27/12/1983:????:??]": 1, "reforma": 5, "adici\u00f3n": 2, "16": 4, "21": 4, "25": 6, "90": 1, "bis_b": 1, "mismo": 14, "estar\u00e3": 4, "vigente": 6, "[??:31/12/2007:????:??]": 3, "3": 9, "mantendr\u00e3": 2, "disposici\u00f3n": 19, "reglamentario": 3, "administrativo": 4, "no": 23, "oponer": 1, "tanto": 2, "expedir": 14, "norma": 2, "relativo": 7, "ordenamiento": 9, "derechos_de_los_trabajadores_cuarto": 1, "encontrar": 2, "cotizar": 15, "r\u00e3": 14, "gemir": 13, "instituto": 52, "fecha": 16, "reconocer": 4, "periodo": 7, "anterioridad": 4, "tener": 24, "optar": 11, "por": 105, "establecer": 15, "o": 193, "acreditaci\u00e3": 8, "bonos_de_pensi\u00e3": 30, "issste": 33, "cuentas_individuales": 7, "sexto": 1, "para": 92, "efecto": 10, "se\u00e3": 4, "\u00b1": 154, "alado": 3, "anterior": 19, "dentro_de": 10, "uno": 66, "plazo": 22, "exceder\u00e3": 4, "realizar\u00e3": 2, ":": 27, "i_el_instituto": 1, "acreditar\u00e3": 1, "tiempo": 11, "cotizaci\u00e3": 11, "cada": 12, "trabajador": 29, "de_acuerdo_con": 4, "informaci\u00e3": 8, "disponible": 2, "registro": 3, "base": 6, "dato": 2, "as\u00e3": 11, "como": 28, "recabar": 1, "fin": 3, "conformidad": 8, "programa": 5, "criterio": 3, "estimar": 2, "pertinente": 2, ";": 33, "ii": 5, "acreditar": 7, "entregar\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 20, "hacienda": 20, "cr\u00e3": 28, "do": 31, "p\u00e3\u00bablico": 22, "c\u00e3": 15, "l_culo": 12, "preliminar": 4, "importe": 5, "corresponder": 11, "iii": 5, "trav\u00e3": 5, "segundo": 35, "mecanismo": 3, "har\u00e3": 3, "conocimiento": 2, "sobre": 5, "opci\u00f3n": 2, "conforme_a": 18, "iv": 8, "dependencias": 11, "entidades": 13, "deber\u00e3": 39, "colaborar": 1, "necesario": 8, "integrar": 1, "documentaci\u00e3": 1, "requerir": 2, "sueldo_b\u00e3": 13, "sico": 13, "bono_de_pensi\u00e3": 6, "informar": 2, "\u00e3": 14, "s_tos": 1, "correlativo": 1, "s\u00e3": 1, "\u0089": 44, "ptimo": 5, "tendr\u00e3": 16, "6": 9, "mes": 11, "ese": 6, "en_caso_de": 5, "considerar": 7, "ser": 17, "diferente": 1, "entregar": 3, "realizar": 4, "revisi\u00e3": 1, "ajuste": 4, "caso": 18, "hoja": 2, "\u00e3\u00banicas": 2, "servicio": 76, "haber": 34, "laborar": 6, "prop\u00e3": 1, "sito": 5, "procedente": 2, "parte": 2, "elemento": 1, "sustentar": 2, "decisi\u00e3": 1, "opci\u00e3": 2, "adoptar": 1, "comunicar": 2, "lo": 8, "escrito": 1, "t\u00e3": 23, "rminos": 17, "dar_a_conocer": 2, "definitivo": 1, "irrenunciable": 1, "podr\u00e3": 14, "modificar": 1, "formato": 2, "aprobar": 1, "cuando": 9, "manifestar": 2, "elegir": 8, "hacer": 2, "saber": 1, "reglamento": 4, "respectivo": 5, "respetar\u00e3": 1, "conducente": 1, "elecci\u00e3": 2, "octavo": 1, "ning\u00e3\u00ban": 5, "noveno": 1, "valor": 16, "nominal": 5, "emisi\u00e3": 5, "expresar": 7, "unidad": 12, "inversi\u00e3": 15, "calcular\u00e3": 2, "determinar": 8, "tabla": 15, "monto": 8, "particular": 2, "multiplicar": 2, "numeral": 2, "a\u00e3": 138, "edad": 48, "elevar": 2, "estar": 3, "percibir": 4, "\u00e3\u00baltimo": 10, "entrar": 4, "gimen_de_los_trabajadores_que_no_opten_por_el_bono_d\u00e3": 1, "aplicar\u00e3": 3, "modalidad": 2, "i_a_partir_de": 1, "[??:31/12/2009:????:??]": 2, ")": 10, "los_trabajadores": 5, "30": 7, "m\u00e3": 36, "trabajadoras": 3, "28": 6, "pensi\u00e3": 25, "jubilaci\u00e3": 6, "equivalente": 8, "100": 21, "promedio": 7, "percepci\u00e3": 2, "comenzar\u00e3": 2, "aqu\u00e3": 2, "l": 2, "disfrutar": 4, "sueldo": 7, "antes_de": 6, "causar": 2, "baja": 3, "b": 2, "cumplir": 13, "55": 6, "15": 7, "retiro": 15, "porcentaje": 9, "definir": 5, "fracci\u00e3": 17, "50/100": 5, "525/100": 3, "17": 3, "55/100": 3, "18": 3, "575/100": 3, "19": 3, "60/100": 4, "20": 4, "625/100": 3, "65/100": 3, "22": 3, "675/100": 3, "23": 3, "70/100": 3, "24": 3, "725/100": 3, "75/100": 3, "26": 3, "80/100": 4, "27": 4, "85/100": 3, "90/100": 3, "29": 4, "95/100": 3, "c": 3, "separar": 3, "voluntariamente": 4, "quedar": 10, "privar": 2, "trabajo": 7, "despu\u00e3": 2, "60": 8, "nimo": 5, "10": 14, "cesant\u00e3": 11, "avanzar": 11, "40/100": 3, "61": 3, "42/100": 2, "62": 3, "44/100": 2, "63": 3, "46/100": 2, "64": 4, "48/100": 2, "65": 5, "otorgamiento": 5, "determinar\u00e3": 4, "increment\u00e3": 2, "ndose": 5, "anualmente": 3, "fijar": 4, "disfrutar\u00e3": 2, "50": 4, "ciento": 1, "[??:??/1/2010:????:??]": 1, "edad_m\u00e3": 1, "nima": 4, "trabajadores_edad_m\u00e3": 1, "2010": 5, "2011": 6, "51": 3, "49": 1, "2012": 5, "2013": 4, "52": 3, "2014": 3, "2015": 3, "53": 3, "2016": 3, "2017": 3, "54": 3, "2018": 3, "2019": 1, "2020": 1, "2021": 1, "56": 5, "2022": 1, "2023": 1, "57": 4, "2024": 1, "2025": 1, "58": 3, "2026": 1, "2027": 1, "59": 2, "2028": 1, "adelante": 4, "la_pensi\u00e3": 1, "dar\u00e3": 2, "pago": 14, "cantidad": 11, "la": 1, "referir": 18, "inciso": 2, "incrementar\u00e3": 4, "manera": 3, "gradual": 3, "aplicar": 3, "especificar": 1, "pensionar": 4, "las_pensiones": 1, "persona": 2, "iniciar\u00e3": 2, "40": 1, "rengl\u00e3": 1, "llegar": 1, "xima": 1, "m_puto": 2, "solo": 3, "empleo": 2, "aun": 1, "desempe\u00e3": 1, "adir": 1, "simult\u00e3": 1, "neamente": 1, "varios": 1, "cualquiera": 4, "ir": 1, "en_consecuencia": 1, "decir": 12, "considerar\u00e3": 2, "vez": 5, "durante": 17, "interesar": 1, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "calcular": 1, "tomar\u00e3": 2, "contar": 9, "inmediato": 4, "siempre_y_cuando": 2, "antig\u00e3": 3, "\u00bc": 3, "puesto": 3, "nivel": 2, "si": 1, "menos": 1, "os": 2, "ocupar": 1, "sin": 4, "importar": 1, "v_los_trabajadores": 1, "sufrir": 1, "riesgo": 4, "familiares_derechohabientes": 3, "fallecimiento": 2, "a_consecuencia_de": 1, "seguro": 13, "tal": 5, "cargo": 7, "recurso": 14, "transferir": 2, "gobierno_federal": 19, "contratar\u00e3": 1, "renta": 2, "vitalicio": 1, "a_favor_de": 2, "seguro_de_sobrevivencia": 1, "invalidez": 3, "sujeto": 3, "otorgar\u00e3": 1, "los_familiares_derechohabientes_de_el_trabajador": 1, "fallecer": 1, "orden": 3, "secci\u00e3": 2, "por_causa_de": 1, "muerte": 1, "vida": 2, "aplic\u00e3": 1, "cimo_primero": 1, "cuotas": 11, "aportaciones": 15, "vejez": 5, "ingresar": 2, "tesorer\u00e3": 1, "excepto": 1, "aportaci\u00e3": 1, "destinar\u00e3": 1, "subcuenta": 1, "ahorro": 5, "administrar": 2, "exclusivamente": 2, "pensionissste": 17, "cimo_segundo": 1, "a_cargo_de": 6, "gobierno_federal_las_pensiones": 1, "otorgar": 8, "esquema": 1, "costo": 1, "administraci\u00e3": 5, "cumplir\u00e3": 1, "p\u00e3": 18, "rrafo": 15, "mediante": 7, "afectar\u00e3": 1, "transferir\u00e3": 3, "convenir": 5, "de_los_trabajadores_que_opten_por_el_bono_d\u00e3": 1, "cimo_tercero": 1, "ejercicio": 4, "80": 1, "continuaci\u00e3": 1, "indicar": 1, "requisito": 3, "i_durante": 1, "2008": 3, "por_lo_menos": 6, "2009": 3, "v_durante": 1, "veintis\u00e3": 1, "dejar\u00e3": 1, "exigible": 1, "cimo_cuarto": 1, "beneficio": 10, "pero": 1, "desear": 1, "seguir": 9, "recibir\u00e3": 2, "en_lugar_de": 1, "dep\u00e3": 4, "vista": 1, "denominar": 1, "banco_de_m\u00e3": 6, "xico": 23, "tasa": 2, "inter\u00e3": 1, "real": 1, "anual": 3, "utilizar": 5, "mencionar": 4, "vig\u00e3": 9, "simo": 6, "primero": 3, "pagar\u00e3": 1, "inter\u00e9s": 4, "mensualmente": 2, "forma": 3, "sociedad": 1, "especializar": 1, "fondo": 4, "cuenta_individual": 6, "9": 1, "empresa": 3, "operador": 2, "base_de_datos_nacional_sar": 2, "llevar": 5, "individual": 1, "cimo_quinto": 1, "habi\u00e3": 1, "n_dosel": 1, "acreditado": 1, "est\u00e3": 5, "amortizaci\u00e3": 2, "bonos": 2, "liquidar": 1, "invertir": 2, "nuevo": 1, "cimo_sexto": 1, "posteriormente": 1, "reingresar": 1, "querer": 1, "trabajar": 1, "computar": 1, "obtener": 2, "reintegrar": 1, "indemnizaci\u00e3": 1, "global": 1, "recibir": 4, "asimismo": 5, "reingreso": 2, "transcurrir": 2, "separaci\u00e3": 1, "cimo_s\u00e3": 1, "ciudadano": 1, "servir": 2, "diputados": 1, "senadores": 1, "propietario": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "incorporar": 2, "mandato": 1, "constitucional": 3, "solicitar": 3, "incorporaci\u00e3": 5, "lugar": 2, "derechos_de_los_pensionados_a_la_fecha_de_entrada_en_vigor_de_esta_ley_d\u00e3": 1, "cimo_octavo": 1, "jubilados": 1, "pensionados": 5, "gozar": 2, "continuar\u00e3": 2, "condici\u00f3n": 4, "momento": 1, "cimo_noveno": 1, "pensiones": 2, "curso": 1, "por_separado": 1, "contabilidad": 1, "destinar": 1, "cubrir": 4, "ingreso": 1, "caracter\u00e3": 4, "\u008d": 4, "sticas_de_los_bonos_de_pensi\u00e3": 1, "\u0093": 1, "n_de_el_issste_vig\u00e3": 1, "reunir\u00e3": 1, "sticas": 3, "i_ser\u00e3": 1, "tul_o": 8, "emitir": 11, "legal": 2, "constituir\u00e3": 2, "obligaci\u00f3n": 5, "general": 3, "directo": 1, "incondicional": 2, "estados_unidos_mexicanos": 9, "cup\u00e3": 1, "0": 1, "par": 1, "constante": 1, "negociable": 1, "v_la": 1, "conversi\u00e3": 1, "s_tas": 2, "vencimiento": 7, "emitir\u00e3": 1, "serie": 4, "sucesivo": 1, "perfil": 2, "vii": 1, "corresponder\u00e3": 2, "resultar": 3, "suceder": 1, "evento": 1, "viii": 1, "amortizar": 1, "previamente": 3, "conducto": 4, "conveniente": 2, "anticipadamente": 1, "f\u00e3": 5, "r_mulo": 4, "redenci\u00e3": 5, "anticipar": 6, "proporcionar": 1, "sta": 3, "n\u00e3\u00bamero": 4, "dem\u00e3": 4, "tardar": 2, "[??:30/9/2008:????:??]": 1, "exacto": 1, "acompa\u00e3": 1, "andar": 1, "soporte": 1, "correspondiente": 7, "funci\u00f3n": 1, "custodia": 1, "simo_primero": 3, "redimir": 1, "representar": 1, "tnt": 1, "udi": 1, "*": 1, "(": 1, "1035": 1, "vn_vr": 1, "\u00ef": 8, "\u0083": 8, "\u00b7": 2, "\u00b8": 1, "\u00b6": 1, "\u00a7": 2, "\u00a8": 1, "\u00a6": 22, "=": 6, "donde": 1, "t": 3, "eval\u00e3\u00baa": 1, "udit": 1, "vr": 1, "peso": 3, "vn": 1, "faltante": 1, "as": 7, "dividir": 1, "entre": 2, "365": 2, "supuesto": 1, "mensual": 4, "a_efecto_de": 4, "generar": 4, "autorizar": 5, "ejecutivo_federal": 3, "celebrar": 5, "acto": 1, "jur\u00e3": 4, "pagar": 1, "contratar": 1, "empr\u00e3": 1, "s_tito": 1, "otro": 3, "incluso": 1, "financiamiento": 3, "asociar": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "gasto": 2, "simo_segundo": 3, "procedimiento": 4, "cuentas_individuales_los_bonos_de_pensi\u00e3": 1, "traspaso": 3, "administradoras": 4, "sujetar": 2, "comisi\u00e3": 5, "nacional_de_el_sistema_de_ahorro_para_el_retiro": 5, "estado": 3, "cuenta": 6, "corte": 1, "de_el_pensionissste_vig\u00e3": 1, "simo_tercero": 3, "dispondr\u00e3": 1, "12": 1, "vigencia": 1, "creaci\u00e3": 2, "funcionamiento": 1, "deber": 11, "proveer": 2, "humano": 1, "material": 1, "presupuestal": 1, "desde": 1, "inicio": 2, "operaci\u00f3n": 4, "ste": 2, "concepto": 3, "comisi\u00f3n": 2, "apoyar": 1, "simo_cuarto": 3, "tomar": 2, "cuentas_individuales_de_los_trabajadores": 2, "depositar\u00e3": 1, "depositar": 1, "invertir\u00e3": 1, "causar\u00e3": 1, "pagadero": 1, "reinversi\u00e3": 1, "saldo": 2, "diario": 1, "ajustar": 4, "igual": 1, "resultante": 1, "variaci\u00e3": 1, "porcentual": 1, "ndice": 1, "nacional_de_precios": 1, "consumidor": 1, "enterar": 2, "individualizaci\u00e3": 1, "incluir": 2, "fondo_de_la_vivienda": 2, "entrega": 2, "establecer\u00e3": 2, "registrar": 1, "operar": 4, "apertura": 1, "simo_quinto": 3, "administrar\u00e3": 1, "afiliar": 3, "36": 1, "abrir": 2, "ya": 1, "administradora": 4, "mantener": 1, "\u00e9l": 1, "concluir": 1, "antes": 1, "permanecer": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "alguno": 1, "cuentas_individuales_de_trabajadores": 1, "imss": 1, "independiente": 1, "cobrar": 1, "trat\u00e3": 1, "seguir\u00e3": 1, "simo_sexto": 3, "acumular": 1, "bajo": 2, "sistema": 7, "bimestre": 1, "1992": 1, "iniciar": 2, "abrir\u00e3": 1, "acumular\u00e3": 1, "simo_s\u00e3": 3, "fortalecimiento_integral_de_el_instituto_vig\u00e3": 1, "simo_octavo": 2, "capital": 2, "inicial": 1, "operaci\u00e3": 3, "pr\u00e3": 10, "s_tamo": 10, "personal": 4, "cartera": 1, "fortalecimiento": 1, "suministrar\u00e3": 1, "adicionalmente": 2, "$_cup:2000000000": 1, "devolver\u00e3": 1, "simo_noveno": 2, "extraordinario": 1, "aportar": 1, "salud": 5, "$_cup:8000000000": 1, "trig\u00e3": 9, "cuota_social": 3, "cubierta": 1, "[??:??/1/??:????:??]": 2, "aportar\u00e3": 1, "suficiente": 1, "punto": 2, "total": 4, "14": 2, "cuota": 2, "trabajador_a": 1, "35/100": 1, "4025/100": 1, "455/100": 1, "5075/100": 1, "56/100": 1, "6125/100": 1, "disposiciones_generales_trig\u00e3": 1, "proporcionar\u00e3": 1, "derechohabientes": 3, "medio": 3, "identificaci\u00e3": 2, "9o": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "v\u00e3": 1, "lido": 1, "instrumentar": 1, "diverso": 5, "crear": 1, "comit\u00e3": 2, "oficiales_mayores": 1, "rganos": 1, "desconcentrado": 1, "presidir": 1, "natural": 2, "participar": 1, "asesor": 1, "mbito": 2, "competencia": 2, "propio": 1, "inform\u00e3": 2, "tic_o": 2, "recaudaci\u00e3": 1, "entero": 1, "dispersi\u00e3": 1, "intercambio": 1, "modo": 1, "garantizar": 4, "satisfacci\u00e3": 1, "capacidad": 1, "gesti\u00e3": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "dar": 5, "resultado": 2, "menor": 1, "adecuar": 3, "reservas": 1, "en_cuanto_a": 1, "constituci\u00e3": 9, "fondos": 1, "afecto": 1, "reserva": 2, "contingencia": 1, "ximo": 3, "5": 4, "constituir": 1, "gobierno": 2, "entidades_federativas": 2, "municipio": 2, "convenio": 9, "[??:30/6/2008:????:??]": 3, "parcial": 3, "obligatorio": 1, "renovar": 1, "obligaci\u00e3": 1, "rrafos": 3, "poder": 2, "garant\u00e3": 1, "rescindir": 1, "rmino": 1, "publicar\u00e3": 1, "mayor": 3, "[??:31/7/2007:????:??]": 1, "relaci\u00e3": 1, "adeudo": 8, "recuperaci\u00e3": 1, "corto": 1, "mediano": 1, "mulo": 1, "regularizar": 1, "gozar\u00e3": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "condonaci\u00e3": 3, "recargo": 3, "ello": 2, "remisi\u00e3": 1, "deuda": 1, "ley_de_el_impuesto": 1, "espec\u00e3": 1, "fi_ca": 1, "a_fecha_porcentaje_de_condonaci\u00e3": 1, "1\u00e2\u00ba": 3, "[??:??/7/??:????:??]": 2, "[??:31/12/2008:????:??]": 1, "[??:30/6/2009:????:??]": 1, "4": 2, "30/100": 1, "b_las_dependencias": 1, "saldar": 1, "formalizaci\u00e3": 1, "reconocimiento": 1, "a_plazos": 1, "someter": 1, "opini\u00e3": 1, "celebraci\u00e3": 1, "regularizaci\u00e3": 2, "operar\u00e3": 1, "contra": 1, "quincena": 1, "vencer": 1, "completo": 2, "condonar\u00e3": 1, "actualizaci\u00e3": 2, "principal": 2, "omitir": 1, "exceptuar": 1, "subcuenta_de_el_fondo_de_la_vivienda": 1, "disposici\u00e3": 1, "veteranos_de_la_revoluci\u00e3": 1, "concomitantemente": 1, "superior": 2, "comput\u00e3": 1, "ndoles": 1, "basar": 1, "determinaci\u00e3": 1, "diferencia": 2, "favorable": 1, "exclusivo": 1, "dependencia": 3, "entidad": 3, "p\u00e3\u00bablica": 1, "cuyo": 1, "embargo": 1, "complementario": 1, "requerir\u00e3": 1, "ala": 1, "cuadrag\u00e3": 9, "cumplimiento": 12, "31": 2, "contar\u00e3": 3, "estudio": 2, "intercambiar": 1, "instituci\u00f3n": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "federal": 1, "estatal": 1, "sector": 1, "prestaci\u00e3": 1, "junta_directiva": 2, "regla": 2, "pensionado": 2, "entidades_financieras": 2, "ley_para_la_transparencia": 1, "ordenamiento_de_los_servicios_financieros": 1, "consentimiento": 1, "expreso": 1, "descontar": 1, "instituci\u00e3": 1, "financiero": 2, "otorg\u00e3": 1, "adicionar": 11, "dof": 5, "28-05-2012": 5, "el_instituto_\u00e3\u00banicamente": 1, "estipular": 2, "descuento": 4, "derivar": 1, "transacci\u00f3n": 1, "dicas": 2, "ni": 1, "implicar": 1, "cuant\u00e3": 1, "reducir": 1, "inferior": 1, "exceder": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "prelaci\u00e3": 2, "las_entidades_financieras": 1, "instituto_el_costo_anual_total": 1, "a_fin_de": 2, "informativo": 1, "comparaci\u00e3": 1, "entidad_financiera": 1, "solicitar\u00e3": 1, "los": 1, "motivo": 1, "control": 1, "transferencia": 1, "la_junta_directiva_de_el_instituto": 1, "observancia": 9, "prestar": 2, "contrato": 2, "legislaci\u00e3": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "emolumento": 1, "partida": 1, "honorario": 1, "lista": 1, "raya": 1, "jornada": 1, "incorporar\u00e3": 2, "integralmente": 1, "seguridad": 1, "social": 1, "tabuladores": 1, "lineamiento": 1, "vivienda": 1, "propiedad": 1, "arrendamiento": 1, "regular\u00e3": 1, "junta_directiva_de_el_instituto": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "orientar\u00e3": 1, "agremiar": 1, "beneficiar": 1, "familia": 1, "asegurar": 1, "objetivo": 1, "viabilidad": 1, "futuro": 1, "revisar": 1, "actuarial": 1, "promover": 1, "ley_federal_de_transparencia": 1, "acceso": 1, "p\u00e3\u00bablica_gubernamental": 1, "fundamento": 1, "dicha": 1, "df": 6, "[??:28/3/2007:????:??]": 1, "-": 83, "dip": 16, "jorge_zerme\u00e3": 1, "infante": 1, "presidente": 16, "sen": 16, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "lilia_gpe": 1, "merodio_reza": 1, "secretaria": 13, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 8, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 8, "pol\u00e3": 8, "tic_a": 8, "decreto": 25, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "distrito_federal": 6, "[??:??/3/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "acu\u00e3": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 8, "134": 2, "84": 1, "ley_de_el_seguro_social": 5, "[??:27/5/2011:????:??]": 1, "xii": 1, "\u00e2": 22, "\u0080": 23, "transitorio_\u00e3": 3, "\u009a": 5, "[??:15/2/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 4, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "balfre_vargas_cortez": 1, "secretario": 3, "[??:23/5/2011:????:??]": 1, "jos\u00e3": 4, "francisco_blake_mora": 1, "[??:28/5/2012:????:??]": 1, "vii_bis": 1, "\u009c": 1, "pensiones\u00e2": 1, "\u009d": 1, "cap\u00e3": 1, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "comprender": 1, "102": 1, "bis": 3, "primero_transitorio": 1, "[??:17/4/2012:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:25/5/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "ley_general_de_salud": 2, "ley_federal_de_los_trabajadores": 2, "servicio_de_el_estado": 2, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 2, "123": 2, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "ni\u00e3": 1, "adolescentes": 1, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "vida_libre_de_violencia": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "cuarto": 1, "recorri\u00e3": 1, "actual": 1, "39": 1, "conceder": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "obligar": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaci\u00f3n": 3, "si_ca": 1, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "az": 3, "lizama": 3, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "e_z": 1, "monreal": 1, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 5, "nieto": 5, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "osorio_chong": 4, "[??:12/11/2015:????:??]": 2, "[??:15/10/2015:????:??]": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "roberto_gil_zuarth": 3, "eugenia_ocampo_bedolla": 3, "[??:10/11/2015:????:??]": 2, "tercero": 1, "autoridad": 2, "encargar": 1, "efectuar": 1, "normativa": 1, "120": 1, "167": 3, "179": 3, "[??:24/3/2016:????:??]": 1, "incluir\u00e3": 1, "operativo": 1, "proporci\u00f3n": 1, "equidad": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "aprobar\u00e3": 1, "[??:16/2/2016:????:??]": 1, "sar": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/3/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "ley_federal_de_declaraci\u00e3": 1, "especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "ley_general_de_t\u00e3": 1, "operaciones_de_cr\u00e3": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "ley_agraria": 1, "[??:22/6/2018:????:??]": 1, "culo_quinto": 1, "67": 1, "43": 1, "66": 1, "78": 1, "titular": 1, "gobernador": 1, "jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "dicos": 1, "armonizar": 1, "contener": 1, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "instituto_de_seguridad": 1, "seguridad_social": 1, "normatividad": 1, "interno": 1, "expedici\u00e3": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 265, "del": 1014, "instituto": 425, "de": 3502, "seguridad": 57, "y": 1374, "servicios": 150, "sociales": 30, "los": 1208, "trabajadores": 215, "estado": 53, "nueva": 7, "publicada": 3, "en": 1190, "el": 1530, "diario": 20, "oficial": 21, "la": 1710, "federaci\u00e3\u00b3n": 27, "31": 7, "marzo": 10, "2007": 1, "texto": 2, "vigente": 11, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 5, "dof": 27, "22-06-2018": 10, "al": 482, "margen": 1, "un": 194, "sello": 1, "con": 348, "escudo": 1, "nacional": 73, "que": 1152, "dice:": 1, "estados": 26, "unidos": 12, "mexicanos-": 1, "presidencia": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 6, "felipe": 4, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 10, "mexicanos": 10, "a": 1025, "sus": 180, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 7, "uni\u00e3\u00b3n": 7, "se": 595, "ha": 5, "servido": 4, "dirigirme": 1, "siguiente": 35, "decreto": 27, "\"el": 1, "general": 57, "decreta:": 1, "expide": 3, "art\u00e3\u00adculo": 390, "\u00e3\u009anico-": 5, "t\u00e3\u008dtulo": 6, "primero": 24, "las": 699, "disposiciones": 62, "generales": 10, "1": 2, "presente": 78, "es": 17, "orden": 14, "p\u00e3\u00bablico": 55, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "social": 56, "observancia": 10, "toda": 11, "aplicar\u00e3\u00a1": 6, "dependencias": 90, "entidades": 123, "servicio": 95, "civil": 3, "pensionados": 34, "familiares": 69, "derechohabientes": 73, "de:": 4, "i": 104, "administraci\u00e3\u00b3n": 45, "p\u00e3\u00bablica": 14, "federal": 98, "incluyendo": 9, "propio": 24, "instituto;": 20, "ii": 97, "ambas": 3, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "incluidos": 3, "diputados": 3, "senadores": 2, "as\u00e3\u00ad": 77, "como": 133, "entidad": 36, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "superior": 14, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "iii": 68, "poder": 13, "judicial": 7, "ministros": 1, "suprema": 1, "corte": 2, "justicia": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "magistrados": 2, "jueces": 2, "consejeros": 1, "consejo": 3, "judicatura": 2, "federal;": 4, "iv": 53, "procuradur\u00e3\u00ada": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "v": 37, "\u00e3\u00b3rganos": 11, "jurisdiccionales": 2, "aut\u00e3\u00b3nomos;": 1, "vi": 20, "autonom\u00e3\u00ada": 2, "por": 574, "disposici\u00e3\u00b3n": 11, "constitucional;": 4, "vii": 19, "gobierno": 43, "distrito": 18, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "administrativos": 5, "aut\u00e3\u00b3nomos": 2, "asamblea": 1, "legislativa": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 4, "miembros": 20, "conforme": 69, "su": 305, "normatividad": 3, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "base": 31, "convenios": 29, "celebren": 5, "viii": 16, "gobiernos": 8, "dem\u00e3\u00a1s": 44, "federativas": 17, "poderes": 3, "legislativos": 1, "judiciales": 3, "locales": 2, "administraciones": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 4, "municipales": 3, "aquellos": 7, "casos": 22, "t\u00e3\u00a9rminos": 103, "esta": 194, "2": 3, "comprende:": 2, "r\u00e3\u00a9gimen": 65, "obligatorio": 16, "voluntario": 2, "3": 2, "establecen": 5, "car\u00e3\u00a1cter": 23, "siguientes": 42, "seguros:": 1, "salud": 68, "a)": 18, "atenci\u00e3\u00b3n": 25, "m\u00e3\u00a9dica": 24, "preventiva;": 1, "b)": 20, "curativa": 5, "maternidad": 6, "c)": 14, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 9, "f\u00e3\u00adsica": 10, "mental;": 2, "riesgos": 37, "trabajo;": 6, "retiro": 110, "cesant\u00e3\u00ada": 70, "edad": 122, "avanzada": 71, "vejez": 66, "invalidez": 62, "vida": 26, "4": 2, "prestaciones": 46, "servicios:": 4, "pr\u00e3\u00a9stamos": 32, "hipotecarios": 3, "financiamiento": 20, "para": 509, "vivienda": 120, "modalidades": 6, "adquisici\u00e3\u00b3n": 10, "propiedad": 7, "terrenos": 1, "o": 512, "casas": 1, "habitaci\u00e3\u00b3n": 3, "construcci\u00e3\u00b3n": 7, "reparaci\u00e3\u00b3n": 2, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 2, "mejoras": 1, "mismas;": 3, "pago": 74, "pasivos": 5, "adquiridos": 3, "estos": 26, "conceptos;": 1, "personales:": 1, "ordinarios;": 1, "especiales;": 1, "bienes": 11, "consumo": 6, "duradero": 4, "d)": 9, "extraordinarios": 4, "damnificados": 3, "desastres": 4, "naturales;": 1, "consistentes": 2, "en:": 2, "programas": 32, "apoyo": 5, "productos": 2, "b\u00e3\u00a1sicos": 3, "hogar;": 2, "tur\u00e3\u00adsticos;": 2, "funerarios": 1, "bienestar": 7, "desarrollo": 12, "infantil;": 2, "culturales": 8, "culturales;": 2, "educativos": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n;": 2, "jubilados": 3, "discapacitados": 1, "fomento": 3, "deportivo": 2, "5": 1, "seguros": 48, "establecidos": 13, "ordenamiento": 16, "fondo": 139, "pensionissste": 75, "delegaciones": 2, "desconcentrados": 2, "estar\u00e3\u00a1n": 17, "cargo": 64, "organismo": 1, "descentralizado": 1, "personalidad": 2, "jur\u00e3\u00addica": 3, "patrimonio": 6, "propios": 4, "denominado": 3, "domicilio": 5, "ciudad": 12, "m\u00e3\u00a9xico": 29, "tiene": 8, "objeto": 11, "contribuir": 1, "condiciones": 19, "previstos": 21, "6": 3, "efectos": 30, "entender\u00e3\u00a1": 4, "por:": 4, "administradora": 27, "administradoras": 12, "fondos": 17, "retiro;": 3, "aportaciones": 99, "enteros": 3, "recursos": 107, "cubran": 2, "cumplimiento": 31, "obligaciones": 26, "respecto": 9, "les": 43, "impone": 3, "ley;": 18, "aseguradora": 34, "instituciones": 11, "autorizadas": 2, "operar": 5, "pensiones": 41, "derivados": 6, "leyes": 10, "social;": 6, "cuenta": 86, "individual": 64, "aqu\u00e3\u00a9lla": 3, "abrir\u00e3\u00a1": 3, "cada": 78, "trabajador": 229, "si": 65, "lo": 137, "elije": 2, "una": 191, "depositen": 2, "misma": 33, "cuotas": 75, "subcuentas": 13, "ahorro": 52, "solidario": 9, "complementarias": 5, "voluntarias": 5, "largo": 14, "plazo": 54, "registren": 1, "correspondientes": 35, "respectivos": 10, "rendimientos": 8, "\u00e3\u00a9stas": 10, "puedan": 10, "ser": 56, "aportados": 2, "deben": 4, "cubrir": 23, "dispuesto": 32, "cuota": 18, "debe": 3, "realizar": 15, "establecidas": 9, "unidades": 19, "administrativas": 15, "ejecutivo": 27, "legislativo": 1, "municipios": 11, "incorporen": 3, "derechohabiente": 6, "derechohabientes;": 6, "ix": 11, "descuento": 5, "deducciones": 1, "ordenadas": 1, "percepciones": 2, "motivo": 8, "contra\u00e3\u00addas": 1, "\u00e3\u00a9stos": 11, "deber\u00e3\u00a1n": 85, "aplicar": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 19, "n\u00e3\u00b3minas": 2, "pago;": 1, "x": 7, "organismos": 4, "descentralizados": 1, "empresas": 10, "participaci\u00e3\u00b3n": 1, "estatal": 1, "mayoritaria": 1, "paraestatales": 1, "federales": 9, "p\u00e3\u00bablicos": 15, "constitucional": 5, "cuenten": 4, "reg\u00e3\u00admenes": 8, "xi": 6, "xii": 5, "a:": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 48, "reformado": 9, "27-05-2011": 3, "c\u00e3\u00b3nyuge": 14, "falta": 10, "\u00e3\u00a9ste": 21, "var\u00e3\u00b3n": 3, "mujer": 4, "quien": 17, "trabajadora": 7, "pensionada": 6, "relaci\u00e3\u00b3n": 20, "pensionado": 96, "segunda": 3, "vivido": 4, "fuera": 6, "durante": 50, "cinco": 54, "a\u00e3\u00b1os": 174, "anteriores": 10, "tuviese": 2, "uno": 31, "m\u00e3\u00a1s": 66, "hijos(as)": 2, "siempre": 21, "ambos": 13, "permanezcan": 2, "libres": 3, "matrimonio": 9, "varias": 7, "concubinas": 3, "concubinarios": 3, "seg\u00e3\u00ban": 15, "sea": 32, "caso": 151, "ninguno": 3, "dos": 72, "\u00e3\u00baltimos": 4, "sujetos": 9, "tendr\u00e3\u00a1": 47, "derecho": 113, "hijos": 19, "menores": 7, "dieciocho": 15, "a\u00e3\u00b1os;": 4, "mayores": 6, "cuando": 89, "no": 136, "mantenerse": 3, "trabajo": 97, "debido": 4, "enfermedad": 15, "cr\u00e3\u00b3nica": 1, "discapacidad": 2, "deficiencias": 2, "f\u00e3\u00adsicas": 3, "mentales": 3, "intelectuales": 2, "sensoriales": 2, "hasta": 57, "tanto": 11, "desaparezca": 1, "incapacidad": 29, "padecen": 1, "comprobar\u00e3\u00a1": 2, "mediante": 31, "certificado": 3, "m\u00e3\u00a9dico": 11, "expedido": 3, "medios": 7, "legales": 15, "procedentes;": 1, "veinticinco": 18, "previa": 14, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 5, "est\u00e3\u00a1n": 10, "realizando": 4, "estudios": 11, "nivel": 8, "medio": 15, "cualquier": 40, "rama": 3, "conocimiento": 14, "planteles": 4, "oficiales": 6, "reconocidos": 9, "tengan": 29, "inciso": 4, "ascendientes": 5, "dependan": 3, "econ\u00e3\u00b3micamente": 5, "mencionan": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 37, "tendr\u00e3\u00a1n": 32, "establece": 19, "re\u00e3\u00banen": 2, "requisitos": 22, "siguientes:": 10, "1)": 1, "tenga": 25, "se\u00e3\u00b1alados": 18, "2)": 1, "dichos": 10, "s\u00e3\u00ad": 4, "mismos": 21, "derechos": 42, "otros": 21, "similares": 1, "materia": 12, "otorgados": 12, "otro": 9, "xiii": 4, "efectivo": 6, "especie": 4, "integran": 6, "invierten": 1, "administran": 1, "garantizar": 8, "respaldar": 1, "reservas;": 4, "xiv": 4, "imss": 13, "mexicano": 5, "seguro": 159, "xv": 3, "estado;": 6, "xvi": 3, "monto": 53, "constitutivo": 9, "cantidad": 23, "dinero": 5, "requiere": 7, "contratar": 16, "renta": 33, "sobrevivencia": 11, "aseguradora;": 1, "xvii": 3, "pensi\u00e3\u00b3n": 272, "jubilaci\u00e3\u00b3n": 7, "programado;": 1, "xviii": 3, "persona": 11, "le": 65, "reconozca": 2, "tal": 23, "car\u00e3\u00a1cter;": 1, "xix": 3, "garantizada": 24, "asegura": 2, "quienes": 10, "re\u00e3\u00banan": 7, "obtener": 11, "cuyo": 8, "mensual": 13, "ser\u00e3\u00a1": 71, "tres": 21, "mil": 30, "treinta": 33, "cuatro": 11, "pesos": 8, "veinte": 7, "centavos": 3, "moneda": 2, "actualizar\u00e3\u00a1": 8, "anualmente": 25, "mes": 22, "febrero": 12, "cambio": 6, "anualizado": 3, "\u00e3\u008dndice": 13, "precios": 14, "consumidor;": 1, "xx": 3, "desconcentrado": 2, "creado": 1, "xxi": 1, "beneficio": 11, "peri\u00e3\u00b3dico": 5, "reciba": 8, "virtud": 6, "contrato": 8, "celebre": 3, "preferencia;": 1, "xxii": 1, "reserva": 38, "registro": 7, "contable": 2, "pasivo": 3, "refleja": 1, "cuantificaci\u00e3\u00b3n": 1, "completa": 3, "actualizada": 3, "contingentes": 1, "ciertas;": 1, "xxiii": 1, "programado": 3, "modalidad": 1, "fraccionando": 1, "total": 25, "cual": 25, "tomar\u00e3\u00a1": 7, "esperanza": 2, "previsibles": 1, "saldos;": 1, "xxiv": 1, "salario": 15, "m\u00e3\u00adnimo": 34, "xxv": 1, "derivado": 3, "rentas": 6, "peri\u00e3\u00b3dicas": 1, "corresponda": 17, "xxvi": 1, "aquel": 1, "contratar\u00e3\u00a1n": 1, "favor": 29, "otorgarles": 1, "fallecimiento": 10, "pensionado;": 2, "xxvii": 1, "subcuenta": 36, "cualquiera": 11, "individual;": 1, "xxviii": 1, "sueldo": 78, "b\u00e3\u00a1sico": 47, "definido": 1, "17": 7, "xxix": 1, "personas": 8, "refiere": 62, "1o": 3, "presten": 7, "designaci\u00e3\u00b3n": 11, "legal": 6, "nombramiento": 8, "estar": 7, "incluidas": 2, "listas": 3, "raya": 3, "temporales": 5, "aqu\u00e3\u00a9llas": 2, "personal": 7, "sujeto": 8, "legislaci\u00e3\u00b3n": 9, "com\u00e3\u00ban": 3, "perciban": 2, "emolumentos": 2, "exclusivamente": 7, "partida": 2, "honorarios": 3, "est\u00e3\u00a9n": 10, "hayan": 27, "laborado": 5, "jornada": 2, "acuerdo": 44, "periodo": 16, "a\u00e3\u00b1o": 76, "7": 1, "remitir": 1, "manera": 14, "determine": 23, "reglamento": 27, "respectivo": 20, "informaci\u00e3\u00b3n": 34, "referente": 1, "movimientos": 1, "afiliatorios": 1, "sueldos": 8, "modificaciones": 7, "salariales": 1, "descuentos": 27, "recibos": 1, "certificaciones": 1, "e": 34, "informes": 6, "todo": 14, "tipo": 6, "necesaria": 7, "otorgamiento": 30, "dicha": 23, "deber\u00e3\u00a1": 97, "enviarse": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 2, "magn\u00e3\u00a9ticos": 1, "digitales": 1, "\u00e3\u00b3pticos": 1, "naturaleza": 11, "junta": 98, "directiva": 89, "tiempo": 43, "expedir": 3, "certificados": 4, "soliciten": 3, "interesados": 4, "proporcionar": 8, "expedientes": 5, "datos": 14, "requiera": 4, "extrabajadores": 1, "sobre": 38, "forma": 19, "cotizantes": 1, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "encarguen": 2, "estas": 7, "facultad": 3, "verificar": 8, "recibida": 3, "negativa": 1, "demora": 1, "injustificada": 1, "suministre": 1, "inexacta": 1, "falsa": 1, "autoridad": 3, "competente": 3, "fincar\u00e3\u00a1": 1, "responsabilidad": 7, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "sanciones": 4, "correspondan": 14, "aplicables": 23, "8": 1, "obligados": 7, "podr\u00e3\u00a1n": 51, "considerarse": 2, "documentos": 5, "probatorios": 1, "pidan": 1, "relacionados": 5, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 9, "exigir": 2, "estricto": 2, "anterior": 72, "registre": 2, "igual": 14, "9": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "todos": 14, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "ejercer": 6, "confiere": 1, "obligadas": 6, "apoyos": 1, "necesarios": 17, "lineamientos": 6, "emita": 16, "10": 13, "definir\u00e3\u00a1": 1, "integrar": 8, "expediente": 6, "electr\u00e3\u00b3nico": 5, "\u00e3\u00banico": 2, "integrar\u00e3\u00a1": 3, "relativo": 3, "vigencia": 11, "historial": 1, "cotizaci\u00e3\u00b3n": 43, "situaci\u00e3\u00b3n": 5, "historia": 2, "cl\u00e3\u00adnica": 1, "crediticia": 3, "institucional": 5, "conceptos": 8, "definan": 1, "registros": 2, "asienten": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 35, "confidenciales": 1, "revelaci\u00e3\u00b3n": 3, "terceros": 2, "sin": 54, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 6, "expresa": 3, "autoridades": 8, "causa": 21, "justifique": 2, "sancionada": 2, "penal": 3, "autorizado": 2, "manejo": 2, "contenida": 2, "acceso": 4, "mecanismos": 10, "normas": 7, "establezca": 13, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "unidad": 5, "administrativa": 10, "conste": 5, "este": 99, "plenos": 1, "fines": 15, "civiles": 4, "auxiliar": 1, "mantener": 7, "d\u00e3\u00ada": 52, "efecto": 68, "incluir\u00e3\u00a1": 3, "incentiven": 1, "presentarse": 2, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 5, "instalaciones": 2, "cumplir": 19, "11": 1, "utilizar": 5, "corresponden": 3, "12": 3, "enterar": 6, "tomando": 5, "l\u00e3\u00admite": 6, "inferior": 15, "previsto": 31, "aun": 6, "ingreso": 5, "dicho": 19, "13": 1, "contar\u00e3\u00a1": 3, "permitan": 1, "crear": 2, "contendr\u00e3\u00a1": 2, "dar": 10, "continuo": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 87, "sistema": 35, "operadoras": 8, "sar": 8, "reguladas": 1, "sistemas": 18, "excepci\u00e3\u00b3n": 11, "relacionado": 1, "estar\u00e3\u00a1": 18, "reservada": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 9, "permita": 3, "actualizados": 1, "regule": 1, "bases": 5, "asimismo": 29, "podr\u00e3\u00a1": 66, "solicitar": 15, "directamente": 6, "proveer": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 47, "entregue": 3, "confidencial": 1, "\u00e3\u00a9sta": 11, "14": 2, "recopilar\u00e3\u00a1": 1, "clasificar\u00e3\u00a1": 1, "formular": 3, "escalas": 1, "promedios": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 3, "regula": 1, "tablas": 1, "mortalidad": 1, "morbilidad": 2, "estad\u00e3\u00adsticas": 3, "c\u00e3\u00a1lculos": 2, "actuariales": 19, "encauzar": 1, "equilibrio": 6, "financiero": 21, "adecuada": 2, "eficientemente": 1, "corresponde": 9, "administrar": 5, "resultados": 5, "realicen": 6, "proponerse": 1, "fueran": 2, "procedentes": 8, "15": 7, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 2, "pondr\u00e3\u00a1": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 7, "desempe\u00e3\u00b1o": 8, "definir": 2, "pol\u00e3\u00adticas": 3, "16": 6, "traslade": 1, "extranjero": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 3, "recibiendo": 1, "gastos": 29, "traslado": 1, "corran": 1, "aplicable": 8, "segundo": 20, "r\u00e3\u0089gimen": 5, "cap\u00e3\u008dtulo": 16, "tabulador": 2, "regional": 2, "puesto": 8, "haya": 29, "se\u00e3\u00b1alado": 8, "efectuar\u00e3\u00a1n": 2, "estableci\u00e3\u00a9ndose": 1, "equivalente": 33, "diez": 23, "veces": 11, "determinar": 11, "beneficios": 18, "informar": 10, "enero": 10, "prev\u00e3\u00a9": 1, "comunicar": 4, "modificaci\u00e3\u00b3n": 4, "dentro": 24, "ocurrido": 3, "18": 4, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "empleos": 4, "cubrir\u00e3\u00a1n": 5, "totalidad": 5, "tomar\u00e3\u00a1n": 5, "fijar": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 4, "har\u00e3\u00a1": 11, "considerando": 6, "solo": 4, "hubiese": 15, "desempe\u00e3\u00b1ado": 2, "simult\u00e3\u00a1neamente": 6, "varios": 5, "cualesquiera": 4, "fuesen;": 2, "consecuencia": 7, "considerar\u00e3\u00a1": 10, "sola": 15, "vez": 31, "tenido": 4, "interesado": 7, "19": 4, "separaci\u00e3\u00b3n": 6, "licencia": 13, "goce": 23, "conceda": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 13, "computar\u00e3\u00a1": 1, "casos:": 2, "licencias": 2, "sean": 18, "concedidas": 4, "exceda": 4, "seis": 24, "meses;": 1, "sufra": 3, "prisi\u00e3\u00b3n": 1, "preventiva": 6, "seguida": 2, "fallo": 1, "absolutorio": 1, "mientras": 4, "dure": 8, "privaci\u00e3\u00b3n": 1, "libertad;": 1, "fuere": 4, "suspendido": 3, "final": 2, "45": 3, "reglamentaria": 6, "apartado": 6, "b": 6, "123": 7, "laudo": 2, "ejecutoriado": 2, "autorice": 6, "reanudar": 2, "labores;": 1, "responsabilidades": 9, "servidores": 13, "resoluci\u00e3\u00b3n": 7, "firme": 1, "revoque": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 1, "medida": 3, "cautelar": 1, "respectiva": 8, "obtenga": 5, "favorable": 2, "litigio": 2, "laboral": 14, "estuvo": 1, "separado": 6, "fracciones": 11, "pagar": 6, "falleciere": 1, "antes": 21, "labores": 11, "tuvieren": 2, "quisieren": 2, "disfrutar": 7, "importe": 22, "esas": 3, "son": 12, "se\u00e3\u00b1aladas": 9, "excepto": 10, "efectuar": 10, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 2, "dejados": 1, "percibir": 4, "salarios": 3, "ca\u00e3\u00addos": 1, "retener": 3, "hacer": 14, "enterando": 1, "opere": 8, "20": 6, "hubieren": 16, "hecho": 8, "mandar\u00e3\u00a1": 2, "descontar": 3, "ciento": 67, "adeudo": 12, "est\u00e3\u00a9": 4, "cubierto": 4, "omisi\u00e3\u00b3n": 2, "atribuible": 1, "cincuenta": 28, "21": 5, "sujetas": 3, "tienen": 6, "conformidad": 21, "emitan": 1, "fueren": 2, "retenidas": 1, "efectuarse": 2, "hacerlo": 7, "s\u00e3\u00b3lo": 22, "acumulado": 6, "cotizaciones;": 1, "resto": 2, "retenidos": 1, "entero": 10, "quincenas": 5, "vencidas": 2, "hacerse": 7, "receptoras": 2, "act\u00e3\u00baen": 1, "inform\u00e3\u00a1ticos": 6, "establezcan": 10, "tardar": 14, "d\u00e3\u00adas": 40, "quincena": 2, "inmediato": 15, "primera": 2, "curso": 2, "trat\u00e3\u00a1ndose": 9, "bimestres": 2, "vencidos": 4, "diecisiete": 2, "meses": 43, "mayo": 6, "julio": 7, "septiembre": 6, "noviembre": 6, "realizar\u00e3\u00a1": 8, "referidos": 6, "encontrar": 1, "errores": 1, "discrepancias": 1, "generen": 7, "adeudos": 14, "cubiertos": 7, "inmediata": 3, "actualizaciones": 3, "recargos": 7, "22": 7, "enteren": 4, "establecido": 15, "partir": 49, "fecha": 42, "hicieren": 1, "exigibles": 5, "intereses": 25, "moratorios": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 2, "punto": 20, "tasa": 7, "tesorer\u00e3\u00ada": 6, "vencimiento": 8, "veintiocho": 7, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 5, "dichas": 10, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "fiscal": 9, "titulares": 2, "equivalentes": 3, "encargados": 1, "retenciones": 1, "responsables": 4, "actos": 12, "omisiones": 2, "resulten": 10, "perjuicio": 20, "dependencia": 29, "laboren": 1, "independientemente": 3, "incurran": 1, "diferencias": 4, "resultaren": 1, "pagos": 5, "efectuados": 2, "notificar\u00e3\u00a1": 3, "debiendo": 11, "aclaraci\u00e3\u00b3n": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 6, "notificaci\u00e3\u00b3n": 2, "contrario": 4, "mencionadas": 3, "requerimiento": 1, "formulado": 1, "ante": 14, "aclaraciones": 1, "posteriormente": 4, "requerir\u00e3\u00a1": 7, "presupuesto": 16, "se\u00e3\u00b1alada": 3, "comprobar": 1, "procedencia": 4, "correspondiente": 32, "mayor": 24, "participaciones": 4, "transferencias": 3, "ning\u00e3\u00ban": 11, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "condonaci\u00e3\u00b3n": 5, "concepto": 15, "23": 5, "ingresos": 21, "provenientes": 2, "concentrar\u00e3\u00a1n": 1, "enterados": 1, "depositar\u00e3\u00a1n": 4, "24": 5, "secretar\u00e3\u00ada": 53, "hacienda": 43, "cr\u00e3\u00a9dito": 83, "partidas": 1, "necesarias": 14, "examinar": 13, "proyectos": 4, "anuales": 5, "presupuestos": 7, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "oportuno": 2, "parte": 16, "25": 7, "alguna": 12, "incumpla": 1, "obligado": 5, "suspender": 2, "parcial": 12, "totalmente": 5, "est\u00e3\u00a1": 5, "prestar": 5, "12-11-2015": 2, "26": 5, "exceso": 3, "compensar": 1, "contra": 5, "hubieran": 4, "incurrido": 2, "funcionarios": 2, "revertir": 1, "justificaci\u00e3\u00b3n": 3, "devoluci\u00e3\u00b3n": 4, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "procedimiento": 7, "proceder\u00e3\u00a1": 6, "accesorio": 1, "diferente": 2, "nominal": 6, "cantidades": 9, "pagadas": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 57, "generalidades": 5, "27": 5, "establecer\u00e3\u00a1": 7, "proteger": 2, "promover": 4, "restaurar": 1, "otorgando": 1, "calidad": 12, "oportunidad": 2, "equidad": 3, "incluye": 1, "componentes": 1, "mental": 5, "28": 7, "implantar\u00e3\u00a1": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1": 3, "modelo": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 5, "demogr\u00e3\u00a1ficas": 2, "socioecon\u00e3\u00b3micas": 1, "epidemiol\u00e3\u00b3gicas": 1, "crear\u00e3\u00a1": 1, "herramientas": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 2, "t\u00e3\u00a9cnica": 4, "financiera": 31, "aprobar\u00e3\u00a1": 2, "reglamentos": 9, "m\u00e3\u00a9dicos;": 2, "medici\u00e3\u00b3n": 1, "prestadores": 1, "incentivos": 1, "m\u00e3\u00a9dico;": 4, "prestadoras": 4, "acuerdos": 7, "gesti\u00e3\u00b3n;": 1, "surtimiento": 1, "recetas": 1, "abasto": 1, "medicamentos;": 1, "oferta": 3, "capacidad": 13, "excedente;": 1, "reservas": 43, "financieras": 26, "considere": 6, "pertinentes": 5, "29": 4, "funci\u00e3\u00b3n": 13, "prestadora": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 7, "acciones": 9, "amparadas": 1, "previstas": 9, "secciones": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 26, "procurar\u00e3\u00a1": 2, "brinde": 1, "suficientes": 4, "oportunos": 1, "contribuyan": 2, "prevenir": 2, "mejorar": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 8, "administrar\u00e3\u00a1": 3, "seguimiento": 3, "calificar\u00e3\u00a1": 1, "mencionado": 2, "propondr\u00e3\u00a1": 3, "asignaciones": 1, "presupuestarias": 1, "30": 4, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "reglamentarias": 6, "regionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "criterios": 8, "demogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "demanda": 3, "resolutiva": 2, "eficiencia": 1, "entre": 31, "establecer\u00e3\u00a1n": 2, "procedimientos": 7, "escalonamiento": 1, "referencias": 1, "contrarreferencias": 1, "subrogaci\u00e3\u00b3n": 1, "consideren": 3, "m\u00e3\u00a9dicos": 7, "encomendados": 1, "cap\u00e3\u00adtulos": 2, "relativos": 8, "prestar\u00e3\u00a1": 2, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "preferentemente": 2, "sector": 4, "tales": 5, "hubiesen": 6, "suscrito": 1, "esos": 2, "responder": 2, "m\u00e3\u00a9dicas": 1, "solicite": 6, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "instrucciones": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "inspecciones": 1, "vigilancia": 14, "mismo": 23, "previo": 5, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 15, "ofrecer": 1, "excedente": 4, "determinar\u00e3\u00a1": 8, "costos": 5, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 3, "garanticen": 5, "bis": 9, "obligatoria": 1, "mujeres": 2, "embarazadas": 1, "presenten": 3, "urgencia": 2, "obst\u00e3\u00a9trica": 2, "solicitada": 1, "directa": 4, "referencia": 2, "otra": 13, "urgencias": 1, "obst\u00e3\u00a9tricas": 1, "derechohabiencia": 1, "afiliaci\u00e3\u00b3n": 1, "esquema": 2, "aseguramiento": 1, "adicionado": 10, "comit\u00e3\u00a9": 13, "32": 1, "plan": 2, "rector": 1, "mejoramiento": 2, "infraestructura": 4, "aprobado": 2, "revisado": 2, "paritaria": 1, "representantes": 14, "\u00e3\u00a1reas": 2, "organizaciones": 11, "funciones": 16, "evaluar": 3, "proponer": 10, "medidas": 6, "\u00e3\u00b3ptima": 1, "plantear": 1, "recomendaciones": 4, "aseguren": 2, "atendiendo": 3, "prioritariamente": 1, "cuestiones": 1, "equipo": 1, "humanos;": 1, "reconocimientos": 6, "prop\u00e3\u00b3sito": 4, "apruebe": 5, "33": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 4, "tendientes": 2, "34": 1, "atender\u00e3\u00a1:": 1, "control": 6, "enfermedades": 13, "prevenibles": 1, "vacunaci\u00e3\u00b3n;": 1, "transmisibles;": 1, "autocuidado": 1, "detecci\u00e3\u00b3n": 1, "oportuna": 1, "padecimientos;": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "salud;": 4, "combate": 1, "drogadicci\u00e3\u00b3n": 1, "alcoholismo": 1, "tabaquismo;": 1, "reproductiva": 1, "planificaci\u00e3\u00b3n": 1, "familiar;": 2, "materno": 1, "bucal;": 1, "nutricional;": 1, "primaria": 1, "envejecimiento": 1, "saludable;": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 3, "pacientes": 1, "capacidades": 1, "disminuidas": 2, "actividades": 10, "posibilidades": 3, "35": 1, "tendiente": 1, "corregir": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 1, "medicina": 4, "especialidades;": 1, "gerontol\u00e3\u00b3gico": 1, "geri\u00e3\u00a1trico;": 1, "traumatolog\u00e3\u00ada": 1, "urgencias;": 1, "oncol\u00e3\u00b3gico;": 1, "quir\u00e3\u00bargico": 1, "extensi\u00e3\u00b3n": 1, "hospitalaria": 2, "36": 1, "recibir": 20, "diagn\u00e3\u00b3stico": 2, "tratamiento": 8, "odontol\u00e3\u00b3gica": 1, "consulta": 1, "externa": 1, "quir\u00e3\u00bargica": 3, "farmac\u00e3\u00a9utica": 1, "desde": 10, "comienzo": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 11, "semanas": 11, "qu\u00e3\u00a9": 1, "entiende": 1, "\u00e3\u00baltimo": 28, "enfermos": 1, "ambulantes": 1, "impida": 1, "trabajar": 3, "curaci\u00e3\u00b3n": 1, "37": 2, "principiar": 1, "labore": 2, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "aviso": 7, "escrito": 12, "imposibilite": 2, "desempe\u00e3\u00b1ar": 7, "actividad": 4, "pagado": 2, "siguiente:": 17, "menos": 32, "conceder": 3, "profesional": 3, "quince": 11, "\u00e3\u00adntegro": 4, "sueldo;": 2, "cuarenta": 5, "adelante": 5, "sesenta": 19, "vencer": 1, "contin\u00e3\u00baa": 1, "imposibilidad": 2, "labor": 1, "conceder\u00e3\u00a1": 6, "contadas": 1, "inici\u00e3\u00b3": 1, "expida": 9, "cubrir\u00e3\u00a1": 12, "subsidio": 4, "percib\u00e3\u00ada": 2, "ocurrir": 4, "c\u00e3\u00b3mputos": 1, "continuados": 1, "interrupci\u00e3\u00b3n": 1, "continua": 1, "discontinua": 1, "contado": 6, "momento": 16, "tom\u00e3\u00b3": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "ese": 3, "anteceden": 1, "concluir": 2, "tercero": 10, "sigue": 1, "enfermo": 3, "prorrogar\u00e3\u00a1": 2, "dictamen": 13, "\u00e3\u00baltimas": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 2, "dictaminar": 1, "hiciere": 1, "declararse": 1, "re\u00e3\u00bane": 2, "tener": 20, "optar": 13, "retirar": 5, "exhibici\u00e3\u00b3n": 14, "saldo": 31, "desee": 2, "38": 1, "haga": 7, "hospitalizaci\u00e3\u00b3n": 4, "pagar\u00e3\u00a1": 10, "41": 2, "intervenci\u00e3\u00b3n": 2, "consentimiento": 5, "expreso": 5, "alg\u00e3\u00ban": 14, "familiar": 3, "responsable": 2, "graves": 1, "imponga": 1, "indispensable": 1, "esa": 5, "incapaces": 1, "precisa": 2, "ejerzan": 3, "patria": 1, "potestad": 1, "tutela": 1, "defecto": 1, "ministerio": 2, "legalmente": 4, "suspender\u00e3\u00a1": 5, "incumplimiento": 7, "someterse": 8, "interrumpa": 1, "debida": 11, "39": 2, "concubina": 7, "u": 5, "hija": 2, "soltera": 2, "menor": 7, "dependa": 1, "asistencia": 7, "certifique": 1, "embarazo": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "probable": 2, "parto": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "lactancia": 3, "materna": 2, "amamantamiento": 1, "incentivando": 1, "leche": 2, "alimento": 1, "exclusivo": 1, "complementario": 1, "avanzado": 1, "ayuda": 2, "exista": 5, "amamantar": 2, "hijo": 3, "proporcionada": 1, "lapso": 1, "posterioridad": 3, "nacimiento": 1, "entregar\u00e3\u00a1": 9, "madre": 2, "encargada": 1, "alimentarlo;": 1, "reformada": 3, "02-04-2014": 3, "per\u00e3\u00adodo": 1, "decidir": 1, "contar": 7, "reposos": 1, "media": 1, "hora": 2, "bien": 9, "descanso": 1, "extraordinario": 1, "extracci\u00e3\u00b3n": 1, "manual": 3, "lugar": 8, "adecuado": 2, "higi\u00e3\u00a9nico": 1, "designe": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 3, "adicionada": 3, "canastilla": 1, "nacer": 1, "costo": 10, "recorrida": 1, "40": 1, "necesario": 7, "mantenido": 1, "vigentes": 5, "deriven": 1, "cumpla": 7, "requisito": 1, "antig\u00e3\u00bcedad": 10, "adscripci\u00e3\u00b3n": 1, "enumeran:": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n;": 1, "c\u00e3\u00b3nyuges": 2, "alguno": 6, "ellos;": 1, "solteros": 2, "incapacitados": 3, "ps\u00e3\u00adquicamente": 1, "subsistencia": 2, "requisitos:": 2, "42": 2, "financiar\u00e3\u00a1": 3, "cuotas:": 1, "setenta": 9, "financiar": 6, "activo": 7, "cero": 9, "seiscientos": 3, "aportaciones:": 1, "siete": 8, "trescientos": 3, "mensualmente": 6, "diaria": 4, "trece": 2, "nueve": 5, "novecientos": 4, "noventa": 6, "actualizado": 3, "trimestralmente": 6, "consumidor": 12, "entrada": 30, "vigor": 44, "inicial": 8, "resulte": 6, "porcentajes": 5, "incluyen": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "conservaci\u00e3\u0093n": 1, "43": 2, "dado": 2, "baja": 9, "cese": 3, "renuncia": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 4, "obra": 1, "cuales": 16, "sido": 12, "designado": 5, "disfrute": 5, "pero": 6, "prestado": 6, "ininterrumpidos": 1, "inmediatamente": 2, "conservar\u00e3\u00a1": 1, "disfrutar\u00e3\u00a1n": 2, "proceda": 4, "desaparecida": 2, "cuente": 2, "declaraci\u00e3\u00b3n": 6, "especial": 7, "ausencia": 6, "beneficiarios": 17, "conservar\u00e3\u00a1n": 1, "44": 1, "comenzar\u00e3\u00a1": 4, "cumplan": 3, "ello": 8, "dictamine": 1, "procedente": 1, "otorgar": 11, "contados": 6, "solicitud": 13, "documentaci\u00e3\u00b3n": 4, "constancia": 2, "prepensionaria": 1, "otorgado": 5, "cien": 11, "solicitante": 5, "estuviere": 6, "definitivamente": 1, "continuar": 3, "tr\u00e3\u00a1mite": 3, "finquen": 1, "restituir": 3, "erogadas": 1, "accesorios": 1, "46": 1, "realizado": 1, "indebido": 1, "error": 1, "informe": 20, "rendido": 1, "resarcir\u00e3\u00a1": 1, "47": 1, "reingresare": 2, "renunciar": 1, "hubiere": 26, "concedida": 1, "salvo": 8, "inhabilitados": 1, "quedaren": 1, "aptos": 1, "notificar": 1, "suspenda": 1, "temporalmente": 1, "48": 1, "compatibles": 2, "otras": 6, "reciban": 4, "49": 2, "parentesco": 2, "acreditar\u00e3\u00a1": 2, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "informaciones": 1, "testimoniales": 1, "rindan": 1, "extiendan": 1, "competentes": 3, "50": 5, "ordenar": 2, "verificaci\u00e3\u00b3n": 1, "autenticidad": 1, "hechos": 2, "pudieron": 1, "haber": 13, "presentado": 1, "acreditar": 5, "descubra": 1, "falsos": 1, "audiencia": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 3, "denunciar\u00e3\u00a1": 1, "procedan": 3, "51": 3, "nula": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 1, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "gravamen": 1, "devengadas": 1, "futuras": 1, "inembargables": 3, "afectadas": 2, "efectiva": 1, "ministrar": 1, "alimentos": 3, "mandamiento": 1, "52": 3, "92": 2, "121": 2, "53": 3, "completo": 2, "54": 3, "adquieran": 1, "proveniente": 3, "registrado": 3, "edades": 2, "situ\u00e3\u00a1ndolos": 1, "fin": 9, "adquirir": 2, "vitalicia": 14, "entreg\u00e3\u00a1ndoselos": 1, "55": 7, "subrogar\u00e3\u00a1": 1, "derivadas": 4, "cuanto": 3, "56": 6, "reputados": 1, "accidentes": 11, "expuestos": 1, "ejercicio": 33, "considerar\u00e3\u00a1n": 4, "trabajo:": 2, "lesi\u00e3\u00b3n": 3, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "perturbaci\u00e3\u00b3n": 1, "funcional": 3, "posterior": 1, "muerte": 26, "desaparici\u00e3\u00b3n": 6, "derivada": 4, "acto": 4, "delincuencial": 3, "producida": 2, "repentinamente": 1, "preste": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 2, "ocurran": 1, "trasladarse": 1, "estancia": 1, "infantil": 4, "desempe\u00e3\u00b1e": 2, "viceversa": 1, "consideran": 1, "pueden": 1, "producir:": 1, "temporal": 9, "p\u00e3\u00a9rdida": 3, "facultades": 13, "aptitudes": 3, "imposibilita": 2, "tiempo;": 1, "disminuci\u00e3\u00b3n": 2, "trabajar;": 3, "vida;": 2, "57": 4, "concede": 4, "cubiertas": 2, "\u00e3\u00adntegramente": 3, "aportaci\u00e3\u00b3n": 12, "se\u00e3\u00b1ala": 5, "58": 4, "calificados": 1, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "desacuerdo": 4, "calificaci\u00e3\u00b3n": 5, "afectado": 8, "inconforme": 2, "naturales": 9, "presentar": 16, "inconformidad": 2, "avalada": 2, "especialista": 5, "terna": 2, "especialistas": 2, "ellos": 8, "elija": 7, "resolver\u00e3\u00a1": 2, "definitiva": 10, "inapelable": 2, "esto": 4, "tratamientos": 6, "investigaciones": 5, "evaluaciones": 4, "ordene": 4, "59": 3, "accidente": 4, "ocurre": 3, "encontr\u00e3\u00a1ndose": 4, "embriaguez;": 2, "bajo": 22, "acci\u00e3\u00b3n": 3, "narc\u00e3\u00b3tico": 2, "droga": 2, "enervante": 2, "prescripci\u00e3\u00b3n": 5, "jefe": 3, "present\u00e3\u00a1ndole": 2, "suscrita": 2, "ocasiona": 2, "intencionalmente": 2, "persona;": 2, "resultado": 5, "intento": 2, "suicidio": 2, "ri\u00e3\u00b1a": 2, "participado": 2, "originados": 2, "delito": 2, "cometido": 2, "lesiones": 1, "consideradas": 1, "cr\u00e3\u00b3nico": 1, "degenerativas": 1, "cong\u00e3\u00a9nitas": 1, "riesgo": 21, "ignore": 1, "tenerlas": 1, "percatado": 1, "existencia": 4, "sufrir": 2, "60": 8, "avisar": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 5, "presunci\u00e3\u00b3n": 1, "servidor": 1, "teniendo": 2, "omitiera": 1, "fincar\u00e3\u00a1n": 1, "ni": 5, "reconocer\u00e3\u00a1": 1, "notificado": 1, "61": 4, "especie:": 1, "farmac\u00e3\u00a9utica;": 1, "hospitalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "aparatos": 1, "pr\u00e3\u00b3tesis": 1, "ortopedia": 1, "62": 4, "dinero:": 1, "declarada": 4, "otorgar\u00e3\u00a1": 5, "primer": 16, "termine": 2, "declare": 2, "permanente": 9, "determinaci\u00e3\u00b3n": 3, "respecta": 3, "ex\u00e3\u00a1menes": 1, "trimestrales": 2, "inteligencia": 1, "iniciada": 1, "aptitud": 2, "volver": 2, "\u00e3\u00a9l": 3, "vista": 3, "exceder\u00e3\u00a1": 5, "apto": 3, "procede": 1, "declarar": 1, "siguientes;": 1, "incapacitado": 3, "calculada": 2, "tabla": 14, "valuaci\u00e3\u00b3n": 3, "incapacidades": 1, "aumentos": 1, "posteriores": 1, "empleo": 9, "desempe\u00e3\u00b1aba": 1, "determinarse": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "mencionada": 4, "importancia": 3, "absoluta": 1, "profesi\u00e3\u00b3n": 2, "oficio": 2, "quede": 2, "habilitado": 1, "dedicarse": 2, "solamente": 3, "disminuido": 2, "pagada": 2, "contrataci\u00e3\u00b3n": 10, "otorgue": 15, "pueda": 8, "parcialmente": 1, "prever": 4, "miembro": 6, "anual": 27, "resulta": 1, "elevado": 5, "substituci\u00e3\u00b3n": 1, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 2, "anualidades": 2, "correspondido;": 1, "ven\u00e3\u00ada": 4, "disfrutando": 6, "cuant\u00e3\u00ada": 15, "gratificaci\u00e3\u00b3n": 10, "n\u00e3\u00bamero": 12, "pagarse": 3, "elecci\u00e3\u00b3n": 9, "pensionado:": 2, "pagadera": 2, "diciembre": 11, "conjuntamente": 5, "mensualidad": 2, "increment\u00e3\u00a1ndose": 5, "doceava": 2, "63": 4, "contratar\u00e3\u00a1": 3, "gozar": 4, "calcular\u00e3\u00a1": 4, "reglas": 17, "fianzas": 4, "suma": 5, "elegida": 5, "otorgada": 3, "cubrir:": 2, "terminada": 3, "re\u00e3\u00bana": 6, "recibir\u00e3\u00a1": 5, "64": 5, "proceder": 2, "sigue:": 9, "pensi\u00e3\u00b3n;": 3, "depositar\u00e3\u00a1": 2, "bimestralmente": 4, "65": 7, "prescriba": 3, "proporcione": 6, "aumentar": 1, "disminuir": 1, "revocar": 1, "f\u00e3\u00adsico": 1, "pensionista": 1, "tramitar\u00e3\u00a1": 2, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 3, "reanudar\u00e3\u00a1": 2, "someta": 2, "reintegro": 1, "dej\u00e3\u00b3": 2, "durado": 2, "solicitar\u00e3\u00a1": 3, "pagando": 5, "contratada": 2, "66": 2, "revocada": 5, "recupere": 3, "secuelas": 1, "deje": 4, "valoraci\u00e3\u00b3n": 1, "realice": 5, "supuesto": 4, "laborando": 3, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 3, "recuperado": 2, "restituirlo": 2, "nuevo": 3, "asignarle": 2, "categor\u00e3\u00ada": 3, "disfrutaba": 2, "acontecer": 2, "aceptare": 2, "reingresar": 2, "estuviese": 3, "desempe\u00e3\u00b1ando": 3, "contratado": 3, "entregar": 6, "anticipada": 7, "revocaci\u00e3\u00b3n": 2, "restituido": 2, "asignara": 2, "imputable": 2, "seguir\u00e3\u00a1": 4, "percibiendo": 4, "incurra": 2, "titular": 10, "montos": 6, "erogados": 2, "delincuenciales": 2, "localizada": 1, "recuperar": 2, "laborales": 4, "67": 2, "fallezca": 3, "gozar\u00e3\u00a1n": 4, "percibido": 2, "correspondido": 3, "elegir\u00e3\u00a1n": 1, "deseen": 2, "fallecido": 8, "desaparecido": 1, "retirarlos": 2, "68": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 5, "reglas:": 1, "produce": 1, "origin\u00e3\u00b3": 1, "conjunto": 2, "elijan": 5, "originada": 1, "causas": 7, "ajenas": 3, "dieron": 1, "origen": 3, "asignada": 1, "69": 1, "normar\u00e3\u00a1": 1, "fijen": 3, "contratos": 6, "colectivos": 1, "rijan": 1, "70": 4, "divisi\u00e3\u00b3n": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 3, "viudo": 3, "concubinario": 6, "ministraci\u00e3\u00b3n": 1, "71": 1, "preventivo": 1, "abatir": 1, "incidencia": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "campa\u00e3\u00b1as": 2, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "emitir": 6, "estimen": 2, "previsi\u00e3\u00b3n": 8, "presupuestarios": 2, "asignados": 1, "llevado": 1, "refieren": 2, "informar\u00e3\u00a1": 2, "ajustes": 4, "72": 1, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "llevar": 6, "facilitar": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 3, "posibles": 3, "adoptar": 1, "adecuadas": 1, "control;": 1, "ocurrencia": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 6, "competencia;": 1, "difundir": 2, "implantar": 1, "competencia": 3, "preventivas": 2, "regularidad": 1, "comisiones": 14, "brindando": 1, "facilidades": 1, "integrantes": 4, "funciones;": 1, "elaborar": 1, "programa": 18, "implantarlo": 1, "establezca;": 1, "capacitar": 1, "llevan": 1, "centros": 2, "aquellas": 3, "73": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 3, "funcionamiento": 5, "propias": 1, "atender": 2, "formule": 1, "consultiva": 1, "consultivas": 1, "incremento": 7, "74": 1, "calendario": 6, "revisadas": 2, "incrementadas": 2, "proporci\u00e3\u00b3n": 5, "75": 5, "cesant\u00e3\u008da": 1, "76": 1, "operada": 3, "libremente": 4, "subcuentas:": 1, "coticen": 5, "simult\u00e3\u00a1nea": 2, "sucesivamente": 1, "acumular": 2, "identifiquen": 1, "sucesiva": 1, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 1, "fijados": 3, "convenio": 15, "portabilidad": 10, "suscriba": 1, "77": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 7, "propia": 6, "cuadrag\u00e3\u00a9simo": 2, "sexto": 9, "natural": 1, "qued\u00e3\u00b3": 1, "desempleado": 1, "consignado": 1, "ejercerlo": 2, "acrediten": 1, "efectuado": 3, "retiros": 8, "inmediatos": 1, "citada": 5, "78": 3, "ya": 3, "entregar\u00e3\u00a1n": 1, "partes": 2, "iguales": 5, "designar": 2, "sustitutos": 2, "indicados": 1, "\u00e3\u00banica": 4, "faltaren": 1, "cambiar": 1, "\u00e3\u00baltima": 3, "realizarla": 1, "entrega": 6, "prelaci\u00e3\u00b3n": 5, "501": 1, "conflicto": 1, "resuelto": 1, "tribunal": 1, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 1, "arbitraje": 1, "puestos": 1, "79": 1, "reingresen": 1, "abrir\u00e3\u00a1n": 1, "adquiri\u00e3\u00b3": 2, "transferir": 10, "estuviera": 2, "conviniendo": 2, "programados": 6, "cubriendo": 2, "80": 5, "calcule": 1, "cubierta": 5, "prima": 4, "acumulados": 11, "exhibiciones": 3, "exenta": 1, "contribuciones": 1, "81": 1, "adquirir\u00e3\u00a1": 1, "otorgarse": 3, "oyendo": 3, "mismas": 5, "82": 1, "supuestos": 7, "disminuir\u00e3\u00a1": 1, "dividiendo": 1, "cotizados": 3, "realizarse": 2, "retirado": 2, "dividir\u00e3\u00a1": 2, "cociente": 1, "resultante": 2, "restar\u00e3\u00a1": 1, "83": 1, "depositados": 4, "trabar": 1, "embargo": 2, "84": 2, "existe": 3, "privado": 2, "cesante": 1, "precedente": 2, "seguir": 4, "cotizando": 6, "85": 4, "contingencia": 3, "consistente": 1, "obliga": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 7, "86": 1, "acredite": 3, "quedado": 2, "fue": 3, "recibido": 3, "87": 1, "disponer": 7, "alternativas": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 3, "opte": 2, "alternativa": 4, "prevista": 8, "convenirse": 2, "88": 1, "da": 2, "89": 9, "cumplido": 4, "90": 5, "dejado": 2, "91": 1, "93": 1, "referido": 2, "cuyos": 1, "insuficientes": 2, "asegure": 1, "complementaria": 1, "suficiente": 4, "continuar\u00e3\u00a1n": 4, "94": 1, "complementarios": 2, "ella": 2, "obligada": 1, "agotados": 1, "95": 4, "gozando": 3, "conducto": 11, "cubra": 3, "utilizado": 4, "tuviere": 4, "observarse": 1, "destinar\u00e3\u00a1n": 2, "aportar": 2, "faltantes": 2, "96": 1, "reingrese": 2, "estuvieran": 1, "97": 1, "traspaso": 6, "98": 1, "encuentren": 8, "diversos": 3, "cuentas": 34, "individuales": 31, "registrados": 1, "promuevan": 1, "unificaci\u00e3\u00b3n": 1, "abiertas": 2, "unificar": 1, "abierta": 3, "cambie": 1, "encuentre": 3, "tuviera": 2, "traspasar": 1, "administren": 1, "sociedades": 6, "inversi\u00e3\u00b3n": 40, "especializadas": 6, "cobren": 3, "opongan": 2, "hechas": 1, "entregada": 2, "sindicatos": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 3, "representativa": 1, "99": 1, "da\u00e3\u00b1os": 2, "perjuicios": 2, "causaren": 1, "inscribirlo": 1, "cambios": 3, "sufriera": 1, "pudieran": 1, "consignadas": 2, "vieran": 1, "100": 1, "descuente": 2, "acreditado": 6, "abra": 1, "opten": 9, "depositar": 1, "referida": 3, "peso": 1, "ahorren": 1, "tope": 1, "101": 2, "recibir\u00e3\u00a1n": 3, "respectivas": 6, "102": 3, "ser\u00e3\u00a1n:": 2, "b\u00e3\u00a1sico;": 1, "junio": 8, "cotizaciones": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 39, "28-05-2012": 7, "gocen": 3, "transparencia": 6, "financieros": 15, "celebrado": 6, "pague": 2, "jur\u00e3\u00addicas": 4, "exceder": 5, "implicar": 1, "reduzca": 2, "establecida": 3, "competencias": 3, "requieran": 6, "aseguradoras": 3, "precepto": 1, "mencionados": 5, "clara": 1, "transparente": 2, "hagan": 4, "comparaci\u00e3\u00b3n": 2, "solicitar\u00e3\u00a1n": 2, "pr\u00e3\u00a9stamo": 6, "transferencia": 10, "importes": 4, "trate": 9, "estipule": 3, "103": 1, "crea": 1, "dotado": 1, "ejecutivas": 1, "104": 1, "cargo:": 1, "invertir": 5, "administre": 1, "105": 1, "abrir": 1, "administradoras;": 1, "recibidos": 1, "vivienda;": 10, "individualizar": 1, "destinadas": 3, "administre;": 1, "constituir": 7, "cobrar": 3, "inherentes": 1, "promedio": 10, "reinvierta": 1, "remanente": 9, "favoreciendo": 1, "satisfechos": 1, "necesidades": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 21, "enviar": 1, "indiquen": 1, "inversiones": 15, "destacando": 1, "bimestre": 6, "comprenda": 1, "cobradas;": 1, "establecer": 10, "trabajadores;": 4, "elegido": 6, "vitalicias": 1, "programados;": 1, "requeridos": 2, "otorguen": 6, "106": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "107": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "asegurando": 1, "\u00e3\u00banicamente": 4, "producto": 2, "cobradas": 3, "108": 1, "integrar\u00e3\u00a1n:": 1, "adquiera": 3, "109": 2, "ejecutiva": 41, "cuya": 1, "principal": 3, "objetivo": 1, "rentabilidad": 2, "tender\u00e3\u00a1": 1, "incrementar": 5, "interno": 1, "mercado": 2, "instrumentos": 5, "acorde": 1, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "canalicen": 1, "colocaci\u00e3\u00b3n": 1, "valores": 11, "fomentar:": 1, "productiva": 1, "nacional;": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 2, "energ\u00e3\u00ada": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "gas": 1, "petroqu\u00e3\u00admicos": 1, "carreteras": 1, "determinado": 4, "observar": 2, "invertidos": 3, "110": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 2, "integrada": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n": 9, "indica:": 4, "director": 28, "presidir\u00e3\u00a1;": 2, "vocal": 18, "nombrado": 4, "propuesta": 11, "vocales": 8, "nombrados": 5, "p\u00e3\u00bablico;": 3, "banco": 10, "instituciones:": 2, "propietario": 10, "designar\u00e3\u00a1": 3, "suplente": 7, "actuar\u00e3\u00a1": 5, "faltas": 4, "tratarse": 4, "funcionario": 4, "rango": 4, "estatutarias": 2, "ocupar": 2, "pleno": 3, "pol\u00e3\u00adticos": 3, "reconocida": 3, "honorabilidad": 3, "experiencia": 3, "durar\u00e3\u00a1n": 3, "subsista": 4, "removidos": 2, "petici\u00e3\u00b3n": 4, "propuesto": 2, "111": 2, "sesionar\u00e3\u00a1": 3, "sesiones": 12, "v\u00e3\u00a1lidas": 2, "decisiones": 3, "mayor\u00e3\u00ada": 4, "presentes": 6, "empate": 4, "voto": 7, "112": 1, "atribuciones": 6, "resolver": 3, "operaciones": 16, "ameriten": 2, "acordar": 2, "conducente;": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 9, "egresos": 11, "planes": 6, "formulados": 2, "ejecutivo;": 2, "estrategia": 3, "observando": 1, "113": 1, "asistir": 2, "voz": 3, "asuntos": 5, "ejecutar": 3, "convocar": 3, "ejecutiva;": 2, "primeros": 5, "anterior;": 2, "proyecto": 3, "siguiente;": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 4, "bimestral": 1, "pensiones;": 2, "nombramientos": 3, "remociones": 2, "t\u00e3\u00a9cnico": 4, "administrativo": 4, "se\u00e3\u00b1alen": 2, "114": 1, "protegidos": 2, "115": 1, "periodos": 9, "espera": 1, "medidos": 1, "relativas": 3, "amparados": 2, "computar": 1, "contenido": 1, "116": 1, "118": 2, "117": 1, "percibir\u00e3\u00a1": 2, "cuant\u00e3\u00adas": 1, "sirvieron": 1, "afectar\u00e3\u00a1n": 3, "imposibilitado": 1, "procurarse": 1, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 2, "habitual": 1, "percibida": 1, "derive": 1, "realizada": 1, "inhabiliten": 1, "mentalmente": 1, "contribuido": 2, "119": 1, "provisional": 3, "adaptaci\u00e3\u00b3n": 2, "transcurrido": 5, "debi\u00e3\u00a9ndose": 1, "existieran": 1, "pruebas": 1, "sustancial": 1, "comienza": 2, "cause": 2, "motivada": 1, "inhabilitaci\u00e3\u00b3n": 2, "120": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 3, "b\u00e3\u00a1sica": 1, "disfrutado": 6, "170": 2, "122": 1, "124": 1, "queda": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 2, "leg\u00e3\u00adtimos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 2, "designados": 3, "certifiquen": 1, "dictaminaci\u00e3\u00b3n": 3, "perito": 1, "125": 1, "invalidez:": 1, "origina": 1, "126": 1, "127": 1, "suspender\u00e3\u00a1:": 1, "niegue": 1, "injustificadamente": 1, "resista": 1, "curativas": 1, "deba": 3, "sujetarse": 5, "afectada": 1, "128": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 2, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "129": 1, "cotizado": 22, "dar\u00e3\u00a1": 4, "viudez": 1, "concubinato": 4, "orfandad": 4, "ascendencia": 1, "prevenido": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 6, "econ\u00e3\u00b3mico": 3, "130": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 2, "originado": 1, "131": 1, "sup\u00e3\u00a9rstite": 4, "hay": 3, "concurrencia": 2, "imposibilitados": 2, "solos": 1, "compa\u00e3\u00b1\u00e3\u00ada": 1, "precedieron": 1, "permanecido": 1, "morir": 2, "concubinos": 1, "constante": 2, "precedan": 1, "com\u00e3\u00ban;": 1, "padre": 1, "conjunta": 1, "separadamente": 1, "dependido": 1, "deudos": 2, "fuesen": 2, "perdiese": 1, "repartida": 1, "proporcionalmente": 1, "restantes": 1, "adoptivos": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "132": 1, "133": 1, "aparecen": 1, "extensiva": 1, "percibir\u00e3\u00a1n": 1, "reclamar": 2, "incluya": 2, "supervenientes": 1, "reclamen": 1, "sup\u00e3\u00a9rstites": 1, "exhibiendo": 1, "defina": 1, "judicialmente": 1, "continuarlo": 1, "reserv\u00e3\u00a1ndose": 1, "ostent\u00e3\u00a1ndose": 1, "reclame": 2, "concedido": 3, "revocar\u00e3\u00a1": 1, "anteriormente": 2, "sentencia": 1, "ejecutoriada": 1, "nulidad": 1, "sirvi\u00e3\u00b3": 1, "concesi\u00e3\u00b3n": 1, "beneficiario": 4, "134": 3, "llegare": 2, "pudiere": 1, "duradera": 1, "emitido": 1, "haci\u00e3\u00a9ndose": 1, "acreedor": 2, "135": 1, "pierden": 1, "causas:": 1, "llegar": 2, "hijas": 1, "f\u00e3\u00adsicamente": 1, "porque": 1, "contraigan": 1, "nupcias": 2, "llegasen": 1, "vivir": 1, "contraer": 2, "viuda": 2, "ven\u00e3\u00adan": 1, "divorciada": 2, "divorciado": 2, "causante": 1, "ministr\u00e3\u00a1ndole": 1, "condena": 1, "existan": 3, "disfrutasen": 1, "perder\u00e3\u00a1n": 1, "contraen": 1, "nuevas": 1, "viviesen": 1, "136": 1, "acaeciera": 1, "matrimonio;": 1, "contra\u00e3\u00addo": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 3, "celebraci\u00e3\u00b3n": 6, "recib\u00e3\u00ada": 1, "limitaciones": 2, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "compruebe": 3, "137": 1, "desaparece": 1, "noticias": 1, "paradero": 1, "bastando": 1, "diligencias": 1, "formales": 1, "presentase": 1, "original": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 7, "entregado": 2, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "138": 1, "viniese": 1, "inhumaci\u00e3\u00b3n": 2, "funerales": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "defunci\u00e3\u00b3n": 1, "sepelio": 1, "funeral": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "alta": 4, "existiesen": 1, "parientes": 1, "limitado": 1, "139": 1, "140": 2, "financiar\u00e3\u00a1n": 4, "141": 2, "inscriban": 2, "inscritos": 2, "inicien": 3, "sujete": 2, "equivale": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 2, "constancias": 2, "142": 1, "prestada": 3, "veinticuatro": 1, "donde": 1, "acuerden": 1, "143": 1, "patrones": 3, "144": 2, "lleguen": 3, "pensionarse": 10, "acumulen": 3, "distinguir": 1, "fueron": 2, "transferido": 1, "145": 1, "simult\u00e3\u00a1neos": 1, "art\u00e3\u00adculos": 11, "148": 3, "requerido": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 4, "sumar\u00e3\u00a1n": 1, "constituidas": 2, "146": 2, "147": 1, "acumular\u00e3\u00a1n": 2, "hubiera": 2, "simult\u00e3\u00a1neo": 1, "institutos": 7, "149": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 5, "celebrar": 11, "operen": 2, "establezcan:": 1, "equivalencias": 1, "actuario": 1, "independiente": 1, "equivalencia": 1, "pretenda": 2, "convenir": 2, "suficiencia": 5, "deban": 4, "afectar": 4, "frente": 2, "150": 1, "consistir\u00e3\u00a1": 1, "obtenidos": 2, "expidan": 5, "menciona": 1, "151": 1, "152": 1, "153": 1, "154": 1, "155": 1, "obtengan": 3, "citados": 2, "aplicarse": 5, "sucesivas": 1, "reducir": 3, "insoluto": 11, "156": 1, "amortizando": 1, "cambien": 1, "utilizando": 1, "integral": 3, "personales": 13, "157": 1, "compuesto": 1, "tipos": 2, "pr\u00e3\u00a9stamos:": 1, "158": 1, "constituido": 3, "cartera": 6, "disponibilidad": 3, "disponibilidades": 1, "techo": 1, "presupuestal": 4, "integrar\u00e3\u00a1n": 2, "159": 1, "capital": 6, "160": 1, "destinen": 4, "prudenciales": 2, "posible": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "contando": 3, "comprometer": 1, "presupuestales": 2, "respaldo": 2, "allegarse": 1, "adicionales": 1, "ampliar": 1, "cobertura": 2, "conserve": 1, "valor": 16, "real": 3, "161": 1, "162": 1, "revolvencia": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 14, "dependiendo": 1, "saber:": 1, "ordinarios": 4, "solicite;": 2, "especiales": 7, "uso": 6, "ocho": 10, "aplicada": 1, "rendimiento": 2, "desapareciera": 1, "indicador": 1, "sustituya;": 1, "garant\u00e3\u00ada": 7, "incobrabilidad": 1, "pagados": 1, "parcialidades": 1, "quincenales": 2, "163": 1, "n\u00e3\u00b3mina": 2, "quincenalmente": 1, "formatos": 2, "aplique": 2, "omitan": 1, "cubrirlas": 1, "adicionando": 1, "164": 1, "abonos": 2, "reintegrar": 3, "sumados": 1, "excedan": 1, "ajustar\u00e3\u00a1n": 3, "165": 1, "renuncie": 1, "retendr\u00e3\u00a1": 1, "finiquito": 1, "persistir": 1, "gestiones": 4, "conducentes": 1, "recuperarlo": 1, "habi\u00e3\u00a9ndose": 1, "agotado": 1, "cobranza": 1, "cancelar\u00e3\u00a1n": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 1, "resarcir": 1, "166": 1, "conceder\u00e3\u00a1n": 1, "nuevos": 3, "permanezca": 2, "renovarse": 2, "deudor": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 1, "167": 4, "integre": 1, "coadyuvar\u00e3\u00a1": 1, "barato": 1, "hipotecaria": 1, "expresamente": 3, "har\u00e3\u00a1n": 2, "ocasiones": 2, "liquidado": 2, "24-03-2016": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "mejor": 3, "168": 1, "con:": 1, "169": 4, "afectos": 5, "destinar\u00e3\u00a1n:": 1, "constituidos": 2, "fines:": 1, "habitaciones": 1, "contra\u00e3\u00addos": 1, "anteriores;": 2, "emitida": 1, "incisos": 1, "inmuebles": 8, "destinados": 4, "oficinas": 1, "muebles": 4, "estrictamente": 3, "erogaciones": 1, "relacionadas": 1, "171": 1, "igualmente": 3, "incompatible": 1, "sindical": 1, "secretario": 12, "172": 1, "173": 1, "174": 1, "conducente": 4, "correspondiente;": 1, "aprobar": 16, "financiamientos": 3, "175": 1, "presidir": 3, "general;": 4, "comisi\u00e3\u00b3n;": 1, "176": 1, "aplicarlo": 1, "efect\u00e3\u00baen": 3, "cofinanciamiento": 2, "deducibilidad": 1, "fiscales": 1, "subsecuentes": 2, "apliquen": 1, "participante": 1, "incluir": 1, "porcentaje": 8, "efect\u00e3\u00bae": 1, "177": 1, "registrar": 2, "cierre": 3, "calcular": 2, "ajust\u00e3\u00a1ndose": 1, "sanas": 2, "contables": 1, "emitidas": 2, "bancaria": 2, "finalizar": 1, "constituirse": 5, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "estimaci\u00e3\u00b3n": 6, "abonar\u00e3\u00a1": 1, "doce": 5, "pagaderas": 1, "definitivo": 2, "fijado": 2, "publicarlos": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "amplia": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 3, "pa\u00e3\u00ads": 1, "quinto": 10, "h\u00e3\u00a1bil": 2, "fijaci\u00e3\u00b3n": 1, "citado": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 9, "dirigida": 1, "lograr": 1, "ahorros": 1, "conserven": 1, "permanentemente": 1, "f\u00e3\u00b3rmula": 5, "178": 1, "elegir": 2, "usada": 1, "179": 4, "adjudicar\u00e3\u00a1n": 1, "factores": 4, "familia": 2, "saldos": 2, "han": 1, "conyugal": 1, "operativas": 2, "demostrar": 1, "encuentra": 1, "regular": 1, "180": 1, "determinar\u00e3\u00a1:": 1, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "m\u00e3\u00a9todos": 1, "aleatoria": 1, "grupos": 2, "elegibilidad": 1, "181": 1, "darse": 2, "anticipadamente": 4, "deudores": 1, "enajenan": 1, "viviendas": 2, "gravan": 1, "concedidos": 2, "incurren": 1, "rescisi\u00e3\u00b3n": 1, "182": 1, "libere": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "manifestar": 1, "voluntad": 1, "adjudicaci\u00e3\u00b3n": 2, "inmueble": 3, "solicitarlo": 1, "acompa\u00e3\u00b1ado": 1, "testigos": 1, "presentada": 1, "controversia": 1, "liberaci\u00e3\u00b3n": 1, "abstendr\u00e3\u00a1": 1, "adjudicar": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "cancelando": 1, "existiere": 1, "nombre": 1, "grav\u00e3\u00a1menes": 1, "dominio": 1, "183": 1, "otorga": 3, "pr\u00e3\u00b3rroga": 2, "amortizaci\u00e3\u00b3n": 3, "terminar\u00e3\u00a1": 2, "vuelva": 1, "ingrese": 1, "laborar": 3, "transcurra": 2, "ninguna": 2, "pendiente": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "haciendo": 1, "disfruten": 1, "sufran": 1, "suspenderse": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 4, "comprobarse": 1, "184": 1, "descontar\u00e3\u00a1n": 1, "185": 1, "revisar\u00e3\u00a1": 1, "modifiquen": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "aumente": 1, "devengar\u00e3\u00a1n": 1, "ajustado": 2, "insolutos": 1, "descuenten": 1, "alude": 1, "186": 1, "construidos": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "exentos": 3, "impuestos": 4, "doble": 1, "exenci\u00e3\u00b3n": 1, "constar": 2, "escritura": 1, "inscribir\u00e3\u00a1n": 1, "condominio": 1, "conjuntos": 2, "financie": 2, "menoscabo": 2, "acudir": 2, "notario": 2, "causen": 1, "mitad": 1, "arancel": 1, "notarios": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 2, "exenciones": 2, "insubsistentes": 1, "enajenados": 1, "gestionar\u00e3\u00a1": 1, "ra\u00e3\u00adz": 1, "187": 1, "intervenir": 2, "mantenimiento": 1, "habitacionales": 1, "sufragar": 2, "188": 1, "clase": 5, "189": 1, "transferidas": 1, "lleve": 3, "invertirse": 3, "aplican": 1, "banca": 2, "autorizar": 6, "inviertan": 1, "bursatilice": 1, "bancarios": 1, "diarias": 1, "190": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "vigilando": 1, "aplicados": 2, "facultada": 1, "supervisar": 1, "contabilidad": 4, "incluida": 1, "191": 1, "entidades:": 1, "inscribir": 1, "sancionados": 1, "192": 1, "transferidos": 2, "193": 2, "194": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 4, "195": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "asistencial": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "adquisitivo": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "hacia": 1, "racionales": 1, "sanos": 1, "196": 1, "m\u00e3\u00b3dicos": 1, "funerarios;": 1, "acuerde": 2, "afecte": 3, "viabilidad": 5, "corto": 4, "mediano": 5, "197": 1, "recreativos": 1, "deportivos": 1, "tiendan": 1, "cuidar": 1, "fortalecer": 1, "futuro": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "198": 1, "enunciados": 2, "ofrecer\u00e3\u00a1": 1, "discapacitados;": 1, "199": 2, "adici\u00e3\u00b3n": 1, "unitario": 1, "estancias": 1, "continuaci\u00e3\u0093n": 1, "voluntaria": 7, "200": 2, "voluntariamente": 6, "ten\u00e3\u00ada": 1, "ocupado": 1, "incorporada": 1, "anticipados": 1, "201": 1, "solicitarse": 1, "202": 1, "interesado;": 1, "dejar": 2, "plazos": 4, "ingresar": 1, "nuevamente": 1, "203": 1, "contratados": 1, "incorporaci\u00e3\u0093n": 1, "204": 1, "local": 1, "incondicionalmente": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 2, "contener": 2, "incondicional": 2, "previ\u00e3\u00a9ndose": 1, "afectaci\u00e3\u00b3n": 2, "requerir": 1, "morosos": 1, "v\u00e3\u00adas": 1, "efectivos": 1, "localidad": 1, "205": 1, "proporcionen": 1, "incorporados": 4, "brindan": 1, "calcul\u00e3\u00a1ndose": 1, "incluyan": 1, "reconocimiento": 2, "garantizarse": 1, "previamente": 6, "puntual": 1, "reconocer": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "transferirse": 1, "convenga": 3, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "incorporadas": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "intercambio": 2, "automatizado": 1, "206": 1, "motivos": 1, "juicio": 3, "pongan": 1, "peligro": 1, "eficiente": 2, "preservaci\u00e3\u00b3n": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "incorporaciones": 1, "bastar\u00e3\u00a1": 1, "ochenta": 2, "cuarto": 6, "organizaci\u00e3\u0093n": 1, "207": 1, "defender": 1, "tribunales": 1, "ejercitar": 3, "extrajudiciales": 1, "competen": 1, "desistirse": 2, "intentadas": 1, "interpuestos": 1, "interponer": 1, "concedan": 1, "afecten": 3, "erario": 1, "208": 1, "funciones:": 1, "aprobados": 1, "cargo;": 1, "resoluciones": 3, "reconozcan": 2, "vigilar": 4, "recaudar": 1, "enajenar": 1, "fines;": 2, "estructura": 1, "estatuto": 5, "org\u00e3\u00a1nico": 5, "directiva;": 5, "conocimientos": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 2, "interna;": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 3, "confieran": 1, "rebasar": 1, "resultar\u00e3\u00ada": 1, "\u00e3\u0093rganos": 1, "209": 1, "210": 1, "compondr\u00e3\u00a1": 3, "diecinueve": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 2, "subsecretarios": 1, "ambiente": 1, "nombrar\u00e3\u00a1": 2, "211": 1, "confianza": 4, "212": 1, "cargos": 1, "revocados": 1, "213": 1, "requiere:": 1, "ciudadano": 1, "214": 1, "directiva:": 2, "presentados": 1, "operativos": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "asegurar": 4, "determina": 1, "conocer": 3, "guarde": 2, "propuestos": 1, "suprimir": 1, "federativas;": 1, "aprovechen": 2, "comprende": 2, "dictar": 2, "219": 2, "asesor": 1, "cient\u00e3\u00adfico": 1, "nombrar": 2, "remover": 1, "delegue;": 1, "conferir": 1, "premios": 1, "est\u00e3\u00admulos": 2, "recompensas": 1, "materia;": 1, "reformas": 3, "vivienda:": 1, "a\u00e3\u00b1o;": 1, "ejercicio;": 2, "cr\u00e3\u00a9ditos;": 1, "totales": 3, "maneje;": 1, "e)": 3, "mismo;": 3, "f)": 3, "g)": 2, "pensionissste:": 1, "recursos;": 1, "pensionissste;": 2, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "solidaria": 1, "dictaminado": 1, "auditor": 1, "externo": 1, "elementos:": 2, "ofrecidos": 1, "actuarial": 13, "aportando": 1, "elementos": 2, "primas": 1, "actuales": 1, "futuros": 2, "seguro;": 1, "contingencias": 13, "disponibles;": 1, "estimaciones": 2, "fechas": 1, "estimadas": 2, "requeridas": 3, "\u00e3\u00adndole": 1, "comprometan": 1, "gasto": 6, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "tendencias": 2, "transici\u00e3\u00b3n": 1, "epidemiol\u00e3\u00b3gica": 1, "composici\u00e3\u00b3n": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 1, "fuerza": 2, "ciclo": 1, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "medicamentos": 1, "macroecon\u00e3\u00b3mica": 1, "factor": 1, "compromisos": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "apego": 1, "principios": 1, "generalmente": 1, "aceptados": 1, "organizada": 1, "guardan": 1, "equipos": 1, "particularmente": 1, "dedicados": 1, "satisfactoria": 1, "autorizados": 1, "215": 1, "pudiendo": 2, "extraordinarias": 1, "validez": 1, "216": 1, "auxiliada": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "cuyas": 1, "determinadas": 1, "217": 1, "votos": 1, "218": 1, "presididas": 1, "particulares": 1, "recurrirse": 1, "220": 1, "representar\u00e3\u00a1": 1, "representar": 2, "intervenci\u00e3\u00b3n;": 1, "someter": 2, "institucional;": 1, "operativo": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n;": 1, "pr\u00e3\u00a9stamos;": 1, "actuarial;": 1, "manuales": 1, "normativos": 1, "distintos": 1, "expedidos": 2, "remoci\u00e3\u00b3n": 1, "niveles": 1, "delegaci\u00e3\u00b3n": 2, "efecto;": 1, "urgentes": 2, "realizadas": 1, "obtenidos;": 1, "imponer": 1, "correcciones": 1, "disciplinarias": 1, "facultades;": 2, "auditor\u00e3\u00ada;": 1, "firmar": 1, "escrituras": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 7, "intervenga": 2, "gesti\u00e3\u00b3n": 3, "extrajudicial": 1, "firma": 1, "delegar": 1, "aportaciones;": 4, "legales;": 1, "institucionales": 1, "presentarlos": 1, "solidez": 1, "delegada": 1, "respectivo;": 1, "ejecutivos": 1, "asigne": 1, "221": 1, "auxiliado": 1, "222": 1, "once": 2, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "representante": 2, "presidirla": 1, "rotativa;": 1, "inasistencia": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "223": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 1, "cuantas": 1, "convocada": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "concurrir": 1, "reuniones": 1, "tratar": 1, "224": 1, "atribuciones:": 1, "aprobados;": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "estime": 3, "auxiliarse": 1, "afines": 1, "juzgue": 1, "apropiadas": 1, "alcanzar": 2, "eficacia": 1, "servicios;": 1, "verificando": 1, "analizar": 2, "relativa": 3, "auditores": 1, "externos": 1, "auxilien": 1, "requieran;": 1, "conformar": 1, "225": 1, "comit\u00e3\u0089": 1, "226": 1, "independientes": 2, "m\u00e3\u00adnima": 5, "respectivamente": 1, "correspondiendo": 1, "presidirlo": 1, "227": 1, "constituya": 1, "228": 1, "constituir\u00e3\u00a1n:": 1, "propiedades": 1, "posesiones": 1, "obligaciones;": 1, "junto": 1, "plusval\u00e3\u00adas": 1, "utilidades": 2, "indemnizaciones": 1, "ca\u00e3\u00addas": 3, "prescriban": 1, "pecuniarias": 1, "donaciones": 1, "herencias": 1, "legados": 1, "entreguen": 1, "percepci\u00e3\u00b3n": 3, "229": 1, "adquieren": 1, "colectivo": 1, "sino": 1, "230": 1, "pertenezcan": 1, "franquicias": 1, "prerrogativas": 1, "privilegios": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "notarial": 1, "acreditada": 1, "solvencia": 1, "fianza": 1, "231": 1, "remanentes": 1, "excedentes": 1, "generado": 1, "desconcentrada": 1, "bastaren": 1, "d\u00e3\u00a9ficit": 1, "arroje": 1, "232": 1, "contraiga": 1, "contabilizar": 1, "rubro": 1, "provisi\u00e3\u00b3n": 2, "indica": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "ellas": 1, "233": 1, "incrementos": 4, "registrarse": 1, "provisiones": 1, "afectarse": 2, "devengado": 1, "flujo": 1, "respalden": 1, "reconstituci\u00e3\u00b3n": 1, "trimestral": 3, "establecerse": 1, "234": 1, "reservas:": 1, "operaci\u00e3\u00b3n;": 1, "financiamiento;": 1, "quedan": 2, "anualidad": 1, "all\u00e3\u00a1": 1, "multianual": 1, "informarse": 1, "235": 1, "presupuestadas": 1, "236": 1, "237": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 3, "coberturas": 2, "sustentabilidad": 1, "contenidas": 2, "dividida": 1, "manejada": 1, "buscar\u00e3\u00a1": 1, "fuentes": 1, "238": 1, "incrementarse": 1, "reconstituirse": 1, "estimarse": 1, "enfrentar": 6, "catastr\u00e3\u00b3ficos": 1, "variaciones": 1, "significaci\u00e3\u00b3n": 1, "dr\u00e3\u00a1sticos": 1, "problemas": 2, "epidemiol\u00e3\u00b3gicos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "severos": 1, "larga": 1, "provoquen": 1, "insuficiencia": 1, "239": 1, "separ\u00e3\u00a1ndola": 1, "renglones": 1, "catastr\u00e3\u00b3fica": 2, "especiales:": 1, "rengl\u00e3\u00b3n": 4, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "desfavorables": 1, "dificulten": 1, "avance": 1, "planeado": 1, "f\u00e3\u00adsica;": 1, "aseguradas": 1, "utilizarse": 1, "contarse": 1, "existen": 1, "240": 1, "incrementar\u00e3\u00a1": 4, "reconstituir\u00e3\u00a1": 1, "excluyendo": 1, "extraordinaria": 2, "dictar\u00e3\u00a1": 1, "autom\u00e3\u00a1ticamente": 1, "modificar\u00e3\u00a1": 1, "imposible": 1, "programar": 1, "presupuestar": 1, "presione": 1, "enfrentarse": 1, "ponga": 1, "situaciones": 1, "241": 1, "env\u00e3\u00ade": 1, "242": 1, "fluctuaciones": 1, "siniestralidad": 1, "estudio": 1, "243": 1, "inicio": 3, "confirmar\u00e3\u00a1": 1, "adecuar\u00e3\u00a1": 1, "conozca": 1, "separ\u00e3\u00a1ndolos": 1, "proyecciones": 1, "fiscal;": 2, "dedicar\u00e3\u00a1n": 1, "reconstituir": 1, "proyecci\u00e3\u00b3n": 1, "tasas": 1, "generar\u00e3\u00a1n": 1, "esperados": 1, "prevea": 1, "modificar": 1, "comprometidos": 1, "flujos": 1, "describir": 1, "impacto": 1, "244": 1, "especializada": 1, "encargar\u00e3\u00a1": 1, "prudencia": 1, "liquidez": 1, "diversificaci\u00e3\u00b3n": 1, "respeto": 1, "usos": 1, "procurando": 1, "plena": 1, "operativa": 1, "proceso": 1, "flexible": 1, "245": 1, "emitidos": 3, "garantizados": 1, "246": 1, "determinen": 2, "genere": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "247": 1, "registrar\u00e3\u00a1n": 1, "contablemente": 1, "comunes": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 2, "contabilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "tomar": 1, "adecu\u00e3\u00a1ndolos": 1, "cumple": 1, "prescripci\u00e3\u0093n": 1, "248": 1, "imprescriptible": 1, "prescribir\u00e3\u00a1n": 3, "249": 1, "250": 1, "interrumpir\u00e3\u00a1": 1, "cobro": 1, "251": 1, "prescribe": 1, "252": 1, "dejen": 1, "253": 1, "indebidamente": 1, "ejercitar\u00e3\u00a1": 1, "presentando": 1, "denuncias": 1, "querellas": 1, "254": 1, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "preceptos": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 3, "transitorios": 6, "entrar\u00e3\u00a1": 8, "publicaci\u00e3\u00b3n": 16, "entrar\u00e3\u00a1n": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 7, "transitorio": 16, "abroga": 7, "veintisiete": 2, "adiciones": 2, "mantendr\u00e3\u00a1n": 2, "todas": 1, "reconocen": 1, "anterioridad": 4, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 8, "bonos": 34, "issste": 34, "disponible": 1, "recabe": 1, "pertinentes;": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 12, "preliminar": 4, "correspondan;": 1, "opciones": 2, "colaborar": 1, "bono": 8, "correlativos": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 5, "diferentes": 1, "acreditados": 4, "ajuste": 2, "hojas": 2, "\u00e3\u00banicas": 2, "sustentar": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "opci\u00e3\u00b3n": 2, "adoptada": 1, "comunicarla": 1, "irrenunciable": 1, "modificarse": 1, "formato": 1, "publicado": 9, "manifieste": 1, "elige": 1, "saber": 1, "respetar\u00e3\u00a1": 1, "manifiesten": 1, "octavo": 4, "optado": 1, "noveno": 5, "emisi\u00e3\u00b3n": 5, "expresado": 7, "particular": 2, "multiplicar": 2, "numeral": 2, "d\u00e3\u0089cimo": 10, "modalidades:": 1, "nueve:": 1, "trabajadoras": 3, "causar": 2, "baja;": 2, "define": 4, "tabla:": 3, "%": 45, "525": 3, "575": 3, "625": 3, "675": 3, "725": 3, "separen": 2, "queden": 2, "privados": 2, "40%": 3, "42%": 2, "44%": 2, "46%": 2, "48%": 2, "50%": 2, "disfrutar\u00e3\u00a1": 2, "fijado;": 1, "diez:": 1, "2010": 5, "2011": 6, "2012": 6, "2013": 4, "2014": 4, "2015": 5, "2016": 4, "2017": 3, "2018": 4, "2019": 1, "2020": 1, "2021": 1, "2022": 1, "2023": 1, "2024": 1, "2025": 1, "2026": 1, "2027": 1, "2028": 1, "gradual": 3, "aplicando": 1, "especifican": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "incrementar\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "ciento;": 1, "trabajador;": 1, "ocupando": 1, "importar": 1, "transfiera": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "ingresados": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "administradas": 2, "cumplir\u00e3\u00a1": 1, "transferir\u00e3\u00a1": 2, "convengan": 2, "indican": 1, "instituto:": 1, "2008": 5, "cumplidos": 5, "2009": 4, "veintinueve": 1, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "utilizada": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 2, "utilizados": 3, "habi\u00e3\u00a9ndoseles": 1, "liquidada": 1, "separados": 1, "reingresaren": 1, "trabajado": 1, "compute": 1, "global": 1, "reingreso": 2, "calcular\u00e3\u00a1n": 1, "ciudadanos": 1, "propietarios": 1, "incorporado": 1, "mandato": 1, "estuvieren": 1, "ejerciendo": 1, "destine": 1, "optaron": 1, "caracter\u00e3\u008dsticas": 1, "pensi\u00e3\u0093n": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 10, "reunir\u00e3\u00a1n": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas:": 1, "directas": 1, "incondicionales": 1, "mexicanos;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n;": 2, "cup\u00e3\u00b3n": 1, "par": 1, "negociables;": 1, "conversi\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00adtulos;": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "series": 2, "vencimientos": 1, "sucesivos": 1, "perfil": 2, "serie": 2, "suceda": 1, "eventos": 1, "cotizar": 1, "amortizados": 1, "conveniente": 2, "redenci\u00e3\u00b3n": 5, "exacto": 1, "acompa\u00e3\u00b1ando": 1, "soporte": 1, "custodia": 1, "redimidos": 1, "representen": 1, "tnt": 1, "udi*": 1, "(1035)": 1, "vn": 2, "vr": 2, "\u00ef\u0083\u00b7": 2, "\u00ef\u0083\u00b8": 1, "\u00ef\u0083\u00b6": 1, "\u00ef\u0083\u00a7": 2, "\u00ef\u0083\u00a8": 1, "\u00ef\u0083\u00a6": 1, "=": 6, "donde:": 1, "t": 3, "eval\u00e3\u00baa": 1, "udit": 1, "n": 1, "dividido": 1, "utiliza": 1, "anticipado": 2, "generadas": 1, "autoriza": 2, "empr\u00e3\u00a9stitos": 1, "formas": 1, "incluso": 1, "asociadas": 1, "sujetar": 1, "incorporar": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "humanos": 1, "materiales": 1, "apoyar": 1, "proveyendo": 1, "tome": 1, "invertir\u00e3\u00a1n": 1, "causar\u00e3\u00a1n": 1, "pagaderos": 1, "reinversi\u00e3\u00b3n": 1, "variaci\u00e3\u00b3n": 1, "porcentual": 1, "enteradas": 1, "individualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "apertura": 1, "afiliados": 2, "afilien": 1, "ingresen": 1, "concluido": 1, "permanecer": 1, "considerados": 1, "siendo": 2, "operadas": 1, "inicie": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "fortalecimiento": 2, "disponibles": 1, "suministrar\u00e3\u00a1": 1, "adicionalmente": 2, "millones": 2, "devolver\u00e3\u00a1": 1, "trig\u00e3\u0089simo": 10, "aportar\u00e3\u00a1": 1, "catorce": 1, "ajustar": 2, "35%": 1, "4025%": 1, "455%": 1, "5075%": 1, "56%": 1, "6125%": 1, "9o": 1, "sigan": 1, "v\u00e3\u00a1lidos": 1, "instrumentar": 1, "diversas": 5, "presidido": 1, "participar": 1, "asesores": 1, "datos;": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "dispersi\u00e3\u00b3n": 1, "modo": 1, "adecuar": 3, "celebrados": 1, "parciales": 1, "ajustarse": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 3, "pudieren": 1, "rescindir": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "dando": 2, "regularicen": 1, "remisi\u00e3\u00b3n": 1, "deuda": 1, "impuesto": 1, "espec\u00e3\u00adficas:": 1, "80%": 1, "1\u00e2\u00ba": 3, "60%": 1, "30%": 1, "generados": 2, "saldar": 1, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 2, "operar\u00e3\u00a1": 1, "completas": 1, "condonar\u00e3\u00a1": 1, "omitido": 1, "exceptuados": 1, "veteranos": 1, "revoluci\u00e3\u00b3n": 1, "concomitantemente": 1, "superiores": 1, "comput\u00e3\u00a1ndoles": 1, "favorables": 1, "exclusiva": 1, "cuadrag\u00e3\u0089simo": 8, "intercambiar": 1, "estatales": 1, "otorg\u00e3\u00b3": 1, "transacciones": 1, "implique": 1, "informativos": 1, "incorporar\u00e3\u00a1": 2, "integralmente": 1, "tabuladores": 1, "arrendamiento": 1, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "orientar\u00e3\u00a1n": 1, "agremiados": 1, "beneficie": 1, "familias": 1, "objetivos": 1, "futura": 1, "sustentarse": 1, "promoverse": 1, "gubernamental": 1, "fundamento": 1, "df": 6, "2007-": 1, "dip": 16, "jorge": 2, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "presidente-": 16, "sen": 16, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 2, "lilia": 1, "gpe": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "secretaria-": 13, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "expido": 8, "residencia": 8, "siete-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 7, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "r\u00e3\u00babrica-": 8, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "francisco": 2, "javier": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 8, "primero-": 2, "quedar": 7, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 7, "2011-": 2, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "martha": 2, "leticia": 2, "sosa": 2, "govea": 2, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "secretario-": 3, "jos\u00e3\u00a9": 4, "blake": 1, "mora-": 1, "segundo-": 2, "adicionan": 4, "\u00e2\u0080\u009cde": 1, "pensiones\u00e2\u0080\u009d": 1, "abril": 3, "2012-": 1, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "ni\u00e3\u00b1as": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "adolescentes": 1, "libre": 1, "violencia": 1, "cuarto-": 1, "adiciona": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "actual": 1, "entren": 1, "adecuaciones": 3, "2014-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "rosa": 3, "adriana": 3, "d\u00e3\u00adaz": 3, "lizama": 3, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "catorce-": 1, "enrique": 5, "pe\u00e3\u00b1a": 5, "nieto-": 5, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "\u00e3\u009anico": 1, "octubre": 2, "2015-": 2, "zambrano": 3, "grijalva": 3, "roberto": 3, "gil": 3, "zuarth": 3, "mar\u00e3\u00ada": 3, "eugenia": 3, "ocampo": 3, "bedolla": 3, "quince-": 2, "tercero-": 1, "encargadas": 1, "normativas": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "tercer": 3, "proporciones": 1, "estableciendo": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "2016-": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "desaparecidas": 1, "cr\u00e3\u00a9dito;": 1, "agraria": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "quinto-": 1, "segundo;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "v;": 1, "gobernadores": 1, "ordenamientos": 1, "reglamentarios": 1, "armonizarlos": 1, "interna": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "2018-": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "juan": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 22-06-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n22-06-2018 22-06-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS_CALDER\u00c3 s_calder\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN_HINOJOSA n_hinojosa NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "22-06-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 11, "1": 40, "\u009a": 4, "fz": 4, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "22-06-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "s_calder\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n_hinojosa": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 838, "propietario": 1, "prelaci\u00e3": 2, "deber": 11, "85/100": 3, "cuadrag\u00e3": 9, "definir": 5, "cimo_sexto": 1, "continuar\u00e3": 2, "pol\u00e3": 8, "vida_libre_de_violencia": 1, "soporte": 1, "opci\u00e3": 2, "dirigir": 2, "global": 1, "12": 1, "3": 9, "vmn0000": 1, "financiero": 2, "quinto": 3, "operaciones_de_cr\u00e3": 1, "durante": 17, "31": 2, "p\u00e3\u00bablico": 22, "prestar": 2, "reglamento": 4, "salud": 5, "transitorio": 12, "fracci\u00f3n": 1, "asesor": 1, "fracci\u00e3": 17, "transferir\u00e3": 3, "nima": 4, "desear": 1, "anticipar": 6, "56": 5, "ndose": 5, "64": 4, "[??:??/1/??:????:??]": 2, "deuda": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "simo": 6, "disfrutar": 4, "reingreso": 2, "25": 6, "dip": 16, "[??:??/3/2007:????:??]": 1, "solo": 3, "condonar\u00e3": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adicionar": 11, "retiro": 15, "concepto": 3, "aportar": 1, "[??:27/12/1983:????:??]": 1, "60": 8, "expedici\u00e3": 1, "ning\u00e3\u00ban": 5, "\u00b1": 154, "en_caso_de": 5, "ley_de_el_impuesto": 1, "\u009c": 1, "especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas": 1, "30/100": 1, "trabajador": 29, "67": 1, "contabilidad": 1, "ciudadano": 1, "vigor": 40, "incrementar\u00e3": 4, "22-06-2018": 2, "tercero": 1, "de": 684, "*": 1, "segundo": 35, "m\u00e3": 36, "40": 1, "bajo": 2, "preliminar": 4, "exceder\u00e3": 4, "porcentaje": 9, "posteriormente": 1, "cuarto": 1, "instituto": 52, "0999903": 1, "otorgar\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "cargo": 7, "az": 3, "75": 1, "por_causa_de": 1, "cubierta": 1, "convenio": 9, "10": 14, "reformar": 8, "amortizar": 1, "s_calder\u00e3": 2, "si_ca": 1, "2022": 1, "siempre_y_cuando": 2, "voluntariamente": 4, "deber\u00e3": 39, "personal": 4, "ello": 2, "v": 2, "fortalecimiento_integral_de_el_instituto_vig\u00e3": 1, "vigencia": 1, "19": 3, "anual": 3, "30": 7, "\"": 8, "funci\u00f3n": 1, "cuant\u00e3": 1, "laborar": 6, "la_pensi\u00e3": 1, "saber": 2, "simo_quinto": 3, "mantendr\u00e3": 2, "asegurar": 1, "di0ms0": 1, "\u00a6": 22, "\u00a7": 2, "me": 2, "\u00e2": 22, "obligatorio": 1, "regularizaci\u00e3": 2, "regularizar": 1, "primero": 3, "oponer": 1, "55": 6, "lineamiento": 1, "nimo": 5, "tabla": 15, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "optar": 11, "44/100": 2, "tomar": 2, "faltante": 1, "administradora": 4, "orden": 3, "roberto_gil_zuarth": 3, "contratar\u00e3": 1, "regular\u00e3": 1, "simo_octavo": 2, "adecuaci\u00f3n": 3, "llegar": 1, "1035": 1, "desempe\u00e3": 1, "jornada": 1, "pensiones": 2, "computar": 1, "despu\u00e3": 2, "variaci\u00e3": 1, "completo": 2, "78": 1, "f\u00e3": 5, "mantener": 1, "vista": 1, "senadores": 1, "que": 209, "20": 4, "contener": 1, "\u0083": 8, "trabajadores_edad_m\u00e3": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "simo_tercero": 3, "armonizar": 1, "cumplir\u00e3": 1, "informativo": 1, "basar": 1, "dep\u00e3": 4, "muerte": 1, "70/100": 3, "crear": 1, "renta": 2, "requerir\u00e3": 1, "llevar": 5, "ley_general_de_t\u00e3": 1, "aprobar": 1, "80/100": 4, "nuevo": 1, "invertir\u00e3": 1, "elevar": 2, "depositar": 1, "condici\u00f3n": 4, "corresponder": 11, "pertinente": 2, "ese": 6, "espec\u00e3": 1, "48/100": 2, "momento": 1, "promover": 1, "vencer": 1, "octavo": 1, "os": 2, "fallecimiento": 2, "cimo_noveno": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "administraci\u00e3": 5, "\u00bc": 3, "cr\u00e3": 28, "en_lugar_de": 1, "importar": 1, "adelante": 4, "2017": 3, "afectar\u00e3": 1, "apertura": 1, "inicial": 1, "m_puto": 2, "i_el_instituto": 1, "medio": 3, "66": 1, "recargo": 3, "sabed": 1, "2021": 1, "antes": 1, "vigente": 6, "familiares_derechohabientes": 3, "n_hinojosa": 2, "dependencia": 3, "dispondr\u00e3": 1, "nominal": 5, "a_favor_de": 2, "disponible": 2, "titular": 1, "=": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 18, "apoyar": 1, "[??:25/5/2012:????:??]": 1, "equivalente": 8, "base": 6, "[??:22/6/2018:????:??]": 1, "bonos_de_pensi\u00e3": 30, "vitalicio": 1, "programa": 5, "mensualmente": 2, "adir": 1, "nccs000": 1, "gobernador": 1, "importe": 5, "reserva": 2, "tul_o": 8, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "convenir": 5, "fondos": 1, "\u0089": 44, "margen": 2, "cimo_octavo": 1, "abrir": 2, "comparaci\u00e3": 1, "desde": 1, "50": 4, "tendr\u00e3": 16, "de_los_trabajadores_que_opten_por_el_bono_d\u00e3": 1, "rrafo": 15, "incluso": 1, "constituir\u00e3": 2, "noveno": 1, "50/100": 5, "exceder": 1, "actuarial": 1, "celebrar": 5, "b": 2, "pr0cn00": 1, "cuota": 2, "utilizar": 5, "entidad": 3, "se": 141, "evento": 1, "promedio": 7, "seguridad": 1, "pensi\u00e3": 25, "gozar": 2, "los": 1, "individualizaci\u00e3": 1, "aprobar\u00e3": 1, "57": 4, "sticas": 3, "secretar\u00e3": 20, "andar": 1, "adeudo": 8, "numeral": 2, "mes": 11, "derechohabientes": 3, "cubrir": 4, "correlativo": 1, "sello": 2, "periodo": 7, "n_de_el_issste_vig\u00e3": 1, "asimismo": 5, "l": 2, "36": 1, "norma": 2, "conformidad": 8, "0550139": 1, "reconocer": 4, "r\u00e3\u00babrica": 16, "cap\u00e3": 1, "competencia": 2, "vez": 5, "bis_b": 1, "futuro": 1, "administradoras": 4, "reingresar": 1, "por_separado": 1, "2023": 1, "autorizar": 5, "gasto": 2, "administrativo": 4, "cada": 12, "sito": 5, "consentimiento": 1, "enrique_pe\u00e3": 5, "favorable": 1, "adici\u00f3n": 2, "pagadero": 1, "incorporar": 2, "tic_a": 8, "increment\u00e3": 2, "la_junta_directiva_de_el_instituto": 1, "55/100": 3, "presente": 35, "de_acuerdo_con": 4, "imss": 1, "objetivo": 1, "cual": 8, "encargar": 1, "recorri\u00e3": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "dar_a_conocer": 2, "24": 3, "com\u00e3\u00ban": 1, "especificar": 1, "corresponder\u00e3": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "tic_o": 2, "\u00b6": 1, "merodio_reza": 1, "comisi\u00f3n": 2, "proporcionar\u00e3": 1, "gradual": 3, "adicionalmente": 2, "\u00b8": 1, "a_fecha_porcentaje_de_condonaci\u00e3": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 2, "suceder": 1, "actual": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "0986111": 1, "exclusivamente": 2, "relativo": 7, "cuentas_individuales": 7, "avanzar": 11, "obligaci\u00f3n": 5, "emisi\u00e3": 5, "2024": 1, "v_los_trabajadores": 1, "alado": 3, "\u00a8": 1, "presupuestal": 1, "excepci\u00e3": 2, "prever": 22, "cter": 2, "manera": 3, "recuperaci\u00e3": 1, "[??:31/7/2007:????:??]": 1, "625/100": 3, "27": 4, "desconcentrado": 1, "comprender": 1, "cimo_quinto": 1, "separar": 3, "[??:24/3/2016:????:??]": 1, "mar\u00e3": 4, "fondo": 4, "cesant\u00e3": 11, "r\u00e3": 14, "tnt": 1, "28-05-2012": 5, "en_cuanto_a": 1, "real": 1, "reforma": 7, "aplic\u00e3": 1, "ndoles": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 16, "est\u00e3": 5, "transferencia": 1, "registrar": 1, "har\u00e3": 3, "culo": 57, "conocimiento": 2, "conducto": 4, "sexto": 1, "bonos": 2, "2018": 3, "descuento": 4, "culo_quinto": 1, "donde": 1, "quedar": 10, "entidad_financiera": 1, ":": 31, "control": 1, "issste": 33, "sustentar": 2, "adolescentes": 1, "edad": 48, "contingencia": 1, "corte": 1, "n\u00e3\u00bamero": 4, "ser": 17, "75/100": 3, "2014": 3, "conducente": 1, "constituci\u00e3": 9, "ordenamiento": 9, "los_familiares_derechohabientes_de_el_trabajador": 1, "efectuar": 1, "mediante": 7, "acto": 1, "2020": 1, "legislaci\u00e3": 1, "35/100": 1, "base_de_datos_nacional_sar": 2, "575/100": 3, "diferencia": 2, "implicar": 1, "incluir\u00e3": 1, "embargo": 1, "reglamentario": 3, "antes_de": 6, "2012": 5, "percepci\u00e3": 2, "beneficio": 10, "actualizaci\u00e3": 2, "corto": 1, "excepto": 1, "administrar\u00e3": 1, "concluir": 1, "presidir": 1, "administrar": 2, "emolumento": 1, "aplicar\u00e3": 3, "entregar\u00e3": 1, "xii": 1, "otro": 3, "nieto": 5, "interesar": 1, "tomar\u00e3": 2, "ingreso": 1, "modificar": 1, "incondicional": 2, "peso": 3, "distrito_federal": 6, "equidad": 1, "n_gel": 4, "bimestre": 1, "fortalecimiento": 1, "honorario": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "total": 4, "vii_bis": 1, "diario": 1, "pensionissste": 17, "inicio": 2, "custodia": 1, "hasta": 12, "0": 1, "podr\u00e3": 14, "\u00e3\u00banica": 1, "causar\u00e3": 1, "trig\u00e3": 9, "secretaria": 13, "tabuladores": 1, "fc": 4, "con": 48, "operar\u00e3": 1, "dar\u00e3": 2, "solicitar": 3, "habitante": 1, "cuotas": 11, "2016": 3, "rrafos": 3, "un": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "cuota_social": 3, "cimo": 8, "criterio": 3, "se\u00e3": 4, "t": 3, "recibir": 4, "rengl\u00e3": 1, "osorio_chong": 4, "monreal": 1, "ingresar": 2, "ordenamiento_de_los_servicios_financieros": 1, "[??:27/5/2011:????:??]": 1, "seguir\u00e3": 1, "instituci\u00e3": 1, "61": 3, "gobierno": 2, "neamente": 1, "elegir": 8, "agremiar": 1, "jur\u00e3": 4, "mulo": 1, "exclusivo": 1, "1992": 1, "acreditar\u00e3": 1, "liquidar": 1, "incorporaci\u00e3": 5, "sen": 16, "contrato": 2, "anterioridad": 4, "0494509": 1, "estado": 3, "gemir": 13, "legal": 2, "vn": 1, "poder": 2, "normatividad": 1, "[??:16/2/2016:????:??]": 1, "trabajador_a": 1, "c": 3, "mite": 1, "dice": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "comisi\u00e3": 5, "16": 4, "afiliar": 3, "ximo": 3, "fi_ca": 1, "vencimiento": 7, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "relaci\u00e3": 1, "ley_para_la_transparencia": 1, "4025/100": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "sp": 2, "veintis\u00e3": 1, "9": 1, "ya": 1, "puesto": 3, "rez": 3, "unidad": 12, "cuyo": 1, "43": 1, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "193": 1, "reconocimiento": 1, "ciento": 1, "caso": 18, "operaci\u00e3": 3, "y": 238, "expreso": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "irrenunciable": 1, "elecci\u00e3": 2, "requisito": 3, "vi": 3, "celebraci\u00e3": 1, "cualquiera": 4, "17": 3, "determinar\u00e3": 4, "transcurrir": 2, "su": 92, "p\u00e3": 18, "establecer\u00e3": 2, "caracter\u00e3": 4, "vaip3s0": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "porcentual": 1, "particular": 2, "calcular\u00e3": 2, "redimir": 1, "e_z": 1, "vejez": 5, "suficiente": 1, "trabajadores": 38, "[??:??/7/??:????:??]": 2, "efecto": 10, "ncms000": 1, "material": 1, "fallecer": 1, "46/100": 2, "\u00a9": 140, "cimo_cuarto": 1, "inferior": 1, "fp": 2, "tasa": 2, "a_efecto_de": 4, "obtener": 2, "[??:31/12/2009:????:??]": 2, "permanecer": 1, "las_entidades_financieras": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "operar": 4, "conforme_a": 18, "acceso": 1, "descontar": 1, "regla": 2, "realizar\u00e3": 2, "comit\u00e3": 2, "ajustar": 4, "i_ser\u00e3": 1, "estipular": 2, "valor": 16, "antig\u00e3": 3, "entre": 2, "punto": 2, "\u0080": 23, "jubilados": 1, "pensionar": 4, "acumular": 1, "90/100": 3, "fundamento": 1, "normativa": 1, "miguel_\u00e3": 4, "725/100": 3, "90": 1, "viii": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "opci\u00f3n": 2, "2026": 1, "cup\u00e3": 1, "adecuar": 3, "cuenta_individual": 6, "\u008d": 4, "100": 21, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "satisfacci\u00e3": 1, "garant\u00e3": 1, "derechos_de_los_pensionados_a_la_fecha_de_entrada_en_vigor_de_esta_ley_d\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "creaci\u00e3": 2, "parte": 2, "los_trabajadores": 5, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "el": 1158, "0449861": 1, "disposiciones_generales_trig\u00e3": 1, "60/100": 4, "62": 3, "mediano": 1, "102": 1, "[??:30/6/2008:????:??]": 3, "vivienda": 1, "si": 1, "sucesivo": 1, "dicas": 2, "reducir": 1, "mecanismo": 3, "vmp00sm": 1, "[??:28/3/2007:????:??]": 1, "capital": 2, "r_mulo": 4, "asociar": 1, "exceptuar": 1, "servicio_de_el_estado": 2, "[??:12/11/2015:????:??]": 2, "comput\u00e3": 1, "65": 5, "reunir\u00e3": 1, "emitir": 11, "ncfs000": 3, "riesgo": 4, "lugar": 2, "uno": 67, "motivo": 1, "ndice": 1, "costo": 1, "destinar": 1, "complementario": 1, "trabajadoras": 3, "incluir": 2, "6": 9, "inter\u00e9s": 4, "sobre": 5, "requerir": 2, "garantizar": 4, "formalizaci\u00e3": 1, "123": 2, "modificaci\u00f3n": 2, "el_instituto_\u00e3\u00banicamente": 1, "como": 28, "101": 1, "correspondiente": 7, "iv": 8, ")": 10, "134": 2, "estatal": 1, "[??:17/4/2012:????:??]": 1, "banco_de_m\u00e3": 6, "fin": 3, "par": 1, "estimar": 2, "\u0081": 4, "traspaso": 3, "cimo_tercero": 1, "exigible": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "[??:??/1/2008:????:??]": 4, "\u00e3": 16, "simo_noveno": 2, "dependencias": 11, "[??:28/5/2012:????:??]": 1, "cuando": 9, "inter\u00e3": 1, "reservas": 1, "disponer": 15, "ejercer": 6, "derecho": 31, "p00cn00": 1, "-": 85, "art\u00e3": 51, "todo": 4, "tal": 5, "\u00b7": 2, "abrir\u00e3": 1, "sueldo_b\u00e3": 13, "solicitar\u00e3": 1, "seguro": 13, "plazo": 22, "dicha": 1, "participar": 1, "tener": 24, "entero": 1, "capacidad": 1, "cimo_segundo": 1, "(": 1, "le": 20, "seguridad_social": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "do": 31, "23": 3, "b_las_dependencias": 1, "exacto": 1, "28": 6, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "sufrir": 1, "recaudaci\u00e3": 1, "cuentas_individuales_de_los_trabajadores": 2, "cumplimiento": 12, "hacer": 2, "intercambiar": 1, "15": 7, "dato": 2, "42/100": 2, "saldar": 1, "monto": 8, "inmediato": 4, "habitantes": 1, "a": 348, "recibir\u00e3": 2, "lista": 1, "\u00b3": 289, "disposici\u00f3n": 19, "recurso": 14, "sistema": 7, "ser\u00e3": 16, "pero": 1, "vii": 1, "redenci\u00e3": 5, "tiempo": 11, "mbito": 2, "2009": 3, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "obligar": 1, "subcuenta_de_el_fondo_de_la_vivienda": 1, "contar": 9, "2010": 5, "contar\u00e3": 3, "entrada": 26, "2008": 3, "rmino": 1, "ni": 1, "oficiales_mayores": 1, "vn_vr": 1, "[??:15/2/2011:????:??]": 1, "gimen_de_los_trabajadores_que_no_opten_por_el_bono_d\u00e3": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "presidente": 16, "resultante": 1, "arrendamiento": 1, "v_la": 1, "continuaci\u00e3": 1, "viabilidad": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "informar": 2, "entrar\u00e3": 9, "determinar": 8, "53": 3, "anterior": 19, "s\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "simo_cuarto": 3, "conceder": 1, "52": 3, "recabar": 1, "destinar\u00e3": 1, "trabajar": 1, "[??:31/12/2008:????:??]": 1, "infante": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "representar": 1, "funcionamiento": 1, "definitivo": 1, "cuenta": 6, "jos\u00e3": 4, "pensionado": 2, "proporcionar": 1, "120": 1, "pago": 14, "pr\u00e3": 10, "aplicar": 3, "principal": 2, "a\u00e3\u00ban": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "2011": 6, "instituto_de_seguridad": 1, "vida": 2, "necesario": 8, "\u00ef": 8, "laura_arizmendi_campos": 1, "edad_m\u00e3": 1, "otorg\u00e3": 1, "dentro_de": 10, "[??:23/5/2011:????:??]": 1, "la": 1, "675/100": 3, "publicada": 1, "calcular": 1, "respetar\u00e3": 1, "enterar": 2, "diverso": 5, "reintegrar": 1, "[??:30/6/2009:????:??]": 1, "0998775": 1, "en_consecuencia": 1, "39": 1, "seguro_de_sobrevivencia": 1, "ptimo": 5, "someter": 1, "179": 3, "2": 17, "$_cup:8000000000": 1, "seguir": 9, "099698": 1, "2015": 3, "por": 105, "integralmente": 1, "acumular\u00e3": 1, "trav\u00e3": 5, "hacienda": 20, "mayor": 3, "establecer": 15, "65/100": 3, "455/100": 1, "parcial": 3, "acu\u00e3": 1, "generar": 4, "publicar\u00e3": 1, "099689": 1, "habi\u00e3": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "sujeto": 3, "transitorio_\u00e3": 3, "estar": 3, "jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "empleo": 2, "observancia": 9, "revisar": 1, "instrumentar": 1, "95/100": 3, "s_tito": 1, "decir": 13, "gobierno_federal": 19, "iii": 5, "colaborar": 1, "individual": 1, "lo": 8, "\u00e3\u00banicas": 2, "ley": 61, "menos": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "l_culo": 12, "estudio": 2, "i_a_partir_de": 1, "diputados": 1, "cumplir": 13, "las_pensiones": 1, "84": 1, "\u009a": 9, "perfil": 2, "fecha": 16, "365": 2, "primero_transitorio": 1, "beneficiar": 1, "2019": 1, "forma": 3, "indicar": 1, "n_dosel": 1, "dejar\u00e3": 1, "pagar": 1, "aqu\u00e3": 2, "menor": 1, "estar\u00e3": 4, "ejercicio": 4, "gobierno_federal_las_pensiones": 1, "5": 4, "servir": 3, "junta_directiva_de_el_instituto": 2, "revisi\u00e3": 1, "transferir": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "entidades": 13, "mensual": 4, "veteranos_de_la_revoluci\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "i": 3, "afecto": 1, "diecis\u00e3": 1, "operativo": 1, "operaci\u00f3n": 4, "invertir": 2, "simult\u00e3": 1, "ala": 1, "sus": 1, "aportaci\u00e3": 1, "no": 23, "multiplicar": 2, "sociedad": 1, "dp3cpn": 1, "escrito": 1, "derivar": 1, "167": 3, "58": 3, "de_el_pensionissste_vig\u00e3": 1, "abrogar": 7, "concomitantemente": 1, "nacional_de_el_sistema_de_ahorro_para_el_retiro": 5, "constitucional": 3, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "\u00e9l": 1, "conveniente": 2, "tardar": 2, "constituir": 1, "p\u00e3\u00bablica_gubernamental": 1, "tanto": 2, "invalidez": 3, "sticas_de_los_bonos_de_pensi\u00e3": 1, "hoja": 2, "np00000": 11, "propiedad": 1, "persona": 2, "junta_directiva": 2, "49": 1, "subcuenta": 1, "acreditado": 1, "comenzar\u00e3": 2, "iniciar\u00e3": 2, "5075/100": 1, "alguno": 1, "comunicar": 2, "ley_de_el_seguro_social": 5, "denominar": 1, "respectivo": 5, "empresa": 3, "informaci\u00e3": 8, "s_tos": 1, "dof": 7, "consumidor": 1, "vmp00sf": 1, "considerar": 7, "6125/100": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "hinojosa": 3, "2027": 1, "previamente": 3, "[??:30/9/2008:????:??]": 1, "ocupar": 1, "v_durante": 1, "a_partir_de": 25, "simo_segundo": 3, "documentaci\u00e3": 1, "lido": 1, "orientar\u00e3": 1, "secretario": 3, "vmm02p0": 1, "transacci\u00f3n": 1, "car\u00e3": 2, "dem\u00e3": 4, "\u00a1": 272, "[??:??/1/2010:????:??]": 1, "financiamiento": 3, "140": 1, "nacional_de_precios": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "nccp000": 1, "\u0093": 3, "cimo_s\u00e3": 1, "disfrutar\u00e3": 2, "51": 3, "lizama": 3, "80": 1, "dar": 5, "cantidad": 11, "operador": 2, "resultar": 3, "para": 92, "4": 2, "propio": 1, "intercambio": 1, "simo_sexto": 3, "encontrar": 2, "remisi\u00e3": 1, "as": 7, "servido": 1, "ejecutivo_federal": 3, "trat\u00e3": 1, "cobrar": 1, "ste": 2, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "bono_de_pensi\u00e3": 6, "da0ms0": 4, "curso": 1, "independiente": 1, "diferente": 1, "acreditaci\u00e3": 8, "fz": 4, "sta": 3, "dispersi\u00e3": 1, "mencionar": 4, "a_plazos": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "indemnizaci\u00e3": 1, "2013": 4, "prop\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "aportaciones": 15, "a_cargo_de": 6, "18": 3, "serie": 4, "21": 4, "directo": 1, "$_cup:2000000000": 1, "mismo": 14, "interno": 1, "26": 3, "disposici\u00e3": 1, "baja": 3, "acompa\u00e3": 1, "entrega": 2, "pagar\u00e3": 1, "registro": 3, "0686998": 1, "publicar": 11, "a_consecuencia_de": 1, "general": 3, "negociable": 1, "amortizaci\u00e3": 2, "entregar": 3, "inversi\u00e3": 15, "dividir": 1, "inform\u00e3": 2, "varios": 1, "cotizar": 15, "natural": 2, "considerar\u00e3": 2, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "transitorios_primero": 5, "humano": 1, "aportar\u00e3": 1, "otorgar": 8, "ahorro": 5, "a_fin_de": 2, "autoridad": 2, "sujetar": 2, "devolver\u00e3": 1, "as\u00e3": 11, "eval\u00e3\u00baa": 1, "\u00ad": 181, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 15, "acreditar": 7, "percibir": 4, "trabajo": 7, "entidades_financieras": 2, "14": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "realizar": 4, "udi": 1, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "gozar\u00e3": 1, "separaci\u00e3": 1, "incorporar\u00e3": 2, "1\u00e2\u00ba": 3, "0999889": 1, "inciso": 2, "veintid\u00e3": 1, "ni\u00e3": 1, "2028": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "df": 6, "especializar": 1, "fijar": 4, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 2, "condonaci\u00e3": 3, "social": 1, ";": 33, "determinaci\u00e3": 1, "privar": 2, "opini\u00e3": 1, "nivel": 2, "anticipadamente": 1, "rescindir": 1, "n": 364, "modalidad": 2, "cartera": 1, "cotizaci\u00e3": 11, "resultado": 2, "querer": 1, "v\u00e3": 1, "o": 193, "rminos": 17, "entrar": 4, "proveer": 2, "fd": 2, "ltima": 2, "dicos": 1, "proporci\u00f3n": 1, "partida": 1, "59": 2, "iniciar": 2, "ajuste": 4, "secci\u00e3": 2, "contra": 1, "s_tas": 2, "63": 3, "9o": 1, "instituto_el_costo_anual_total": 1, "expresar": 7, "89": 8, "romero": 1, "instituci\u00f3n": 3, "bis": 3, "ley_general_de_salud": 2, "simo_primero": 3, "referir": 18, "40/100": 3, "aplicaci\u00e3": 1, "procedente": 2, "22": 3, "c\u00e3": 15, "contratar": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "56/100": 1, "prestaci\u00e3": 1, "anualmente": 3, "[??:??/3/2000:????:??]": 1, "derechos_de_los_trabajadores_cuarto": 1, "familia": 1, "199": 1, "supuesto": 1, "tr\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "aq0cs00": 1, "haber": 35, "emitir\u00e3": 1, "525/100": 3, "jubilaci\u00e3": 6, "igual": 1, "ha": 1, "aplicable": 5, "cuentas_individuales_los_bonos_de_pensi\u00e3": 1, "servicio": 76, "vig\u00e3": 9, "sar": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "raya": 1, "t\u00e3": 23, "formato": 2, "procedimiento": 4, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "superior": 2, "sueldo": 7, "d\u00e3": 47, "i_durante": 1, "empr\u00e3": 1, "renovar": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 3, "por_lo_menos": 6, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "z": 1, "otorgamiento": 5, "2025": 1, "[??:15/10/2015:????:??]": 2, "pensionados": 5, "fondo_de_la_vivienda": 2, "[??:31/12/2007:????:??]": 3, "simo_s\u00e3": 3, "modo": 1, "publicaci\u00e3": 16, "saldo": 2, "ley_federal_de_declaraci\u00e3": 1, "ii": 5, "balfre_vargas_cortez": 1, "ley_agraria": 1, "omitir": 1, "rganos": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "constante": 1, "conversi\u00e3": 1, "quincena": 1, "i_de_el_art\u00e3": 8, "en": 261, "este": 72, "expedir": 14, "\u009d": 1, "elemento": 1, "entidades_federativas": 2, "municipio": 2, "vr": 1, "estados_unidos_mexicanos": 11, "sector": 1, "suministrar\u00e3": 1, "lilia_gpe": 1, "pensiones\u00e2": 1, "adoptar": 1, "42": 1, "cimo_primero": 1, "xico": 23, "ir": 1, "fg": 1, "54": 3, "udit": 1, "cs": 1, "obligaci\u00e3": 1, "[??:10/11/2015:????:??]": 2, "integrar": 1, "francisco_blake_mora": 1, "29": 4, "a\u00e3": 138, "cuentas_individuales_de_trabajadores": 1, "extraordinario": 1, "aun": 1, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "decisi\u00e3": 1, "federal": 1, "sico": 13, "reinversi\u00e3": 1, "manifestar": 2, "sin": 4, "siguiente": 36, "mandato": 1, "\u00e3\u00baltimo": 10, "esquema": 1, "identificaci\u00e3": 2, "xima": 1, "decreto": 25, "depositar\u00e3": 1, "tesorer\u00e3": 1, "s_tamo": 10, "prestaci\u00f3n": 1, "1": 51, "causar": 2, "ley_federal_de_transparencia": 1}}